{"status": {"code": 0, "reason": "Success"}, "took": 6, "numFound": 155, "docs": [{"ofinterestof": ["francais--galeries_video--monde"], "country": "POL", "city": "Varsovie", "entity_video": "yes", "channel": ["/rubrics/francais/galeries_video/monde", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["Des heurts \u00e9clatent \u00e0 Varsovie entre la police et des partisans de l'extr\u00eame droite pr\u00e8s du principal stade de la capitale, utilis\u00e9 comme h\u00f4pital temporaire pour des patients atteints du Covid-19, \u00e0 l'issue d'un d\u00e9fil\u00e9 \u00e0 l'occasion de la f\u00eate nationale de l'ind\u00e9pendance. Plusieurs milliers de partisans de l'extr\u00eame droite ont particip\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9fil\u00e9 dans le centre de Varsovie \u00e0 pied, \u00e0 moto ou en voiture en d\u00e9pit d'une interdiction des autorit\u00e9s municipales \u00e0 cause de l'\u00e9pid\u00e9mie."], "language": "french", "source": "AFPTV", "title": "Pologne: manifestation d'extr\u00eame droite \u00e0 Varsovie pour le jour de l'ind\u00e9pendance", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dDB0FcgFqAXp0HQMCfBsAAxQZAW8fAHMAF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ8JYVJOFjZ7UBRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcDFQ8AcXscCQI%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 137}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dDB0FcgFqAXp0HQMCfBsAAxQZAW8fAHMAF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMEcQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 432}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dDB0FcgFqAXp0HQMCfBsAAxQZAW8fAHMAF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB4MAgQEFAkGdQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 576}, {"role": "Mpeg4-640x360", "width": 640, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0dDB0FcgFqAXp0HQMCfBsAAxQZAW8fAHMAFxsABUoDGwgYKDIZBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxdNFEmcWlwDQlVBQ51H0hMRVtCSEsLdHQdDAEMdgFxCXJ1Ag%3D%3D.mp4", "type": "Video", "height": 360}, {"role": "Mpeg4-1280x720", "width": 1280, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0dDB0FcgFqAXp0HQMCfBsAAxQZAW8fAHMAFxwGDQJIGgoGay9dDQ1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNKUQkInBrCAsVBkByCx0SUEpAREpTNn8cDwIBcg9yBnd8AwEA.mp4", "type": "Video", "height": 720}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dDB0FcgFqAXp0HQMCfBsAAxQZAW8fAHMAF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMEcQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 288}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dDB0FcgFqAXp0HQMCfBsAAxQZAW8fAHMAF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQAH5eOWQxZipjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAEMdgFxCXJ1Ag%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Damien SIMONART", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V26KE", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Varsovie (AFP)", "headline": "Pologne: manifestation d'extr\u00eame droite \u00e0 Varsovie pour le jour de l'ind\u00e9pendance", "byline": "Damien SIMONART", "slug": "soci\u00e9t\u00e9-manifestation-manifestation-politique-extreme droite-pologne-histoire-religion-societe-histoire-religion-p\u00e9dophilie-politique"}, "caption": "Des heurts \u00e9clatent \u00e0 Varsovie entre la police et des partisans de l'extr\u00eame droite pr\u00e8s du principal stade de la capitale, utilis\u00e9 comme h\u00f4pital temporaire pour des patients atteints du Covid-19, \u00e0 l'issue d'un d\u00e9fil\u00e9 \u00e0 l'occasion de la f\u00eate nationale de l'ind\u00e9pendance. Plusieurs milliers de partisans de l'extr\u00eame droite ont particip\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9fil\u00e9 dans le centre de Varsovie \u00e0 pied, \u00e0 moto ou en voiture en d\u00e9pit d'une interdiction des autorit\u00e9s municipales \u00e0 cause de l'\u00e9pid\u00e9mie.", "source": "AFPTV"}], "mediatopic": ["14000000", "20000747", "20001237", "11000000", "12000000", "20000066", "20000065", "16000000", "20000742", "08000000", "13000000"], "bagUno": ["AFP_8V26KE"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdXcCCAECbgZ8AWx3AAkfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcwdwBHFyaB9UK1dsfTJ0D1JIGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJCwEJU1VnQWRZC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF1AQ4bAgF0CR0%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["soci\u00e9t\u00e9", "manifestation", "politique", "EXTREME DROITE", "POLOGNE", "HISTOIRE", "religion", "P\u00c9DOPHILIE"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T205427Z:doc-8v26ke.xml", "headline": "Pologne: manifestation d'extr\u00eame droite \u00e0 Varsovie pour le jour de l'ind\u00e9pendance", "slug": ["soci\u00e9t\u00e9", "manifestation", "politique", "extreme droite", "pologne", "histoire", "religion", "p\u00e9dophilie"], "news": ["Des heurts \u00e9clatent \u00e0 Varsovie entre la police et des partisans de l'extr\u00eame droite pr\u00e8s du principal stade de la capitale, utilis\u00e9 comme h\u00f4pital temporaire pour des patients atteints du Covid-19, \u00e0 l'issue d'un d\u00e9fil\u00e9 \u00e0 l'occasion de la f\u00eate nationale de l'ind\u00e9pendance. Plusieurs milliers de partisans de l'extr\u00eame droite ont particip\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9fil\u00e9 dans le centre de Varsovie \u00e0 pied, \u00e0 moto ou en voiture en d\u00e9pit d'une interdiction des autorit\u00e9s municipales \u00e0 cause de l'\u00e9pid\u00e9mie."], "summary": ["Des heurts \u00e9clatent \u00e0 Varsovie entre la police et des partisans de l'extr\u00eame droite pr\u00e8s du principal stade de la capitale, utilis\u00e9 comme h\u00f4pital temporaire pour des patients atteints du Covid-19, \u00e0 l'issue d'un d\u00e9fil\u00e9 \u00e0 l'occasion de la f\u00eate nationale de l'ind\u00e9pendance.", "Plusieurs milliers de partisans de l'extr\u00eame droite ont particip\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9fil\u00e9 dans le centre de Varsovie \u00e0 pied, \u00e0 moto ou en voiture en d\u00e9pit d'une interdiction des autorit\u00e9s municipales \u00e0 cause de l'\u00e9pid\u00e9mie."], "product": "multimedia", "creator": "Damien SIMONART", "created": "2020-11-11T20:54:27Z", "iptc": ["14000000", "13003002", "11000000", "12000000", "16008000", "16003000", "16000000", "13003001", "08000000", "13000000", "13003000"], "published": "2020-11-11T20:54:27Z", "newsItemID": "doc-8V26KE", "version": ["00:19:44"], "revision": 1, "entity_location": ["Warsaw"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdXcCCAECbgZ8AWx3AAkfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcwdwBHFyaB9UK1dsfTJ0D1JIGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJCwEJU1VnQWRZC11ONStfXEEJcAF1BXB9BQcEfQVxdQ==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T205427Z.doc-8v26ke", "topic": ["Vid\u00e9os Monde", "ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Pologne: manifestation d'extr\u00eame droite \u00e0 Varsovie pour le jour de l'ind\u00e9pendance", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 21.01178, "lat": 52.22977}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--une", "francais--journal--fra", "francais--journal--pol"], "country": "FRA", "city": "Paris", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/une", "/rubrics/francais/journal/fra", "/rubrics/francais/journal/pol", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_POLITIQUE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_LA-UNE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_FRANCE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["Photo montage datant du 13 f\u00e9vrier 2020, de Claude Gu\u00e9ant (g) le 17 janvier 2012, et de Ziad Takieddine, le 14 septembre 2011"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Financement libyen: Takieddine retire ses accusations contre Sarkozy", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQYbcAZ2H3R3HQMBa3UHFRt%2BbwsZfG1rTkhWG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCAt8R0BlMRREH0BbLVJ4QTYsUVpcK1sqYyE%2BSVBfU0t4CBsEAAEIGg4CfHMdCw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQYbcAZ2H3R3HQMBa3UHFRt%2BbwsZfG1rUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1lZI1wlICJgXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAIG.jpg", "type": "Photo", "height": 511}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQYbcAZ2H3R3HQMBa3UHFRt%2BbwsZfG1rUF1VURxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ8JYVJOFjZ7UBRGLlsgDSo1U1UWIUwxLDYjSgQcAAhwChUDAwYJHAgE.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQYbcAZ2H3R3HQMBa3UHFRt%2BbwsZfG1raV9RQ1tVWhZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD0FCIUIoIDNgXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAIG.jpg", "type": "Photo", "height": 341}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQYbcAZ2H3R3HQMBa3UHFRt%2BbwsZfG1ralxBVEBVSQkEdWxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUcwMCU0XF0cBAhjXFVEXEBVXgUHc3IYCgoDdwN8AXN3.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Bertrand GUAY", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V24JU", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Paris (AFP)", "headline": "Ziad Takieddine \u00e0 Paris le 7 octobre 2019", "byline": "Bertrand GUAY", "slug": "trial-enqu\u00eate-politics-proc\u00e8s-france-justice-karachi"}, "caption": "Ziad Takieddine \u00e0 Paris le 7 octobre 2019", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQYbcAZ2H3R3HQMBa3UHFRt%2BbwsZfG1oCwNDUFAeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX40R1hTL1guKi9gXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAIG.jpg", "type": "Photo", "height": 236}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQYbcAZ2H3R3HQMBa3UHFRt%2BbwsZfG1oCwNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNLF0mLSAjXx9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFcQU%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 740}, {"role": "IPad", "width": 796, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQYbcAZ2H3R3HQMBa3UHFRt%2BbwsZfG1oCwNdRVNUA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4W0FRIBIkPTQvS1xeCwlzCRgHDQUGGQEHdXA%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 768}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQYbcAZ2H3R3HQMBa3UHFRt%2BbwsZfG1oCwNkR1dGRF1BayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNNEYkMy0jTh9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFcQU%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 494}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQYbcAZ2H3R3HQMBa3UHFRt%2BbwsZfG1oCwNnREdRX11SdHAdF1hEJggmWSd4U19fKk0sKjE1H0xEUgUkV0JaTF9fWEsQNCtJBAt4K08WRBUsFENfKFF8NjUzWEtIUgl3CQtRTUJZX11FeHMbCQcHeQBzBHp0AgM%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "MAHMUD TURKIA", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V24JU-2", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Tripoli (AFP)", "headline": "Le pr\u00e9sident Nicolas Sarkozy (g) est accueilli par le chef libyen  Mouammar Kadhafi (d) \u00e0 son arriv\u00e9e \u00e0 Tripoli, le 25 juillet 2007", "byline": "MAHMUD TURKIA", "slug": "libya-france-sarkozy-kadhafi"}, "caption": "Le pr\u00e9sident Nicolas Sarkozy (g) est accueilli par le chef libyen  Mouammar Kadhafi (d) \u00e0 son arriv\u00e9e \u00e0 Tripoli, le 25 juillet 2007", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQYbcAZ2H3R3HQMBa3UHFRt%2BbwsZfG1oCgNDUFAeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX40R1hTL1guKi9gXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAIG.jpg", "type": "Photo", "height": 176}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQYbcAZ2H3R3HQMBa3UHFRt%2BbwsZfG1oCgNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNLF0mLSAjXx9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFcQU%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 553}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQYbcAZ2H3R3HQMBa3UHFRt%2BbwsZfG1oCgNdRVNUA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4W0FRIBIkPTQvS1xeCwlzCRgHDQUGGQEHdXA%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 737}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQYbcAZ2H3R3HQMBa3UHFRt%2BbwsZfG1oCgNkR1dGRF1BayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNNEYkMy0jTh9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFcQU%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 369}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQYbcAZ2H3R3HQMBa3UHFRt%2BbwsZfG1oCgNnREdRX11SdHAdF1hEJggmWSd4U19fKk0sKjE1H0xEUgUkV0JaTF9fWEsQNCtJBAt4K08WRBUsFENfKFF8NjUzWEtIUgl3CQtRTUJZX11FeHMbCQcHeQBzBHp0AgM%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Martin BUREAU", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V24JU-3", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Paris (AFP)", "headline": "Photo montage datant du 13 f\u00e9vrier 2020, de Claude Gu\u00e9ant (g) le 17 janvier 2012, et de Ziad Takieddine, le 14 septembre 2011", "byline": "Martin BUREAU, Thomas SAMSON", "slug": "politique-politics-media-combo-tribunal-france-justice-court"}, "caption": "Photo montage datant du 13 f\u00e9vrier 2020, de Claude Gu\u00e9ant (g) le 17 janvier 2012, et de Ziad Takieddine, le 14 septembre 2011", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20000131", "20000093", "20000097", "11000000", "20000651", "20000581", "02000000", "20000574", "20000129", "20000649", "20000082", "20000580"], "bagUno": ["AFP_8V24JU", "AFP_8V24JU-2", "AFP_8V24JU-3"], "entity_function": ["Avocat", "Directeur", "Ministre De Le Interieur", "Chef De Le Etat", "Ministre", "Magistrat"], "entity_company": ["Rossfield"], "entity_media": ["Bfm Tv"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": ["Papier G\u00e9n\u00e9ral", "Prev"], "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3YZFgMFchhyAmx3Ax5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCGYGcQZ8AXIfHFVfJxl5M3ZyU0wDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QD3QvQX5AY1sWX1daIH9ZXEpAZ1I9QCo3V0INdQJxcHd%2BDg8ZDwl1Cw%3D%3D.xml", "keyword": ["enqu\u00eate", "corruption", "fraude", "politique", "partis", "\u00e9lections", "France", "Libye"], "lang": "fr", "event": ["afpevent:GMR50", "afpevent:GSR28"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T201911Z:doc-8v24ju.xml", "signal": "update", "headline": "Financement libyen: Takieddine retire ses accusations contre Sarkozy", "slug": ["enqu\u00eate", "corruption", "fraude", "politique", "partis", "\u00e9lections", "france", "libye"], "news": ["Coup de th\u00e9\u00e2tre dans l'enqu\u00eate sur des soup\u00e7ons de financement libyen de la campagne pr\u00e9sidentielle 2007: Ziad Takieddine, sulfureux interm\u00e9diaire et l'un des principaux t\u00e9moins \u00e0 charge contre Nicolas Sarkozy, a retir\u00e9 mercredi ses accusations.\u00a0", "\"Je le dis haut et fort, ce juge Tournaire (ndlr: l'ancien juge d'instruction en charge du dossier)\u00a0a bien voulu tourner \u00e7a \u00e0 sa mani\u00e8re et me faire dire des propos qui sont totalement contraires aux propos que j'ai dits (...): il n'y a pas eu de financement de campagne pr\u00e9sidentielle de Sarkozy\" d\u00e9clare M. Takieddine dans une vid\u00e9o d\u00e9voil\u00e9e par Paris Match et BFM TV.", "En fuite \u00e0 Beyrouth alors qu'il a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 en juin en France dans le volet financier de l'affaire Karachi, M. Takieddine ajoute dans un court extrait: \"Je confirme que ceci n'est pas vrai. M Sarkozy n'a pas eu un financement libyen pour la campagne pr\u00e9sidentielle, ni M. Kadhafi ne pouvait le faire parce qu'il ne le faisait jamais\".", "\"La v\u00e9rit\u00e9 \u00e9clate\" enfin, a triomph\u00e9 dans des messages sur les r\u00e9seaux sociaux Nicolas Sarkozy, mis en examen dans ce dossier depuis mars 2018 pour \"recel de d\u00e9tournement de fonds publics\", \"corruption passive\" et \"financement ill\u00e9gal de campagne \u00e9lectorale\", et depuis mi-octobre pour \"association de malfaiteurs\".", "\"Le principal accusateur reconna\u00eet ses mensonges. Jamais il ne m\u2019a remis d\u2019argent, jamais il n\u2019y a eu de financement ill\u00e9gal de ma campagne de 2007\", ajoute celui qui doit \u00eatre jug\u00e9 deux fois prochainement au tribunal correctionnel pour deux autres affaires, celle dite des \"\u00e9coutes\" et Bygmalion.", "\"Je demande \u00e0 mon avocat Thierry Herzog de d\u00e9poser une requ\u00eate en +d\u00e9mise+ en examen et d'engager une proc\u00e9dure pour d\u00e9nonciation calomnieuse contre Ziad Takieddine dont les pr\u00e9c\u00e9dentes all\u00e9gations m\u2019ont caus\u00e9 un pr\u00e9judice consid\u00e9rable\", poursuit-il.", "En novembre 2016, alors que Nicolas Sarkozy briguait l'investiture de la droite \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, l'interm\u00e9diaire avait affirm\u00e9 avoir convoy\u00e9 entre novembre 2006 et d\u00e9but 2007 \"un total de cinq millions d'euros\" dans des valises lors de trois voyages entre Tripoli et Paris.", "-\"Valises\"-", "Des fonds qu'il aurait remis \u00e0 Claude Gu\u00e9ant, directeur de cabinet de Nicolas Sarkozy, alors ministre de l'Int\u00e9rieur, mais aussi \u00e0 l'ancien chef de l'\u00c9tat lui-m\u00eame. Entendu d\u00e9but-octobre par les juges, Nicolas Sarkozy a fourni des \u00e9l\u00e9ments qui attesteraient que la rencontre n'a pu avoir lieu le 28 janvier 2007 comme l'affirmait M. Takieddine.", "Depuis, M. Takieddine, \u00e2g\u00e9 de 70 ans, est lui-m\u00eame mis en examen dans ce dossier pour complicit\u00e9 de corruption, de trafic d'influence et complicit\u00e9 de d\u00e9tournement de fonds publics.", "Interrog\u00e9 \u00e0 au moins quatre reprises par le juge d'instruction Serge Tournaire, M. Takieddine a r\u00e9guli\u00e8rement confirm\u00e9 avoir transport\u00e9 cet argent libyen destin\u00e9 \u00e0 financer la campagne pr\u00e9sidentielle de Nicolas Sarkozy.\u00a0", "En janvier 2020, lors de sa derni\u00e8re audition par les successeurs de M. Tournaire, Aude Buresi et Marc Sommerer, M. Takieddine n'est pas revenu sur ces d\u00e9clarations.", "Sollicit\u00e9e par l'AFP, son avocate Me Elise Arfi, n'a pas souhait\u00e9 r\u00e9agir.", "M. Takieddine est r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9crit dans les m\u00e9dias comme \"sp\u00e9cialiste du volte face\". \"C'est le maillon faible, il est fou, il est versatile, c'est du pain b\u00e9nit pour Nicolas Sarkozy\", estimait r\u00e9cemment un bon connaisseur de l'interm\u00e9diaire.", "\"Ces d\u00e9n\u00e9gations d\u00e9montrent irr\u00e9m\u00e9diablement que Ziad Takieddine n'est pas cr\u00e9dible comme t\u00e9moin\" a r\u00e9agi Me Jean-Yves Dupeux, avocat de l'ancien ministre Brice Hortefeux, t\u00e9moin assist\u00e9 dans le dossier.", "Mi-octobre, devant les juges pendant plus de 40 heures, l'ancien chef de l'Etat a d\u00e9fendu sa th\u00e8se: M. Takieddine, \"homme habile\", \"sans scrupules\", \"fou\" et \"manipulateur\", aurait abus\u00e9 \"des fonds libyens pour les d\u00e9tourner \u00e0 son profit\", tout en pr\u00e9tendant qu'ils \u00e9taient destin\u00e9s \u00e0 la campagne de M. Sarkozy.", "-\"Fou\"-", "L'enqu\u00eate \"libyenne\" a \u00e9t\u00e9 ouverte apr\u00e8s la publication par Mediapart en 2012, dans l'entre-deux tours de la pr\u00e9sidentielle, d'un document cens\u00e9 prouver que la campagne victorieuse de Nicolas Sarkozy cinq ans plus t\u00f4t avait \u00e9t\u00e9 financ\u00e9e par le r\u00e9gime de Mouammar Kadhafi.\u00a0", "En sept ans de travail, les magistrats ont r\u00e9uni une somme d'indices troublants qui ont donn\u00e9 corps \u00e0 cette th\u00e9orie.", "Toutefois, aucune preuve mat\u00e9rielle indiscutable n'a pour l'heure \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e, m\u00eame si des mouvements de fonds suspects ont conduit \u00e0 neuf mises en examen \u00e0 ce jour.", "Le dernier entrant dans ce dossier est Thierry Gaubert, un ancien collaborateur de Nicolas Sarkozy. Il a \u00e9t\u00e9 mis en examen en janvier pour \"association de malfaiteurs\", soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir touch\u00e9 le 8 f\u00e9vrier 2006 un virement de 440.000 euros provenant du r\u00e9gime libyen de Kadhafi et qui aurait pu alimenter la campagne de M. Sarkozy.", "Les fonds ont transit\u00e9 par une soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9nomm\u00e9e Rossfield et appartenant \u00e0... Ziad Takieddine, longtemps un de ses intimes.", "Le dossier ne repose pourtant pas uniquement sur les accusations de M. Takieddine, mais aussi sur d'autres \u00e9l\u00e9ments comme des t\u00e9moignages de dignitaires libyens ou des notes des services secrets de Tripoli.", "Pour l'avocat Vincent Brengarth, avocat de l'association anti-corruption Sherpa, partie civile dans ce dossier, \"ce revirement ne trompe personne et n\u2019an\u00e9antit en rien les \u00e9l\u00e9ments figurant au dossier.\"", "gd-bl/pga/cbn"], "summary": ["Coup de th\u00e9\u00e2tre dans l'enqu\u00eate sur des soup\u00e7ons de financement libyen de la campagne pr\u00e9sidentielle 2007: Ziad Takieddine, sulfureux interm\u00e9diaire et l'un des principaux t\u00e9moins \u00e0 charge contre Nicolas Sarkozy, a retir\u00e9 mercredi ses accusations.\u00a0", "Interrog\u00e9 \u00e0 au moins quatre reprises par le juge d'instruction Serge Tournaire, M. Takieddine a r\u00e9guli\u00e8rement confirm\u00e9 avoir transport\u00e9 cet argent libyen destin\u00e9 \u00e0 financer la campagne pr\u00e9sidentielle de Nicolas Sarkozy.\u00a0"], "product": "multimedia", "creator": "Guillaume DAUDIN", "created": "2020-11-11T20:19:11Z", "iptc": ["02003002", "02012006", "02012001", "11000000", "11010000", "11003003", "02000000", "11003000", "02003001", "11024000", "02001000", "11003002", "02003000", "02012000"], "published": "2020-11-11T20:53:46Z", "newsItemID": "doc-8V24JU", "revision": 2, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQYbcAZ2H3R3HQMBa3UHFRt+bwsZfG1rUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBEgSDMsQFRDeQV3dXF1AQ4bAgF0CR8=.jpg", "faces": [{"offsetX": 135, "offsetY": 26, "width": 366, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQYbcAZ2H3R3HQMBa1IgJiEZCWZscGgaAXsGAXhlA1BfIipJXFQaK0ciDyAsVgxRKlsvPCkpTEoLQ1EhBExaWlxJQFdDNmRcUFYJeHsvSBAxZFgWIUwxLDYjSgQcAAhwChUDAwYJHAgE.jpg", "height": 366}]}, {"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQYbcAZ2H3R3HQMBa3UHFRt+bwsZfG1oCwNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFiY9QlhCIUd8dHJ2DAoVAQ5xABwEBw==.jpg", "faces": [{"offsetX": 646, "offsetY": 65, "width": 104, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQYbcAZ2H3R3HQMBa1IgJiEZCWZscGgaAXsGAXhlAAoYLStKUVZRJxkvQCR6UVhUeVUvKio%2FVFZYRR4wUEkJVFxfQ0FbKjdeH0NdJQp8fCk9YUVmLRIkPTQvS1xeCwlzCRgHDQUGGQEHdXA%3D.jpg", "height": 104}, {"offsetX": 493, "offsetY": 59, "width": 184, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQYbcAZ2H3R3HQMBa1IgJiEZCGZscGgaAXsGAXhlAAoYLStKUVZRJxkvQCR6UVhUeVUvKio%2FVFZYRR4wUEkJVFxfQ0FbKjdeH0NdJQp8fCk9YUVmLRIkPTQvS1xeCwlzCRgHDQUGGQEHdXA%3D.jpg", "height": 184}]}, {"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQYbcAZ2H3R3HQMBa3UHFRt+bwsZfG1oCgNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFiY9QlhCIUd8dHJ2DAoVAQ5xABwEBw==.jpg", "faces": [{"offsetX": 73, "offsetY": 83, "width": 309, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQYbcAZ2H3R3HQMBa1IgJiEZCWZscGgaAXsGAXhlAAsYLStKUVZRJxkvQCR6UVhUeVUvKio%2FVFZYRR4wUEkJVFxfQ0FbKjdeH0NdJQp8fCk9YUVmLRIkPTQvS1xeCwlzCRgHDQUGGQEHdXA%3D.jpg", "height": 309}, {"offsetX": 398, "offsetY": 83, "width": 320, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQYbcAZ2H3R3HQMBa1IgJiEZCGZscGgaAXsGAXhlAAsYLStKUVZRJxkvQCR6UVhUeVUvKio%2FVFZYRR4wUEkJVFxfQ0FbKjdeH0NdJQp8fCk9YUVmLRIkPTQvS1xeCwlzCRgHDQUGGQEHdXA%3D.jpg", "height": 320}]}], "afpentity": {"country": [{"qcode": "afplocation:67", "location": {"lon": 2.0, "lat": 46.0}, "keyword": "France"}], "city": [{"qcode": "afplocation:2605", "location": {"lon": 35.49442, "lat": 33.89332}, "keyword": "Beirut"}, {"qcode": "afplocation:2737", "location": {"lon": 67.0104, "lat": 24.8608}, "keyword": "Karachi"}], "person": [{"qcode": "afpperson:121296", "keyword": "Nicolas Sarkozy"}, {"qcode": "afpperson:291453", "keyword": "Ziad Takieddine"}], "organisation": [{"qcode": "afporganization:186050", "keyword": "BFM TV"}, {"qcode": "afporganization:4381", "keyword": "Paris Match"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:2605", "location": {"lon": 35.49442, "lat": 33.89332}, "keyword": "Beirut"}, {"qcode": "afplocation:2737", "location": {"lon": 67.0104, "lat": 24.8608}, "keyword": "Karachi"}, {"qcode": "afplocation:67", "location": {"lon": 2.0, "lat": 46.0}, "keyword": "France"}], "event": [{"qcode": "afpevent:GMR50", "keyword": "#GMR50 : Ouverture d'une information judiciaire sur les accusations d'un financement libyen de la campagne de Sarkozy en 2007 (judiciaire)"}, {"qcode": "afpevent:GSR28", "keyword": "#GSR28 : Financement libyen: Takieddine, l'un des principaux t\u00e9moins \u00e0 charge contre Sarkozy, retire ses accusations (Paris Match/BFM TV)"}]}, "entity_location": ["Paris(FR)", "Beirut", "France", "Kar\u0101chi", "Tripoli(LY)"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3YZFgMFchhyAmx3Ax5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCGYGcQZ8AXIfHFVfJxl5M3ZyU0wDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QD3QvQX5AY1sWSEBGLDBISg8FdwdwA3tyBAUJdQRz.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T201911Z.doc-8v24ju", "topic": ["La Une", "France", "Politique", "ONLINE-NEWS-FR_POLITIQUE", "ONLINE-NEWS-FR_LA-UNE", "ONLINE-NEWS-FR_FRANCE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Financement libyen: Takieddine retire ses accusations contre Sarkozy", "country_only": ["ALL"], "entity_person": ["Ziad Takieddine", "Serge Tournaire", "M Sarkozy", "M Kadhafi", "Thierry Herzog", "Aude Buresi", "Marc Sommerer", "Me Elise Arfi", "Me Jean Yves Dupeux", "Thierry Gaubert", "Vincent Brengarth"], "location": {"lon": 2.34121, "lat": 48.85341}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--gen"], "country": "ARG", "city": "Olivos", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/gen", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_PEOPLE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["Foto distribuida por Prensa de Diego Maradona durante su internaci\u00f3n en una cl\u00ednica de Buenos Aires,  junto a su m\u00e9dico Leopoldo Luque, ocho d\u00edas despu\u00e9s de haber sido operado de un hematoma subdural, en Buenos Aires, el 11 de noviembre de 2020"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Maradona s'appr\u00eate \u00e0 quitter l'h\u00f4pital, huit jours apr\u00e8s son op\u00e9ration \u00e0 la t\u00eate", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgAbcAd0H3txHQEJa3UHFRt%2BbwsbcmJrTkhWG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCAt8R0BlMRREH0BbLVJ4QTYsUVpcK1sqYyE%2BSVBfU0t4CBsEAAEIGg4CfHMdDQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 195}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgAbcAd0H3txHQEJa3UHFRt%2BbwsbcmJrUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1lZI1wlICJgXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAIA.jpg", "type": "Photo", "height": 611}, {"role": "IPad", "width": 964, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgAbcAd0H3txHQEJa3UHFRt%2BbwsbcmJrUF1VURxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ8JYVJOFjZ7UBRGLlsgDSo1U1UWIUwxLDYjSgQcAAhwChUDAwYJHAgC.jpg", "type": "Photo", "height": 768}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgAbcAd0H3txHQEJa3UHFRt%2BbwsbcmJraV9RQ1tVWhZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD0FCIUIoIDNgXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAIA.jpg", "type": "Photo", "height": 408}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgAbcAd0H3txHQEJa3UHFRt%2BbwsbcmJralxBVEBVSQkEdWxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUcwMCU0XF0cBAhjXFVEXEBVXgUHc3IYCgoDdwN8AXNx.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Handout", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V26DZ", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Buenos Aires (AFP)", "headline": "Foto distribuida por Prensa de Diego Maradona durante su internaci\u00f3n en una cl\u00ednica de Buenos Aires,  junto a su m\u00e9dico Leopoldo Luque, ocho d\u00edas despu\u00e9s de haber sido operado de un hematoma subdural, en Buenos Aires, el 11 de noviembre de 2020", "byline": "Handout", "slug": "maradona-topshots-hospital-argentina"}, "caption": "Foto distribuida por Prensa de Diego Maradona durante su internaci\u00f3n en una cl\u00ednica de Buenos Aires,  junto a su m\u00e9dico Leopoldo Luque, ocho d\u00edas despu\u00e9s de haber sido operado de un hematoma subdural, en Buenos Aires, el 11 de noviembre de 2020", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20001065", "20000457", "15000000", "20000446", "20000822", "07000000"], "bagUno": ["AFP_8V26DZ"], "entity_function": ["Journaliste", "Avocat"], "entity_organisation": ["Clinique Privee D' Olivos"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": ["Papier G\u00e9n\u00e9ral", "Prev"], "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3EfFgMEcBh9BGx1Cx5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCGYGcQN8BXYfHFVfJxl5M3ZwXUMDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QD3QvQX5AY1sWX1daIH9ZXEpAZ1I9QCo3V0INdQJxcHd%2BDg8ZDwl1DQ%3D%3D.xml", "keyword": ["ARG", "foot", "sant\u00e9"], "lang": "fr", "event": ["afpevent:GRR48", "afpevent:GSQ35"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T204955Z:doc-8v26dz.xml", "headline": "Maradona s'appr\u00eate \u00e0 quitter l'h\u00f4pital, huit jours apr\u00e8s son op\u00e9ration \u00e0 la t\u00eate", "slug": ["fbl", "arg", "maradona"], "news": ["Apr\u00e8s huit jours d'hospitalisation, l'ex-champion de football argentin Diego Maradona s'appr\u00eatait mercredi \u00e0 sortir de la clinique de la banlieue nord de Buenos Aires o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9 avec succ\u00e8s d'un h\u00e9matome \u00e0 la t\u00eate.\u00a0", "\"Maradona est autoris\u00e9 \u00e0 sortir\", a d\u00e9clar\u00e9 aux journalistes mass\u00e9s devant l'\u00e9tablissement son m\u00e9decin personnel, le Dr Leopoldo Luque, en quittant les lieux. \"Il va bient\u00f4t sortir\", a-t-il assur\u00e9.", "Peu avant, le m\u00e9decin avait publi\u00e9 sur son compte Instagram une photo le montrant au c\u00f4t\u00e9 de son c\u00e9l\u00e8bre patient dont la t\u00eate \u00e9tait barr\u00e9e d'un large pansement.", "Diego Maradona, 60 ans, pourrait poursuivre sa convalescence dans une maison, probablement \u00e0 Tigre, \u00e0 30 km au nord de Buenos Aires, dans un condominium proche du domicile de sa fille Giannina.\u00a0Cette derni\u00e8re est une des cinq enfants reconnus de l'ancien joueur.\u00a0", "\"L'id\u00e9e est que Diego soit entour\u00e9 par les personnes qui lui sont les plus proches car ce sont les liens qui pourront l'aider \u00e0 se r\u00e9tablir, en plus du suivi psychologique et m\u00e9dical\", avait d\u00e9clar\u00e9 lundi Carlos Diaz, psychologue et membre de l'\u00e9quipe m\u00e9dicale qui soigne l'ancien footballeur.", "Dans la matin\u00e9e, l'avocat de Diego Maradona, Matias Morla, avait indiqu\u00e9 que son client \"traversait peut-\u00eatre le moment le plus difficile de sa vie\". \"C'est un miracle que l'h\u00e9matome \u00e0 la t\u00eate ait \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9\", avait-il ajout\u00e9.", "Le champion du monde 1986 avait \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9 pour de l'an\u00e9mie et de la d\u00e9shydratation le 2 novembre \u00e0 La Plata, une ville situ\u00e9e \u00e0 60 km de Buenos Aires et dont il entra\u00eene le club local.\u00a0", "Un scanner avait alors r\u00e9v\u00e9l\u00e9 la pr\u00e9sence d'un h\u00e9matome sous-dural, une poche de sang form\u00e9e sous la bo\u00eete cr\u00e2nienne. Cela avait entra\u00een\u00e9 son transfert dans une clinique priv\u00e9e d'Olivos o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9 le lendemain avec succ\u00e8s.\u00a0", "- Syndrome d'abstinence -", "Cependant, pendant la p\u00e9riode post-op\u00e9ratoire, l'ancien N. 10 a connu des difficult\u00e9s li\u00e9es \u00e0 un syndrome d'abstinence, en lien avec \u00e0 sa consommation d'alcool et de somnif\u00e8res, selon le Dr Luque, justifiant la dur\u00e9e d'hospitalisation de son patient, malgr\u00e9 une gu\u00e9rison \"\u00e9tonnante\" apr\u00e8s l'intervention.", "La vie de Diego Maradona a \u00e9t\u00e9 rythm\u00e9e par de nombreux probl\u00e8mes de sant\u00e9, dont certains li\u00e9s aux exc\u00e8s en tous genres qui l'ont parfois fait flirter avec la mort.", "En 2000, il avait eu une crise cardiaque \u00e0 la suite d'une overdose dans la cit\u00e9 baln\u00e9aire uruguayenne de Punta del Este. Il avait ensuite suivi une longue cure \u00e0 Cuba.", "En 2004, alors qu'il pesait plus de 100 kg, une autre crise cardiaque l'avait terrass\u00e9 \u00e0 Buenos Aires, mais il s'en \u00e9tait sorti.", "Il avait ensuite subi une op\u00e9ration chirurgicale de l'estomac pour perdre \u00e9norm\u00e9ment de poids.", "En 2007, une consommation excessive d'alcool l'avait conduit \u00e0 l'h\u00f4pital. Derni\u00e8rement, il a d\u00fb se faire poser une proth\u00e8se \u00e0 cause de ses genoux douloureux.", "Confin\u00e9 depuis mars en raison de la pand\u00e9mie et de sa sant\u00e9 fragile, Diego Maradona avait insist\u00e9 le 30 octobre,\u00a0le jour de son 60e anniversaire, pour diriger l'entra\u00eenement de ses joueurs du club\u00a0de Gimnasia y Esgrima La Plata.", "Mais il ne semblait pas en forme, marchait avec difficult\u00e9 et n'\u00e9tait rest\u00e9 que quelques minutes sur le terrain avant de se retirer.", "Tout comme le Br\u00e9silien Pel\u00e9, qui a f\u00eat\u00e9 ses 80 ans en octobre, Maradona est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands joueurs de football de tous les temps.", "bur-jb/bpa"], "summary": ["Apr\u00e8s huit jours d'hospitalisation, l'ex-champion de football argentin Diego Maradona s'appr\u00eatait mercredi \u00e0 sortir de la clinique de la banlieue nord de Buenos Aires o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9 avec succ\u00e8s d'un h\u00e9matome \u00e0 la t\u00eate.\u00a0", "Cela avait entra\u00een\u00e9 son transfert dans une clinique priv\u00e9e d'Olivos o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9 le lendemain avec succ\u00e8s.\u00a0"], "product": "multimedia", "creator": "Liliana SAMUEL", "created": "2020-11-11T20:49:55Z", "iptc": ["15054000", "07018000", "15000000", "07001000", "07000000"], "published": "2020-11-11T20:49:55Z", "newsItemID": "doc-8V26DZ", "revision": 1, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgAbcAd0H3txHQEJa3UHFRt+bwsbcmJrUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBEgSDMsQFRDeQV3dXF1AQ4bAgF0CRk=.jpg", "faces": [{"offsetX": 417, "offsetY": 130, "width": 149, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgAbcAd0H3txHQEJa1IgJiEZCWZscGgaAXsGA3ZqA1BfIipJXFQaK0ciDyAsVgxRKlsvPCkpTEoLQ1EhBExaWlxJQFdDNmRcUFYJeHsvSBAxZFgWIUwxLDYjSgQcAAhwChUDAwYJHAgC.jpg", "height": 149}]}], "afpentity": {"city": [{"qcode": "afplocation:78957", "location": {"lon": -57.49107, "lat": -25.26703}, "keyword": "Luque"}, {"qcode": "afplocation:3006", "location": {"lon": -58.48703, "lat": -34.50747}, "keyword": "Olivos"}, {"qcode": "afplocation:2597", "location": {"lon": -58.37723, "lat": -34.61315}, "keyword": "Buenos Aires"}], "person": [{"qcode": "afpperson:114849", "keyword": "Diego Maradona"}], "organisation": [{"qcode": "afporganization:187815", "keyword": "Instagram"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:78957", "location": {"lon": -57.49107, "lat": -25.26703}, "keyword": "Luque"}, {"qcode": "afplocation:3006", "location": {"lon": -58.48703, "lat": -34.50747}, "keyword": "Olivos"}, {"qcode": "afplocation:2597", "location": {"lon": -58.37723, "lat": -34.61315}, "keyword": "Buenos Aires"}], "event": [{"qcode": "afpevent:GRR48", "keyword": "#GRR48 : Maradona in recovery after undergoing brain surgery."}, {"qcode": "afpevent:GSQ35", "keyword": "#GSQ35 : Football legend Diego Maradona leaves hospital"}]}, "entity_location": ["Buenos Aires", "Io\u00e1nnina", "La Plata(AR)", "Cuba"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3EfFgMEcBh9BGx1Cx5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCGYGcQN8BXYfHFVfJxl5M3ZwXUMDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QD3QvQX5AY1sWSEBGLDBISg8FdwdwA3tyBAUJdQR1.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T204955Z.doc-8v26dz", "topic": ["People", "ONLINE-NEWS-FR_PEOPLE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Maradona s'appr\u00eate \u00e0 quitter l'h\u00f4pital, huit jours apr\u00e8s son op\u00e9ration \u00e0 la t\u00eate", "country_only": ["ALL"], "entity_person": ["Diego Maradona", "Dr Leopoldo Luque", "Carlos Diaz", "Matias Morla"], "location": {"lon": -58.48703, "lat": -34.50747}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--spo", "francais--special--football"], "country": "ARG", "city": "Olivos", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/spo", "/rubrics/francais/special/football"], "caption": ["La l\u00e9gende du football Diego Maradona serra la main de son m\u00e9decin Leopoldo Luque, \u00e0 Buenos Aires, le 11 novembre 2020"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Maradona autoris\u00e9 \u00e0 quitter l'h\u00f4pital huit jours apr\u00e8s son op\u00e9ration \u00e0 la t\u00eate", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0YAR0FeQRqAHFqCwAfBXIRGnwQCw8acxYyXE8aX0JXEltfIX9MV11aOFoqRTBjR1hUeVUvKio%2FVFZYRR40UEkJDH5aVWtCEysLS11YJAo0RSomWV1fK19nIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHIb.jpg", "type": "Photo", "height": 195}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0YAR0FeQRqAHFqCwAfBXIRGnwQCw8acxYtUEpcUVdWA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4WlhXLFAkI2IjQUlERF02BBwCBQcDFQ8AcXscCQQ%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 611}, {"role": "IPad", "width": 964, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0YAR0FeQRqAHFqCwAfBXIRGnwQCw8acxYsSUxQG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCAt8R0BlMRREH0BbLVJ4WTMkVhdVPEQoNyE1BAgbBg12ARoCAQsBHQ4%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 768}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0YAR0FeQRqAHFqCwAfBXIRGnwQCw8acxYVS0hCXFdHA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4QkNVMl0kMmIjQUlERF02BBwCBQcDFQ8AcXscCQQ%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 408}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0YAR0FeQRqAHFqCwAfBXIRGnwQCw8acxYWSFhVR1dUHAoGayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNN0U0JDYjXQgfBh4gQV1dR1dDEAkAdXceAQUCdQ50AHU%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Handout", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V267E", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Buenos Aires (AFP)", "headline": "La l\u00e9gende du football Diego Maradona serra la main de son m\u00e9decin Leopoldo Luque, \u00e0 Buenos Aires, le 11 novembre 2020", "byline": "Handout", "slug": "maradona-topshots-hospital-argentina"}, "caption": "La l\u00e9gende du football Diego Maradona serra la main de son m\u00e9decin Leopoldo Luque, \u00e0 Buenos Aires, le 11 novembre 2020", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20001065", "20000505", "08000000", "15000000", "20000504", "20000822", "20000502"], "bagUno": ["AFP_8V267E"], "entity_function": ["Avocat"], "entity_organisation": ["Hopital D' Olivos", "Clinique Privee D' Olivos"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": "Lead", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZcHoCCAoHbgd3H3p0HV9VM0csKSkrXRdMUEhrWkJZGwAAHwgHdHMcbQAEcAN3ABlrVl5TaQw3d3JxXBdVW1R6WkRQCFNeQlZPKC1YShRBKFN4US0qXEhdK0EyYzUvXQQUelI9alliXBRCQlRTeDZIQUYSJE81WTEgQQwBcgR0dnxxDw0UBwhz.xml", "lang": "fr", "keyword": ["foot", "c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s", "ARG"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T201420Z:doc-8v267e.xml", "headline": "Maradona autoris\u00e9 \u00e0 quitter l'h\u00f4pital huit jours apr\u00e8s son op\u00e9ration \u00e0 la t\u00eate", "signal": "update", "slug": ["foot", "c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s", "arg"], "news": ["La l\u00e9gende du football argentin, Diego Maradona, a \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9e mercredi \u00e0 quitter l'h\u00f4pital d'Olivos, dans la banlieue nord de Buenos Aires, o\u00f9 il avait \u00e9t\u00e9 admis il y a huit jours pour une op\u00e9ration \u00e0 la t\u00eate, a annonc\u00e9 son m\u00e9decin personnel.\u00a0", "\"Maradona est autoris\u00e9 \u00e0 sortir\", a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 la presse le Dr Leopoldo Luque en quittant l'h\u00f4pital. \"Il va bient\u00f4t sortir\", a-t-il ajout\u00e9.", "Peu avant, il avait publi\u00e9 sur son compte Instagram une photo le montrant enla\u00e7ant son c\u00e9l\u00e8bre patient dont la t\u00eate \u00e9tait recouverte d'un bandage.", "Diego Maradona, 60 ans, poursuivra sa convalescence dans une maison, probablement \u00e0 Tigre, \u00e0 30 km au nord de Buenos Aires, dans un condominium proche du domicile de sa fille Giannina.\u00a0", "Dans la matin\u00e9e, son avocat, Matias Morla, avait d\u00e9clar\u00e9 que son client \"traversait peut-\u00eatre le moment le plus difficile de sa vie\". \"C'est un miracle que l'h\u00e9matome \u00e0 la t\u00eate ait \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9\", avait-il ajout\u00e9.", "Le champion du monde 1986 avait \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9 pour de l'an\u00e9mie et de la d\u00e9shydratation le 2 novembre \u00e0 La Plata, une ville situ\u00e9e \u00e0 60 km de Buenos Aires et dont il entra\u00eene le club local.\u00a0", "Un scanner avait alors r\u00e9v\u00e9l\u00e9 la pr\u00e9sence d'un h\u00e9matome sous-dural, une poche de sang form\u00e9e sous la bo\u00eete cr\u00e2nienne, ce qui avait entra\u00een\u00e9 son transfert dans une clinique priv\u00e9e d'Olivos o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9 le lendemain avec succ\u00e8s.\u00a0", "Cependant, pendant la p\u00e9riode post-op\u00e9ratoire, il a connu des difficult\u00e9s li\u00e9es \u00e0 un syndrome d'abstinence, li\u00e9 \u00e0 sa consommation d'alcool et de somnif\u00e8res, selon son m\u00e9decin.", "La vie de Diego Maradona a \u00e9t\u00e9 rythm\u00e9e par de nombreux probl\u00e8mes de sant\u00e9, dont certains li\u00e9s aux exc\u00e8s en tous genres qui l'ont parfois fait flirter avec la mort.", "bur-jb/bpa"], "summary": ["La l\u00e9gende du football argentin, Diego Maradona, a \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9e mercredi \u00e0 quitter l'h\u00f4pital d'Olivos, dans la banlieue nord de Buenos Aires, o\u00f9 il avait \u00e9t\u00e9 admis il y a huit jours pour une op\u00e9ration \u00e0 la t\u00eate, a annonc\u00e9 son m\u00e9decin personnel.\u00a0", "Diego Maradona, 60 ans, poursuivra sa convalescence dans une maison, probablement \u00e0 Tigre, \u00e0 30 km au nord de Buenos Aires, dans un condominium proche du domicile de sa fille Giannina.\u00a0"], "product": "multimedia", "created": "2020-11-11T20:14:20Z", "iptc": ["15054000", "08003002", "08000000", "15000000", "08005000", "08003000"], "published": "2020-11-11T20:28:56Z", "newsItemID": "doc-8V267E", "revision": 3, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0YAR0FeQRqAHFqCwAfBXIRGnwQCw8acxYtUEpcUVdWA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp+TWRdZ1I9QCo3V0INdQJxcHd+Dg8ZDwl1Dw==.jpg", "faces": [{"offsetX": 417, "offsetY": 130, "width": 149, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0YAR0FeQRqAHFqCwAfIlUiIBt2ZnhrZmd9bx8CAnceRVFRLSZIXxxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ8NDV09YzcTWxdVPEQoNyE1BAgbBg12ARoCAQsBHQ4%3D.jpg", "height": 149}]}], "afpentity": {"city": [{"qcode": "afplocation:3006", "location": {"lon": -58.48703, "lat": -34.50747}, "keyword": "Olivos"}, {"qcode": "afplocation:2597", "location": {"lon": -58.37723, "lat": -34.61315}, "keyword": "Buenos Aires"}], "person": [{"qcode": "afpperson:114849", "keyword": "Diego Maradona"}], "organisation": [{"qcode": "afporganization:187815", "keyword": "Instagram"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:3006", "location": {"lon": -58.48703, "lat": -34.50747}, "keyword": "Olivos"}, {"qcode": "afplocation:2597", "location": {"lon": -58.37723, "lat": -34.61315}, "keyword": "Buenos Aires"}]}, "entity_location": ["Buenos Aires", "Io\u00e1nnina", "La Plata(AR)"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZcHoCCAoHbgd3H3p0HV9VM0csKSkrXRdMUEhrWkJZGwAAHwgHdHMcbQAEcAN3ABlrVl5TaQw3d3JxXBdVW1R6WkRQCFNeQlZPKC1YShRBKFN4US0qXEhdK0EyYzUvXQQUelI9alliXBRVVUhfNydeBAMCcQJ2CHRzBggBdAI=.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T201420Z.doc-8v267e", "topic": ["Sport", "Football"], "objectName": "Maradona autoris\u00e9 \u00e0 quitter l'h\u00f4pital huit jours apr\u00e8s son op\u00e9ration \u00e0 la t\u00eate", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": -58.48703, "lat": -34.50747}, "entity_person": ["Diego Maradona", "Dr Leopoldo Luque", "Matias Morla"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--photos"], "country": "DEU", "city": "Leipzig", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/photos", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_PHO-GAL", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["Le d\u00e9fenseur allemand Jonathan Tah lors du match amical contre la R\u00e9publique tch\u00e8que \u00e0 Leipzig,"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "- Foot -", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCQsbeQNqAnd2HQAHchsAAxQZAW8fAAoQF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ8JYVJOFjZ7UBRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcDFQ8AcXscCQU%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCQsbeQNqAnd2HQAHchsAAxQZAW8fAAoQF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMEdg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCQsbeQNqAnd2HQAHchsAAxQZAW8fAAoQF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB4MAgQEFAkGcg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCQsbeQNqAnd2HQAHchsAAxQZAW8fAAoQF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMEdg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCQsbeQNqAnd2HQAHchsAAxQZAW8fAAoQF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQAH5eOWQxZipjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAEMdgFxCXJ1BQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Odd ANDERSEN", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V262U", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Leipzig (AFP)", "headline": "- Foot -", "byline": "Odd ANDERSEN", "slug": "fbl-ger-friendly-foot-cze"}, "caption": "Le d\u00e9fenseur allemand Jonathan Tah lors du match amical contre la R\u00e9publique tch\u00e8que \u00e0 Leipzig,", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20001065", "15000000", "20000822"], "bagUno": ["AFP_8V262U"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3IUFgoAbgVxA2x0BQcfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcwd0AnF3aB9UK1dsfTJ0DwtYGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJCwEJU1VnQWRZC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF1AQ4bAgF0CRo%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["FBL", "GER", "FRIENDLY", "foot", "CZE"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T201222Z:doc-8v262u.xml", "headline": "- Foot -", "slug": ["fbl", "ger", "friendly", "foot", "cze"], "news": ["Le d\u00e9fenseur allemand Jonathan Tah lors du match amical contre la R\u00e9publique tch\u00e8que \u00e0 Leipzig,"], "product": "multimedia", "creator": "Odd ANDERSEN", "created": "2020-11-11T20:12:22Z", "iptc": ["15054000", "15000000"], "published": "2020-11-11T20:12:22Z", "newsItemID": "doc-8V262U", "revision": 1, "entity_location": ["Czech Republic", "Leipzig"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3IUFgoAbgVxA2x0BQcfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcwd0AnF3aB9UK1dsfTJ0DwtYGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJCwEJU1VnQWRZC11ONStfXEEJcAF1BXB9BQcEfQVxcg==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T201222Z.doc-8v262u", "topic": ["Galerie Photos", "ONLINE-NEWS-FR_PHO-GAL", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "- Foot -", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 12.37129, "lat": 51.33962}, "entity_person": ["Jonathan Tah"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--spo"], "country": "FRA", "city": "Paris", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/spo", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_SPORT", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["Gabriella Papadakis et Guillaume Cizeron lors des Championnats d'Europe de danse sur glace, \u00e0 Graz en Autriche, le 25 janvier 2020"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Patinage artistique: \"Epuisant de se prendre des murs\", expliquent Papadakis et Cizeron", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0YAR0FeQRqAHFqCwAfBXIRGnwQCw8fehYyXE8aX0JXEltfIX9MV11aOFoqRTBjR1hUeVUvKio%2FVFZYRR40UEkJDH5aVWtCEysLS11YJAo0RSomWV1fK19nIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHIV.jpg", "type": "Photo", "height": 169}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0YAR0FeQRqAHFqCwAfBXIRGnwQCw8fehYtUEpcUVdWA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4WlhXLFAkI2IjQUlERF02BBwCBQcDFQ8AcXscCQo%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 529}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0YAR0FeQRqAHFqCwAfBXIRGnwQCw8fehYsSUxQG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCAt8R0BlMRREH0BbLVJ4WTMkVhdVPEQoNyE1BAgbBg12ARoCAQsBHQA%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 706}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0YAR0FeQRqAHFqCwAfBXIRGnwQCw8fehYVS0hCXFdHA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4QkNVMl0kMmIjQUlERF02BBwCBQcDFQ8AcXscCQo%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 353}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0YAR0FeQRqAHFqCwAfBXIRGnwQCw8fehYWSFhVR1dUHAoGayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNN0U0JDYjXQgfBh4gQV1dR1dDEAkAdXceAQUCdQ50AHs%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Daniel MIHAILESCU", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V262L", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Graz (AFP)", "headline": "Gabriella Papadakis et Guillaume Cizeron lors des Championnats d'Europe de danse sur glace, \u00e0 Graz en Autriche, le 25 janvier 2020", "byline": "Daniel MIHAILESCU", "slug": "aut-fskate-eur-patinage"}, "caption": "Gabriella Papadakis et Guillaume Cizeron lors des Championnats d'Europe de danse sur glace, \u00e0 Graz en Autriche, le 25 janvier 2020", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20000934", "20001121", "20001218", "20000449", "20001108", "20000448", "15000000", "20000822", "20000446", "07000000"], "bagUno": ["AFP_8V262L"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": ["Entretien", "Prev"], "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZcHoCCAoHbgd3H3p0HV9VM0csKSkrXRdMUEhrWkJZGwAAHwgHdHMcbQAEcAd3AhlrVl5TaQw3d3J0VRdVW1R6WkRQCFNeQlZPKC1YShRBKFN4US0qXEhdK0EyYzUvXQQUelI9alliXBRCQlRTeDZIQUYSJE81WTEgQQwBcgR0dnxxDw0UBwh9.xml", "lang": "fr", "keyword": ["patinage", "artistique", "glace", "FRA", "EURO", "WC", "2020", "2021", "pand\u00e9mie"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T201022Z:doc-8v262l.xml", "headline": "Patinage artistique: \"Epuisant de se prendre des murs\", expliquent Papadakis et Cizeron", "slug": ["patinage", "artistique", "glace", "fra", "euro", "wc", "2020", "2021", "pand\u00e9mie"], "news": ["\"C'est \u00e9puisant de se prendre des murs\" entre restrictions sanitaires et comp\u00e9titions affect\u00e9es par le Covid-19, racontent mercredi Gabriella Papadakis et Guillaume Cizeron, quadruples champions du monde et vice-champions olympiques 2018 de danse sur glace, pour expliquer leur choix de circonscrire leur saison aux Mondiaux-2021.", "Elle, depuis Montr\u00e9al, et lui, de passage en Auvergne jusqu'\u00e0 la fin de la semaine, reconnaissent \u00eatre \"pass\u00e9s par des moments de d\u00e9sespoir complet\" depuis l'irruption de la pand\u00e9mie.", "Q: Vous deviez faire votre rentr\u00e9e internationale ce week-end \u00e0 Grenoble mais la comp\u00e9tition a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e...", "GC: \"On s'y attendait un peu, avec la deuxi\u00e8me vague qui arrivait, mais c'est vrai que moralement, \u00e7a fout un coup. Tout ce qui est sport, culture, tout le monde a l'impression de se prendre des murs, c'est \u00e9puisant. Justement, on a chang\u00e9 de strat\u00e9gie parce qu'on n'avait pas envie de vivre \u00e7a pendant un an, de se pr\u00e9parer pour des trucs qui finalement n'auront pas lieu. On essaie de se donner un peu de certitudes sur du plus long terme, plut\u00f4t que des petits objectifs \u00e0 court terme qui risquent de s'annuler \u00e0 chaque fois.\"", "Q: Comment va s'organiser votre saison dans ce contexte ?", "GP: \"On va directement viser les Championnats du monde (fin mars 2021 \u00e0 Stockholm, ndlr), on s'est dit que c'\u00e9tait le plus raisonnable.\"", "GC:\u00a0\"On ne se pr\u00e9parera pas pour les Championnats de France (en d\u00e9cembre), ni pour les Championnats d'Europe (en janvier). On s'est donn\u00e9 une grande ligne droite jusqu'aux Championnats du monde, plut\u00f4t qu'une saison en dents de scie. Pour un futur proche, on s'est dit: +On va arr\u00eater les d\u00e9sillusions, apr\u00e8s les Mondiaux\u00a0la saison derni\u00e8re (annul\u00e9s), les trois mois de confinement...+ On pr\u00e9f\u00e8re \u00eatre certain qu'on va rester \u00e0 Montr\u00e9al jusqu'aux Championnats du monde, \u00e0 s'entra\u00eener, comme \u00e7a on peut planifier.\"", "Q: Est-ce difficile de rester motiv\u00e9 face \u00e0 cette incertitude persistante ?", "GC:\u00a0\"D'habitude, on a un objectif \u00e0 long terme, les JO, mais aussi des objectifs \u00e0 court terme. L\u00e0, plus vraiment, donc c'est tr\u00e8s, tr\u00e8s compliqu\u00e9. C'est d\u00e9j\u00e0 compliqu\u00e9 de faire mal \u00e0 son corps comme on le fait, alors quand on s'entra\u00eene pour rien...\u00a0Ca a \u00e9t\u00e9 un peu les montagnes russes cet \u00e9t\u00e9, on est pass\u00e9 par des moments de d\u00e9sespoir complet. On avait ce manque d'exercice physique - on ne remplace pas quatre heures de patinage par jour par des cours Zoom -, ce manque de patiner, d'\u00eatre sur la glace, de partager \u00e7a avec nos co\u00e9quipiers. C'est super d\u00e9primant, et ce n'est pas comme si on nous disait que le 1er mars, \u00e7a va redevenir comme avant... C'est difficile de renouveler l'espoir, mais c'est comme \u00e7a dans tous les domaines. On essaie de s'approprier ces nouvelles conditions.\"", "Q: Vous avez tous les deux eu le Covid-19 en juillet...", "GP: \"J'ai \u00e9t\u00e9 bien malade, j'ai eu beaucoup de fi\u00e8vre, de la toux, quelques probl\u00e8mes respiratoires. On s'est d'abord mis en quarantaine parce qu'on \u00e9tait cas contact. On a \u00e9t\u00e9 loin de la glace deux semaines et demie.\"", "GC: \"J'ai eu de la fi\u00e8vre pendant trois jours, de la toux, une inflammation des poumons et une perte de l'odorat, que je n'ai toujours pas vraiment retrouv\u00e9. Les deux premi\u00e8res semaines \u00e0 l'entra\u00eenement, il y avait un peu d'essoufflement, de fatigue.\"", "Q: Comment appr\u00e9hendez-vous de passer quatorze mois sans comp\u00e9tition ?", "GP: \"Depuis qu'on a sept ans, on fait des comp\u00e9titions tous les deux mois, donc ce n'est pas facile. On sait toujours ce qui nous attend, l\u00e0, c'est la premi\u00e8re fois de notre vie qu'on est dans cette incertitude. C'est dur en tant qu'athl\u00e8te, parce qu'on s'entra\u00eene pour cette raison-l\u00e0. Tous les athl\u00e8tes sont confront\u00e9s \u00e0 \u00e7a: c'est bizarre, on ne sait pas comment g\u00e9rer \u00e7a, on a appris justement \u00e0 se r\u00e9gler par rapport \u00e0 des comp\u00e9titions qui sont toujours au m\u00eame moment, c'est l'inconnu pour tout le monde.\"", "GC: \"Ce qui est triste, c'est que tout ce qu'on a manqu\u00e9, on ne le rattrapera pas, ce n'est pas comme si c'\u00e9tait des \u00e9v\u00e9nements qui vont \u00eatre report\u00e9s ou des projets qu'on peut remettre \u00e0 plus tard. C'est difficile \u00e0 absorber. On aurait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 avoir une saison normale, mais on essaie de garder un cap \u00e0 long terme, avec les JO-2022. D'o\u00f9 cette d\u00e9cision de se m\u00e9nager, de ne pas s'\u00e9puiser \u00e0 s'entra\u00eener pour rien. On va s'adapter du mieux qu'on peut avec les conditions qui nous sont donn\u00e9es. La seule chose qu'on peut faire, c'est faire de notre mieux pour se pr\u00e9parer pour les \u00e9ch\u00e9ances qu'on a choisies. On essaie d'\u00eatre patients et de se projeter \u00e0 long terme avec positivit\u00e9.\"", "Propos recueillis par Elodie SOINARD.", "es/smr"], "product": "multimedia", "created": "2020-11-11T20:10:22Z", "iptc": ["15025000", "15073026", "07002000", "15073000", "07001001", "15000000", "07001000", "07000000"], "published": "2020-11-11T20:10:22Z", "newsItemID": "doc-8V262L", "revision": 1, "entity_location": ["Montr\u00e9al", "Auvergne", "Grenoble", "Stockholm", "France"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZcHoCCAoHbgd3H3p0HV9VM0csKSkrXRdMUEhrWkJZGwAAHwgHdHMcbQAEcAd3AhlrVl5TaQw3d3J0VRdVW1R6WkRQCFNeQlZPKC1YShRBKFN4US0qXEhdK0EyYzUvXQQUelI9alliXBRVVUhfNydeBAMCcQJ2CHRzBggBdAw=.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T201022Z.doc-8v262l", "topic": ["Sport", "ONLINE-NEWS-FR_SPORT", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Patinage artistique: \"Epuisant de se prendre des murs\", expliquent Papadakis et Cizeron", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 2.34121, "lat": 48.85341}, "entity_person": ["Gabriella Papadakis", "Guillaume Cizeron", "Elodie Soinard"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--spo"], "country": "FRA", "city": "Marcoussis", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/spo", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_SPORT", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["L'arri\u00e8re du XV de France, Anthony Bouthier, assis sur le c\u00f4t\u00e9 du terrain apr\u00e8s l'entra\u00eenement, \u00e0 Marcoussis, le 11 novembre 2020"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "XV de France: entra\u00eenement \u00e9court\u00e9 pour Bouthier", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDB0FdQFqAXt0HQMDfBsAAxQZAW8fBXQJF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ8JYVJOFjZ7UBRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcDFQ8AcXscCQs%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDB0FdQFqAXt0HQMDfBsAAxQZAW8fBXQJF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMEeA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 511}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDB0FdQFqAXt0HQMDfBsAAxQZAW8fBXQJF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB4MAgQEFAkGfA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDB0FdQFqAXt0HQMDfBsAAxQZAW8fBXQJF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMEeA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 341}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDB0FdQFqAXt0HQMDfBsAAxQZAW8fBXQJF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQAH5eOWQxZipjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAEMdgFxCXJ1Cw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Anne-Christine POUJOULAT", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V23LL", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Marcoussis (AFP)", "headline": "L'arri\u00e8re du XV de France, Anthony Bouthier, assis sur le c\u00f4t\u00e9 du terrain apr\u00e8s l'entra\u00eenement, \u00e0 Marcoussis, le 11 novembre 2020", "byline": "Anne-Christine POUJOULAT", "slug": "fra-rugbyu-rugby-training"}, "caption": "L'arri\u00e8re du XV de France, Anthony Bouthier, assis sur le c\u00f4t\u00e9 du terrain apr\u00e8s l'entra\u00eenement, \u00e0 Marcoussis, le 11 novembre 2020", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20001036", "20001176", "15000000", "20000822"], "bagUno": ["AFP_8V23LL"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": ["Compte Rendu", "Prev"], "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHcCCAYCbgZ9AWx3AQkfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcA91BXF8aB9UK1dsfTJ0ClVBGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJCwEJU1VnQWRZC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF1AQ4bAgF0CRQ%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["rugby", "fra", "fij", "automne", "nations"], "event": ["afpevent:GPN37", "afpevent:GPN34", "afpevent:GJU66"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T180529Z:doc-8v23ll.xml", "headline": "XV de France: entra\u00eenement \u00e9court\u00e9 pour Bouthier", "signal": "update", "slug": ["rugby", "fra", "fij", "automne", "nations"], "news": ["Pas de Vannes? L'arri\u00e8re titulaire du XV de France Anthony Bouthier a \u00e9court\u00e9 la s\u00e9ance d'entra\u00eenement de mercredi, la seule \u00e0 haute intensit\u00e9 de la semaine, et pourrait donc rater le match \u00e0 Vannes, dimanche, contre les Fidji.", "D\u00e9sormais \u00e0 Montpellier, Bouthier (28 ans, 6 s\u00e9lections) est incertain apr\u00e8s avoir pris un coup au genou gauche. Sorti rapidement apr\u00e8s un plaquage, l'ancien joueur du RC Vannes (2014-2019) a pass\u00e9 la fin de la s\u00e9ance avec une poche de glace sur la jambe, grima\u00e7ant.", "Cette blessure pourrait rebattre les cartes pour le s\u00e9lectionneur Fabien Galthi\u00e9 qui, lors de cette s\u00e9ance, avait de toute fa\u00e7on chang\u00e9 pas mal de choses, donnant une indication sur la composition qui pourrait affronter les Fidjiens dans la Coupe d'automne des nations.", "En premi\u00e8re ligne, Jean-Baptiste Gros, Camille Chat et Demba Bamba pourrait ainsi d\u00e9buter, tout comme Romain Taofifenua en deuxi\u00e8me ligne, \u00e0 la place de Paul Willemse.", "Sans surprise, le Lyonnais Dylan Cretin devrait remplacer Fran\u00e7ois Cros, bless\u00e9, tandis que le retour de l'ailier Teddy Thomas permettrait \u00e0 Ga\u00ebl Fickou de reglisser au centre.", "La matin\u00e9e et le d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9 aux soins et \u00e0 la pr\u00e9paration individuelle avant la grosse s\u00e9ance de la fin d'apr\u00e8s-midi, qui a dur\u00e9 une bonne heure.", "Les Bleus sont r\u00e9unis \u00e0 Marcoussis pour pr\u00e9parer leur entr\u00e9e dans l'Autumn Nations Cup, une comp\u00e9tition \u00e0 huit avec les Six nations mais aussi les Fidji et la G\u00e9orgie comme nations invit\u00e9es.", "Apr\u00e8s avoir domin\u00e9 le pays de Galles (38-21) et l'Irlande (35-27), la France lance son tournoi automnal par les Flying Fidjians avant un d\u00e9placement en Ecosse la semaine suivante puis la r\u00e9ception de l'Italie le 28 novembre.", "Le s\u00e9lectionneur Fabien Galthi\u00e9 annoncera la liste des 23 joueurs s\u00e9lectionn\u00e9s pour le d\u00e9placement dans le Morbihan vendredi matin.", "mca-ll/bpa"], "summary": ["Pas de Vannes?", "Sorti rapidement apr\u00e8s un plaquage, l'ancien joueur du RC Vannes (2014-2019) a pass\u00e9 la fin de la s\u00e9ance avec une poche de glace sur la jambe, grima\u00e7ant."], "product": "multimedia", "created": "2020-11-11T18:05:29Z", "iptc": ["15049000", "15000000"], "published": "2020-11-11T20:08:33Z", "newsItemID": "doc-8V23LL", "revision": 2, "afpentity": {"city": [{"qcode": "afplocation:2730", "location": {"lon": 2.23858, "lat": 48.64026}, "keyword": "Marcoussis"}, {"qcode": "afplocation:2376", "location": {"lon": 3.87723, "lat": 43.61092}, "keyword": "Montpellier"}, {"qcode": "afplocation:2505", "location": {"lon": -2.75, "lat": 47.66667}, "keyword": "Vannes"}], "person": [{"qcode": "afpperson:1841066", "keyword": "Dylan Cretin"}, {"qcode": "afpperson:1780116", "keyword": "Romain Taofif\u00e9nua"}, {"qcode": "afpperson:586566", "keyword": "Ga\u00ebl Fickou"}, {"qcode": "afpperson:1834352", "keyword": "Fran\u00e7ois Cros"}, {"qcode": "afpperson:75236", "keyword": "Fabien Galthi\u00e9"}, {"qcode": "afpperson:1861218", "keyword": "Jean-Baptiste Gros"}, {"qcode": "afpperson:1901963", "keyword": "Anthony Bouthier"}, {"qcode": "afpperson:1785438", "keyword": "Teddy Thomas"}, {"qcode": "afpperson:1807097", "keyword": "Camille Chat"}, {"qcode": "afpperson:1861191", "keyword": "Demba Bamba"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:763", "keyword": "Morbihan"}, {"qcode": "afplocation:2730", "location": {"lon": 2.23858, "lat": 48.64026}, "keyword": "Marcoussis"}, {"qcode": "afplocation:94", "keyword": "Ireland"}, {"qcode": "afplocation:67", "keyword": "France"}, {"qcode": "afplocation:99", "keyword": "Italy"}, {"qcode": "afplocation:65", "keyword": "Fiji"}, {"qcode": "afplocation:2376", "location": {"lon": 3.87723, "lat": 43.61092}, "keyword": "Montpellier"}, {"qcode": "afplocation:2505", "location": {"lon": -2.75, "lat": 47.66667}, "keyword": "Vannes"}], "event": [{"qcode": "afpevent:GPN37", "keyword": "#GPN37 : Entrainement du XV de France avant le match France - Fidji"}, {"qcode": "afpevent:GPN34", "keyword": "#GPN34 : Rugby : Coupe d'Automne des Nations : France - Fidji"}, {"qcode": "afpevent:GJU66", "keyword": "#GJU66 : Rugby : Coupe d'Automne des Nations"}]}, "entity_location": ["Vannes", "France", "Fiji", "Montpellier", "Georgia", "Wales", "Ireland", "Italy", "Morbihan"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHcCCAYCbgZ9AWx3AQkfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcA91BXF8aB9UK1dsfTJ0ClVBGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJCwEJU1VnQWRZC11ONStfXEEJcAF1BXB9BQcEfQVxfA==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T180529Z.doc-8v23ll", "topic": ["Sport", "ONLINE-NEWS-FR_SPORT", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "XV de France: entra\u00eenement \u00e9court\u00e9 pour Bouthier", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 2.23858, "lat": 48.64026}, "entity_person": ["Anthony Bouthier", "Fabien Galthie", "Jean Baptiste Gros", "Camille Chat", "Demba Bamba", "Dylan Cretin", "Francois Cros", "Teddy Thomas", "Gael Fickou", "Autumn Nations Cup"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--spo"], "country": "FRA", "city": "Marcoussis", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/spo", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_SPORT", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["Le centre fidjien Semi Radradra (c) lors du match de poules de la Coupe du monde contre le pays de Galles, \u00e0 Oita au Japon, le 9 octobre 2019"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "XV de France: les Bleus \"dans la continuit\u00e9\" face aux Fidji", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwIbeQ5qCXVqAAQDa3UHFRt%2BbwsZbGJrTkhWG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCAt8R0BlMRREH0BbLVJ4QTYsUVpcK1sqYyE%2BSVBfU0t4CBsEAAEIGg4CfHMcCA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwIbeQ5qCXVqAAQDa3UHFRt%2BbwsZbGJrUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1lZI1wlICJgXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAMF.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwIbeQ5qCXVqAAQDa3UHFRt%2BbwsZbGJrUF1VURxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ8JYVJOFjZ7UBRGLlsgDSo1U1UWIUwxLDYjSgQcAAhwChUDAwYJHAkH.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwIbeQ5qCXVqAAQDa3UHFRt%2BbwsZbGJraV9RQ1tVWhZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD0FCIUIoIDNgXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAMF.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwIbeQ5qCXVqAAQDa3UHFRt%2BbwsZbGJralxBVEBVSQkEdWxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUcwMCU0XF0cBAhjXFVEXEBVXgUHc3IYCgoDdwN8AXJ0.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Anne-Christine POUJOULAT", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V24ZZ", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Marcoussis (AFP)", "headline": "Le XV de France \u00e0 l'entra\u00eenement \u00e0 Marcoussis, le 11 novembre 2020", "byline": "Anne-Christine POUJOULAT", "slug": "fra-rugbyu-rugby-training"}, "caption": "Le XV de France \u00e0 l'entra\u00eenement \u00e0 Marcoussis, le 11 novembre 2020", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwIbeQ5qCXVqAAQDa3UHFRt%2BbwsZbGJoCwNDUFAeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX40R1hTL1guKi9gXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAMF.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwIbeQ5qCXVqAAQDa3UHFRt%2BbwsZbGJoCwNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNLF0mLSAjXx9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFcAY%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwIbeQ5qCXVqAAQDa3UHFRt%2BbwsZbGJoCwNdRVNUA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4W0FRIBIkPTQvS1xeCwlzCRgHDQUGGQEHdHM%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwIbeQ5qCXVqAAQDa3UHFRt%2BbwsZbGJoCwNkR1dGRF1BayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNNEYkMy0jTh9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFcAY%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwIbeQ5qCXVqAAQDa3UHFRt%2BbwsZbGJoCwNnREdRX11SdHAdF1hEJggmWSd4U19fKk0sKjE1H0xEUgUkV0JaTF9fWEsQNCtJBAt4K08WRBUsFENfKFF8NjUzWEtIUgl3CQtRTUJZX11FeHMbCQcHeQBzBHp0AwA%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "CHRISTOPHE SIMON", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V24ZZ-2", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Oita (AFP)", "headline": "Le centre fidjien Semi Radradra (c) lors du match de poules de la Coupe du monde contre le pays de Galles, \u00e0 Oita au Japon, le 9 octobre 2019", "byline": "CHRISTOPHE SIMON", "slug": "2019-wal-rugbyu-fij-rugby-wc-match32"}, "caption": "Le centre fidjien Semi Radradra (c) lors du match de poules de la Coupe du monde contre le pays de Galles, \u00e0 Oita au Japon, le 9 octobre 2019", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20001176", "15000000", "20000822"], "bagUno": ["AFP_8V24ZZ", "AFP_8V24ZZ-2"], "entity_function": ["Directeur"], "entity_company": ["NFL"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": ["Papier d'angle", "Prev"], "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3AdFgoNbg5zH3FwAR5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCGYGcQdzAnQfHFVfJxl5M3ZyQ0MDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QD3QvQX5AY1sWX1daIH9ZXEpAZ1I9QCo3V0INdQJxcHd%2BDg8ZDwl0CA%3D%3D.xml", "keyword": ["rugby", "FRA", "FIJ", "MES", "nations", "automne"], "lang": "fr", "event": ["afpevent:GPN37", "afpevent:GPN34", "afpevent:GJU66"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T200627Z:doc-8v24zz.xml", "headline": "XV de France: les Bleus \"dans la continuit\u00e9\" face aux Fidji", "slug": ["rugby", "fra", "fij", "mes", "nations", "automne"], "news": ["Faut-il un plan sp\u00e9cial pour stopper les fl\u00e8ches fidjiennes? Le XV de France va surtout rester \"focalis\u00e9 sur (son) jeu\" et \"dans la continuit\u00e9\" du Tournoi avant d'aborder son premier match de la Coupe d'automne des nations dimanche \u00e0 Vannes.", "Le dernier duel entre la France et les Fidji avait tourn\u00e9 \u00e0 la d\u00e9convenue pour les Bleus, battus 21 \u00e0 14 \u00e0 la fin de la tourn\u00e9e d'automne 2018.", "Ce match, \"on l'a regard\u00e9\" et \"on en a un peu parl\u00e9\", a indiqu\u00e9 l'ailier de Montpellier Vincent Rattez, lors d'un point presse mercredi.", "Mais c'\u00e9tait surtout \"une piq\u00fbre de rappel\". Car depuis,\u00a0\"il y a eu \"un renouveau\" et \"beaucoup de turn-over dans l'effectif\", a insist\u00e9 Rattez, non convoqu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque.", "Deux ans apr\u00e8s, l'\u00e9quipe de France n'est plus la m\u00eame. En pleine travers\u00e9e du d\u00e9sert en 2018, elle est aujourd'hui sur la voie ascendante et a pris confiance avec la deuxi\u00e8me place d\u00e9croch\u00e9e lors du Tournoi des six nations (4 victoires, 1 d\u00e9faite).", "\"On a envie de continuer sur notre lanc\u00e9e\", a soulign\u00e9 le deuxi\u00e8me ligne toulonnais Romain Taofifenua. Tout en restant \"surtout focalis\u00e9s sur notre jeu\", a rench\u00e9ri Rattez.", "Sur le papier, le XV de France para\u00eet mieux pr\u00e9par\u00e9 que les Fidjiens qui n'ont pas jou\u00e9 ensemble depuis la derni\u00e8re Coupe du monde il y a un an et ont eu une pr\u00e9paration perturb\u00e9e par des cas de contamination au coronavirus.", "Les succ\u00e8s fran\u00e7ais contre le pays de Galles (38-21), lors d'un test-match, puis contre l'Irlande (35-27) lors de la derni\u00e8re journ\u00e9e du Tournoi, ont confirm\u00e9 les belles promesses aper\u00e7ues l'hiver dernier.", "- La \"science\" de Cotter -", "Mais attention aux Fidjiens, qui sont, pour beaucoup (neuf jouent actuellement en France, plus Nakarawa, Ratuva, Radradra, Nadolo ou Murimurivalu), pass\u00e9s par le Top 14 et donc connaissent bien les Fran\u00e7ais.", "\"Ce sont des magiciens\", a d'ailleurs soulign\u00e9 Rattez, interrog\u00e9 sur les individualit\u00e9s de la s\u00e9lection du Pacifique.", "Leur joueurs \"sont des acc\u00e9l\u00e9rateurs de jeu, tr\u00e8s costaud et qui vont tr\u00e8s vite\", compl\u00e8te\u00a0Thibault Giroud, directeur de la performance du XV de France.\u00a0", "Parmi ces joueurs capables de faire la diff\u00e9rence, le nom qui revient le plus souvent est celui du centre Semi Radradra. Avec ses qualit\u00e9s athl\u00e9tiques \"dominantes dans l'explosivit\u00e9\", il est capable \"d'acc\u00e9l\u00e9rer tr\u00e8s fort dans l'axe\" et aurait pu \"faire une carri\u00e8re extraordinaire en NFL\", selon Giroud. \u00a0", "L'ancien centre de Toulon et de Bordeaux-B\u00e8gles fait aujourd'hui le bonheur des Anglais de Bristol avec lesquels il a jou\u00e9 un mauvais tour au RCT en finale du Challenge europ\u00e9en le mois dernier.", "Le XV fidjien, \"c'est aussi un pack de devant qui, depuis la Coupe du monde 2015, a marqu\u00e9 les esprits\", souligne William Servat, coach des avants fran\u00e7ais. \"Lors du premier match, contre les Anglais (d\u00e9faite 35-11, NDLR), ils les avaient domin\u00e9s de part en part. M\u00eame devant la t\u00e9l\u00e9vision, on avait pu se rendre compte de leur potentiel\", insiste-t-il.", "Il ne faut pas non plus oublier que les Fidjiens sont d\u00e9sormais dirig\u00e9s par un s\u00e9lectionneur qui conna\u00eet parfaitement le jeu \u00e0 la fran\u00e7aise, l'ancien entra\u00eeneur de Clermont et de Montpellier, Vern Cotter.", "\"On conna\u00eet la science du rugby de Vern. Ca va \u00eatre b\u00e9n\u00e9fique pour cette \u00e9quipe\", a estim\u00e9 le centre montpelli\u00e9rain Arthur Vincent mardi.", "Pour \u00e9viter de perdre des plumes, les Fran\u00e7ais devront aussi r\u00e9gler leur probl\u00e8me de discipline. \"C'est un peu notre point faible\", a reconnu Taofifenua. \"On l'a beaucoup travaill\u00e9 dans la semaine\" mais \"il n'y a pas forc\u00e9ment d'approche partt parce que les Fidji\", a-t-il assur\u00e9.", "ll/bpa"], "summary": ["Faut-il un plan sp\u00e9cial pour stopper les fl\u00e8ches fidjiennes?", "Il ne faut pas non plus oublier que les Fidjiens sont d\u00e9sormais dirig\u00e9s par un s\u00e9lectionneur qui conna\u00eet parfaitement le jeu \u00e0 la fran\u00e7aise, l'ancien entra\u00eeneur de Clermont et de Montpellier, Vern Cotter."], "product": "multimedia", "creator": "Ludovic LUPPINO", "advisory": "Ce PAPIER D'ANGLE remplace l'ENTRETIEN annonc\u00e9", "created": "2020-11-11T20:06:27Z", "iptc": ["15000000"], "published": "2020-11-11T20:06:27Z", "newsItemID": "doc-8V24ZZ", "revision": 1, "afpentity": {"event": [{"qcode": "afpevent:GPN37", "keyword": "#GPN37 : Entrainement du XV de France avant le match France - Fidji"}, {"qcode": "afpevent:GPN34", "keyword": "#GPN34 : Rugby : Coupe d'Automne des Nations : France - Fidji"}, {"qcode": "afpevent:GJU66", "keyword": "#GJU66 : Rugby : Coupe d'Automne des Nations"}]}, "entity_location": ["France", "Vannes", "Fiji", "Montpellier", "Wales", "Ireland", "Toulon", "Bristol(GB)"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3AdFgoNbg5zH3FwAR5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCGYGcQdzAnQfHFVfJxl5M3ZyQ0MDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QD3QvQX5AY1sWSEBGLDBISg8FdwdwA3tyBAUJdQVw.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T200627Z.doc-8v24zz", "topic": ["Sport", "ONLINE-NEWS-FR_SPORT", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "XV de France: les Bleus \"dans la continuit\u00e9\" face aux Fidji", "country_only": ["ALL"], "entity_person": ["Vincent Rattez", "Vern Cotter", "Thibault Giroud", "William Servat", "Arthur Vincent"], "location": {"lon": 2.23858, "lat": 48.64026}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--spo", "francais--special--football"], "country": "FRA", "city": "Saint-Denis", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/spo", "/rubrics/francais/special/football", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_SPORT", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_FOOTBALL", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["L'attaquant fran\u00e7ais Marcus Thuram \u00e0 l'\u00e9chauffement avant le match amical contre la Finlande, au Stade de France, le 11 novembre 2020"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Bleus: Marcus Thuram titulaire contre la Finlande en amical", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwAbeAZqCXdqAAQFa3UHFRt%2BbwsZY2lrTkhWG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCAt8R0BlMRREH0BbLVJ4QTYsUVpcK1sqYyE%2BSVBfU0t4CBsEAAEIGg4CfHMcCw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwAbeAZqCXdqAAQFa3UHFRt%2BbwsZY2lrUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1lZI1wlICJgXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAMG.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwAbeAZqCXdqAAQFa3UHFRt%2BbwsZY2lrUF1VURxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ8JYVJOFjZ7UBRGLlsgDSo1U1UWIUwxLDYjSgQcAAhwChUDAwYJHAkE.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwAbeAZqCXdqAAQFa3UHFRt%2BbwsZY2lraV9RQ1tVWhZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD0FCIUIoIDNgXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAMG.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwAbeAZqCXdqAAQFa3UHFRt%2BbwsZY2lralxBVEBVSQkEdWxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUcwMCU0XF0cBAhjXFVEXEBVXgUHc3IYCgoDdwN8AXJ3.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "FRANCK FIFE", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V24UQ", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Saint-Denis (AFP)", "headline": "L'attaquant fran\u00e7ais Marcus Thuram \u00e0 l'\u00e9chauffement avant le match amical contre la Finlande, au Stade de France, le 11 novembre 2020", "byline": "FRANCK FIFE", "slug": "fbl-fra-friendly-fin-foot"}, "caption": "L'attaquant fran\u00e7ais Marcus Thuram \u00e0 l'\u00e9chauffement avant le match amical contre la Finlande, au Stade de France, le 11 novembre 2020", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20001065", "15000000", "20000822"], "bagUno": ["AFP_8V24UQ"], "entity_company": ["Ben Yedder Selectionneur"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": ["Prev", "Lead"], "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3AfFgsFbg5xH3FwBx5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCGYFeAJxAXofHFVfJxl5M3ZyTEgDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QD3QvQX5AY1sWX1daIH9ZXEpAZ1I9QCo3V0INdQJxcHd%2BDg8ZDwl0Cw%3D%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["foot", "NA", "FRA", "FIN", "LIGUE", "NATIONS"], "event": ["afpevent:GNE77"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T195419Z:doc-8v24uq.xml", "headline": "Bleus: Marcus Thuram titulaire contre la Finlande en amical", "signal": "update", "slug": ["foot", "foot", "na", "foot", "fra", "fin", "ligue", "nations", "foot", "na", "foot", "fra", "fin", "ligue", "nations"], "news": ["Le jeune attaquant Marcus Thuram, fils du plus cap\u00e9 des internationaux fran\u00e7ais, Lilian, a \u00e9t\u00e9 titularis\u00e9 mercredi (21h10) en amical pour affronter la Finlande \u00e0 Saint-Denis, f\u00eatant \u00e0 23 ans sa premi\u00e8re s\u00e9lection.\u00a0", "Le joueur de M\u00f6nchengladbach en Allemagne devient le 7e \"fils de\" \u00e0 conna\u00eetre comme son p\u00e8re au moins une cape en \u00e9quipe de France, dans la lign\u00e9e par exemple de Jean et Youri Djorkaeff.", "Il succ\u00e8de \u00e0 son p\u00e8re Lilian Thuram, recordman de s\u00e9lections en \u00e9quipe de France (142), qui avait lui connu sa derni\u00e8re apparition en juin 2008.", "Marcus Thuram a \u00e9t\u00e9 align\u00e9 par le s\u00e9lectionneur Didier Deschamps sur le c\u00f4t\u00e9 gauche du milieu de terrain des Bleus, \u00e0 un poste d'ailier pour soutenir le duo d'attaque compos\u00e9 d'Olivier Giroud et Wissam Ben Yedder.\u00a0", "De l'autre c\u00f4t\u00e9, c'est Moussa Sissoko qui animera l'aile droite, alors que de nombreux bless\u00e9s sont \u00e0 d\u00e9plorer. Kylian Mbapp\u00e9, Presnel Kimpembe, Benjamin Pavard, Corentin Tolisso, Lucas Hernandez et Adrien Rabiot se sont tous entra\u00een\u00e9s \u00e0 part mardi, souffrant de divers soucis, et ne sont logiquement pas dans le onze de d\u00e9part.", "L'axe du milieu de terrain sera occup\u00e9 par Paul Pogba et Steven Nzonzi contre les Finlandais, pour un match pr\u00e9vu trois jours seulement avant le choc de Ligue des nations au Portugal samedi et avant la derni\u00e8re rencontre des Bleus en 2020, contre la Su\u00e8de mardi au Stade de France.", "En d\u00e9fense, devant le gardien N.2 et capitaine du soir Steve Mandanda, Kurt Zouma formera la paire dans l'axe avec Cl\u00e9ment Lenglet. Lucas Digne et L\u00e9o Dubois occuperont les c\u00f4t\u00e9s.", "La Finlande, largement remani\u00e9e par rapport au onze habituel et sans son attaquant vedette Teemu Pukki, est, elle, priv\u00e9e au coup d'envoi de son capitaine Tim Sparv. Celui-ci s'\u00e9tait entra\u00een\u00e9 en marge du groupe mardi soir.", "Les \u00e9quipes:", "France: Mandanda (cap.) - Dubois, Zouma, Lenglet, Digne - Sissoko, Nzonzi, Pogba, Thuram - Giroud, Ben Yedder", "S\u00e9lectionneur: Didier Deschamps", "Finlande: Joronen - H\u00e4m\u00e4l\u00e4inen, O'Shaughnessy, Ojala, V\u00e4is\u00e4nen - Forss, Kauko, Karjalainen, Sch\u00fcller (cap.) - Niskanen, Valakari", "S\u00e9lectionneur: Markku Kanerva", "jta-ama/smr"], "summary": ["Le jeune attaquant Marcus Thuram, fils du plus cap\u00e9 des internationaux fran\u00e7ais, Lilian, a \u00e9t\u00e9 titularis\u00e9 mercredi (21h10) en amical pour affronter la Finlande \u00e0 Saint-Denis, f\u00eatant \u00e0 23 ans sa premi\u00e8re s\u00e9lection.\u00a0", "Il succ\u00e8de \u00e0 son p\u00e8re Lilian Thuram, recordman de s\u00e9lections en \u00e9quipe de France (142), qui avait lui connu sa derni\u00e8re apparition en juin 2008."], "product": "multimedia", "created": "2020-11-11T19:54:19Z", "iptc": ["15054000", "15000000"], "published": "2020-11-11T20:00:40Z", "newsItemID": "doc-8V24UQ", "revision": 2, "afpentity": {"event": [{"qcode": "afpevent:GNE77", "keyword": "#GNE77 : Football : Matches amicaux internationaux : France - Finlande"}]}, "entity_location": ["Finland", "Saint-Denis(FR)", "M\u00f6nchengladbach", "Germany", "France", "Portugal", "Sweden"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3AfFgsFbg5xH3FwBx5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCGYFeAJxAXofHFVfJxl5M3ZyTEgDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QD3QvQX5AY1sWSEBGLDBISg8FdwdwA3tyBAUJdQVz.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T195419Z.doc-8v24uq", "topic": ["Sport", "Football", "ONLINE-NEWS-FR_SPORT", "ONLINE-NEWS-FR_FOOTBALL", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Bleus: Marcus Thuram titulaire contre la Finlande en amical", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 2.36667, "lat": 48.93333}, "entity_person": ["Marcus Thuram", "Jean Djorkaeff", "Youri Djorkaeff", "Lilian Thuram", "Didier Deschamps", "Olivier Giroud", "Wissam Ben Yedder", "Moussa Sissoko", "Kylian Mbappe", "Presnel Kimpembe", "Benjamin Pavard", "Corentin Tolisso", "Lucas Hernandez", "Adrien Rabiot", "Paul Pogba", "Kurt Zouma", "Clement Lenglet", "Leo Dubois", "Capitaine Tim Sparv"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--spo", "francais--special--football"], "country": "FRA", "city": "Saint-Denis", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/spo", "/rubrics/francais/special/football", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_SPORT", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_FOOTBALL", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["L'attaquant de l'AC Milan, Daniel Maldini, lors du match de Serie A face \u00e0 V\u00e9rone, \u00e0 San Siro, le 2 f\u00e9vrier 2020"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Bleus: Thuram, 7e \"fils de\" en \u00e9quipe de France", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwIbeQ5qCXVqAAQDa3UHFRt%2BbwsZYGhrTkhWG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCAt8R0BlMRREH0BbLVJ4QTYsUVpcK1sqYyE%2BSVBfU0t4CBsEAAEIGg4CfHMcDQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwIbeQ5qCXVqAAQDa3UHFRt%2BbwsZYGhrUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1lZI1wlICJgXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAMA.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwIbeQ5qCXVqAAQDa3UHFRt%2BbwsZYGhrUF1VURxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ8JYVJOFjZ7UBRGLlsgDSo1U1UWIUwxLDYjSgQcAAhwChUDAwYJHAkC.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwIbeQ5qCXVqAAQDa3UHFRt%2BbwsZYGhraV9RQ1tVWhZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD0FCIUIoIDNgXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAMA.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwIbeQ5qCXVqAAQDa3UHFRt%2BbwsZYGhralxBVEBVSQkEdWxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUcwMCU0XF0cBAhjXFVEXEBVXgUHc3IYCgoDdwN8AXJx.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "FRANCK FIFE", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V24VP", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Saint-Denis (AFP)", "headline": "L'attaquant fran\u00e7ais Marcus Thuram \u00e0 l'\u00e9chauffement avant le match amical contre la Finlande, au Stade de France, le 11 novembre 2020", "byline": "FRANCK FIFE", "slug": "fbl-fra-friendly-fin-foot"}, "caption": "L'attaquant fran\u00e7ais Marcus Thuram \u00e0 l'\u00e9chauffement avant le match amical contre la Finlande, au Stade de France, le 11 novembre 2020", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwIbeQ5qCXVqAAQDa3UHFRt%2BbwsZYGhoCwNDUFAeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX40R1hTL1guKi9gXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAMA.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwIbeQ5qCXVqAAQDa3UHFRt%2BbwsZYGhoCwNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNLF0mLSAjXx9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFcAM%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwIbeQ5qCXVqAAQDa3UHFRt%2BbwsZYGhoCwNdRVNUA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4W0FRIBIkPTQvS1xeCwlzCRgHDQUGGQEHdHY%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwIbeQ5qCXVqAAQDa3UHFRt%2BbwsZYGhoCwNkR1dGRF1BayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNNEYkMy0jTh9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFcAM%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwIbeQ5qCXVqAAQDa3UHFRt%2BbwsZYGhoCwNnREdRX11SdHAdF1hEJggmWSd4U19fKk0sKjE1H0xEUgUkV0JaTF9fWEsQNCtJBAt4K08WRBUsFENfKFF8NjUzWEtIUgl3CQtRTUJZX11FeHMbCQcHeQBzBHp0AwU%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Miguel MEDINA", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V24VP-2", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Milan (AFP)", "headline": "L'attaquant de l'AC Milan, Daniel Maldini, lors du match de Serie A face \u00e0 V\u00e9rone, \u00e0 San Siro, le 2 f\u00e9vrier 2020", "byline": "Miguel MEDINA", "slug": "fbl-seriea-ita-ac milan-verona-foot"}, "caption": "L'attaquant de l'AC Milan, Daniel Maldini, lors du match de Serie A face \u00e0 V\u00e9rone, \u00e0 San Siro, le 2 f\u00e9vrier 2020", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20001065", "15000000", "20000822"], "bagUno": ["AFP_8V24VP", "AFP_8V24VP-2"], "entity_organisation": ["Fc Rouen", "RC Lens", "AC Milan", "Manchester United", "Arsenal"], "entity_company": ["Andre"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": ["Encadr\u00e9", "Prev"], "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3AdFgoNbg5zH3FwAR5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCGYFeAJ8AnYfHFVfJxl5M3ZyT0kDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QD3QvQX5AY1sWX1daIH9ZXEpAZ1I9QCo3V0INdQJxcHd%2BDg8ZDwl0DQ%3D%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["foot", "NA", "FRA", "FIN", "LIGUE", "NATIONS"], "event": ["afpevent:GNE77", "afpevent:GDG03"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T195925Z:doc-8v24vp.xml", "headline": "Bleus: Thuram, 7e \"fils de\" en \u00e9quipe de France", "slug": ["foot", "foot", "na", "foot", "fra", "fin", "ligue", "nations", "foot", "na", "foot", "fra", "fin", "ligue", "nations"], "news": ["Marcus Thuram, fils de Lilian, est entr\u00e9 mercredi contre la Finlande dans le petit cercle des internationaux fran\u00e7ais de p\u00e8re en fils, une raret\u00e9 de l'histoire \u00e9galement v\u00e9cue dans d'autres s\u00e9lections.", "- Thuram, septi\u00e8me dans la liste -", "Plus de douze ans apr\u00e8s sa derni\u00e8re apparition en Bleu, le recordman de s\u00e9lections en \u00e9quipe de France Lilian Thuram (142 capes entre 1994 et 2008) voit son fils Marcus reprendre le flambeau familial lors d'un match amical mercredi soir contre la Finlande au Stade de France. L'actuel attaquant de M\u00f6nchengladbach et le champion du monde 1998 marchent ainsi dans les traces de six pr\u00e9c\u00e9dentes dynasties chez les Bleus.", "- Roger (18 s\u00e9lections) puis Patrice Rio (17 s\u00e9l.): l'ex-attaquant du FC Rouen et l'ex-d\u00e9fenseur de Nantes ont tous deux port\u00e9 le maillot bleu en Coupe du monde, le p\u00e8re en 1934 et le fils en 1978.", "- Ren\u00e9 (1 s\u00e9l.) puis Jean Gallice (7 s\u00e9l.): des deux joueurs de Bordeaux, le fils Jean est celui qui compte le plus de s\u00e9lections, toutes entre 1974 et 1976. Comme entra\u00eeneur, l'ancien attaquant des Girondins a men\u00e9 l'\u00e9quipe de France des moins de 19 ans au titre europ\u00e9en en 2005, avec Hugo Lloris dans les buts.", "- Guy (2 s\u00e9l.) puis Didier S\u00e9nac (3 s\u00e9l.): le premier a port\u00e9 le maillot tricolore au d\u00e9but des ann\u00e9es 1970 comme d\u00e9fenseur du RC Paris, le second lui a succ\u00e9d\u00e9 comme d\u00e9fenseur du RC Lens dans la d\u00e9cennie suivante. Ce dernier a par ailleurs \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9 aux JO-1984 avec les Bleus.", "- Ren\u00e9 (1 s\u00e9l.) puis Pierre Pleimelding (1 s\u00e9l.): l'ex-d\u00e9fenseur de Toulouse et l'ancien attaquant de Lille n'ont disput\u00e9 qu'une rencontre amicale chacun, en 1953 et en 1978 respectivement.", "- Julien (1 s\u00e9l.) puis Yannick Stopyra (33 s\u00e9l.): si le p\u00e8re n'a disput\u00e9 qu'un amical en 1960, le fils \u00e9galement attaquant a rev\u00eatu la tunique tricolore une trentaine de fois dans les ann\u00e9es 1980. Il atteint notamment la demi-finale du Mondial-1986 avec le \"carr\u00e9 magique\" (Platini, Giresse, Fernandez, Tigana).", "- Jean (48 s\u00e9l.) puis Youri Djorkaeff (82 s\u00e9l.): les Djorkaeff p\u00e8re et fils cumulent 130 s\u00e9lections \u00e0 eux-deux, chacun ayant marqu\u00e9 l'histoire des Bleus \u00e0 sa mani\u00e8re. D\u00e9fenseur de Lyon, Marseille et Paris, Jean a port\u00e9 24 fois le brassard de capitaine \u00e0 partir de 1969. Quant \u00e0 Youri, milieu offensif de Monaco, Paris, Milan et Kaiserslautern, il a remport\u00e9 la Coupe du monde en 1998 puis l'Euro en 2000.", "- A l'\u00e9tranger, Maldini ou encore Gudjohnsen -", "Hors de France, la famille Maldini poss\u00e8de la palme d'or avec ses trois internationaux successifs: le grand-p\u00e8re Cesare (14 s\u00e9l. entre 1960 et 1963), devenu par la suite s\u00e9lectionneur de l'\u00e9quipe d'Italie, le p\u00e8re Paolo (126 s\u00e9l. entre 1986 et 2002) puis le fils Daniel, actuel attaquant de l'AC Milan \u00e2g\u00e9 de 19 ans qui compte une poign\u00e9e de s\u00e9lections dans les cat\u00e9gories jeunes.", "Actuellement titulaire dans la cage du Danemark, Kasper Schmeichel (Leicester) a pris la succession de son p\u00e8re Peter, gardien embl\u00e9matique de Manchester United qui a cumul\u00e9 129 s\u00e9lections principalement dans les ann\u00e9es 1990. Le paternel poss\u00e8de une armoire \u00e0 troph\u00e9es bien plus remplie avec notamment l'Euro-1992 et la Ligue des champions 1999.", "Avec l'Islande, Eidur Gudjohnsen a litt\u00e9ralement succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 son p\u00e8re Arn\u00f3r (73 s\u00e9l.), le 24 avril 1996 en le rempla\u00e7ant au cours d'un match amical contre l'Estonie pour la premi\u00e8re de ses 88 capes.", "Apr\u00e8s avoir fait le bonheur de l'OM et du Ghana (73 s\u00e9l.) dans les ann\u00e9es 1990, Abedi Pel\u00e9 a vu ses fils Andr\u00e9 et Jordan Ayew porter le maillot olympien et celui des \"Blacks Stars\". Andr\u00e9 (Swansea/2e division anglaise) est l'actuel capitaine de Jordan (Crystal Palace) en s\u00e9lection ghan\u00e9enne.", "Pierre-Emerick Aubameyang, l'actuel attaquant d'Arsenal, porte lui le brassard de capitaine avec la s\u00e9lection du Gabon (51 s\u00e9l.) qu'a \u00e9galement fr\u00e9quent\u00e9e son p\u00e8re Pierre (80 s\u00e9l.) dans les ann\u00e9es 1990 principalement.", "jta/jed/ama/bde"], "summary": ["Marcus Thuram, fils de Lilian, est entr\u00e9 mercredi contre la Finlande dans le petit cercle des internationaux fran\u00e7ais de p\u00e8re en fils, une raret\u00e9 de l'histoire \u00e9galement v\u00e9cue dans d'autres s\u00e9lections.", "- Thuram, septi\u00e8me dans la liste -\nPlus de douze ans apr\u00e8s sa derni\u00e8re apparition en Bleu, le recordman de s\u00e9lections en \u00e9quipe de France Lilian Thuram (142 capes entre 1994 et 2008) voit son fils Marcus reprendre le flambeau familial lors d'un match amical mercredi soir contre la Finlande au Stade de France."], "product": "multimedia", "created": "2020-11-11T19:59:25Z", "iptc": ["15054000", "15000000"], "published": "2020-11-11T19:59:25Z", "newsItemID": "doc-8V24VP", "revision": 1, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwIbeQ5qCXVqAAQDa3UHFRt+bwsZYGhrUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBEgSDMsQFRDeQV3dXF1AQ4bAgF0CBk=.jpg", "faces": [{"offsetX": 397, "offsetY": 46, "width": 109, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwIbeQ5qCXVqAAQDa1IgJiEZCWZscGgaAXsGAWRgA1BfIipJXFQaK0ciDyAsVgxRKlsvPCkpTEoLQ1EhBExaWlxJQFdDNmRcUFYJeHsvSBAxZFgWIUwxLDYjSgQcAAhwChUDAwYJHAkC.jpg", "height": 109}]}], "afpentity": {"country": [{"qcode": "afplocation:64", "location": {"lon": 26.0, "lat": 64.0}, "keyword": "Finland"}, {"qcode": "afplocation:54", "location": {"lon": 10.0, "lat": 56.0}, "keyword": "Denmark"}, {"qcode": "afplocation:67", "location": {"lon": 2.0, "lat": 46.0}, "keyword": "France"}, {"qcode": "afplocation:73", "location": {"lon": -1.2, "lat": 8.1}, "keyword": "Ghana"}, {"qcode": "afplocation:70", "location": {"lon": 11.75, "lat": -1.0}, "keyword": "Gabon"}, {"qcode": "afplocation:62", "location": {"lon": 26.0, "lat": 59.0}, "keyword": "Estonia"}, {"qcode": "afplocation:99", "location": {"lon": 12.83333, "lat": 42.83333}, "keyword": "Italy"}, {"qcode": "afplocation:97", "location": {"lon": -18.0, "lat": 65.0}, "keyword": "Iceland"}], "city": [{"qcode": "afplocation:283806", "location": {"lon": -115.32388, "lat": 35.77887}, "keyword": "Jean"}, {"qcode": "afplocation:34592", "location": {"lon": 7.77161, "lat": 49.443}, "keyword": "Kaiserslautern"}, {"qcode": "afplocation:2613", "location": {"lon": 5.38107, "lat": 43.29695}, "keyword": "Marseille"}, {"qcode": "afplocation:279527", "location": {"lon": 6.44172, "lat": 51.18539}, "keyword": "M\u00f6nchengladbach"}, {"qcode": "afplocation:2320", "location": {"lon": -0.5805, "lat": 44.84044}, "keyword": "Bordeaux"}, {"qcode": "afplocation:1991", "location": {"lon": 7.41667, "lat": 43.73333}, "keyword": "Monaco"}, {"qcode": "afplocation:2567", "location": {"lon": -1.13169, "lat": 52.6386}, "keyword": "Leicester"}, {"qcode": "afplocation:2443", "location": {"lon": -1.55336, "lat": 47.21725}, "keyword": "Nantes"}], "person": [{"qcode": "afpperson:1800932", "keyword": "Thuram"}, {"qcode": "afpperson:155632", "keyword": "Didier S\u00e9nac"}, {"qcode": "afpperson:1809473", "keyword": "Patrice Rio"}, {"qcode": "afpperson:188246", "keyword": "Abedi Pel\u00e9"}, {"qcode": "afpperson:1813945", "keyword": "Eidur Gu\u00f0johnsen"}, {"qcode": "afpperson:227233", "keyword": "Kasper Schmeichel"}, {"qcode": "afpperson:278785", "keyword": "Pierre-Emerick Aubameyang"}, {"qcode": "afpperson:275454", "keyword": "Jordan Ayew"}, {"qcode": "afpperson:60169", "keyword": "Lilian Thuram"}, {"qcode": "afpperson:1789103", "keyword": "Lucas Pierre Santos Oliveira"}, {"qcode": "afpperson:76796", "keyword": "Youri Djorkaeff"}, {"qcode": "afpperson:72976", "keyword": "Yannick Stopyra"}, {"qcode": "afpperson:205011", "keyword": "Hugo Lloris"}, {"qcode": "afpperson:1855935", "keyword": "Ren\u00ea"}, {"qcode": "afpperson:1813609", "keyword": "Marcus Thuram"}, {"qcode": "afpperson:1782917", "keyword": "Luis Carlos Almada Soares"}], "organisation": [{"keyword": "Andr\u00e9"}, {"qcode": "afporganization:187390", "keyword": "AC Milan"}, {"qcode": "afporganization:185557", "keyword": "RC Lens"}, {"qcode": "afporganization:186656", "keyword": "Arsenal Football Club"}, {"qcode": "afporganization:2892", "keyword": "MANCHESTER UNITED"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:64", "location": {"lon": 26.0, "lat": 64.0}, "keyword": "Finland"}, {"qcode": "afplocation:54", "location": {"lon": 10.0, "lat": 56.0}, "keyword": "Denmark"}, {"qcode": "afplocation:283806", "location": {"lon": -115.32388, "lat": 35.77887}, "keyword": "Jean"}, {"qcode": "afplocation:34592", "location": {"lon": 7.77161, "lat": 49.443}, "keyword": "Kaiserslautern"}, {"qcode": "afplocation:67", "location": {"lon": 2.0, "lat": 46.0}, "keyword": "France"}, {"qcode": "afplocation:2613", "location": {"lon": 5.38107, "lat": 43.29695}, "keyword": "Marseille"}, {"qcode": "afplocation:279527", "location": {"lon": 6.44172, "lat": 51.18539}, "keyword": "M\u00f6nchengladbach"}, {"qcode": "afplocation:73", "location": {"lon": -1.2, "lat": 8.1}, "keyword": "Ghana"}, {"qcode": "afplocation:2320", "location": {"lon": -0.5805, "lat": 44.84044}, "keyword": "Bordeaux"}, {"qcode": "afplocation:1991", "location": {"lon": 7.41667, "lat": 43.73333}, "keyword": "Monaco"}, {"qcode": "afplocation:2567", "location": {"lon": -1.13169, "lat": 52.6386}, "keyword": "Leicester"}, {"qcode": "afplocation:70", "location": {"lon": 11.75, "lat": -1.0}, "keyword": "Gabon"}, {"qcode": "afplocation:62", "location": {"lon": 26.0, "lat": 59.0}, "keyword": "Estonia"}, {"qcode": "afplocation:99", "location": {"lon": 12.83333, "lat": 42.83333}, "keyword": "Italy"}, {"qcode": "afplocation:2443", "location": {"lon": -1.55336, "lat": 47.21725}, "keyword": "Nantes"}, {"qcode": "afplocation:97", "location": {"lon": -18.0, "lat": 65.0}, "keyword": "Iceland"}], "poi": [{"qcode": "afplocation:278127", "location": {"lon": 2.36006, "lat": 48.92444}, "keyword": "Stade de France"}], "event": [{"qcode": "afpevent:GNE77", "keyword": "#GNE77 : Football : Matches amicaux internationaux : France - Finlande"}, {"qcode": "afpevent:GDG03", "keyword": "#GDG03 : Football : Matches amicaux internationaux, Matches amicaux"}]}, "entity_location": ["Finland", "France", "M\u00f6nchengladbach", "Nantes", "Bordeaux", "Paris(FR)", "Toulouse", "Lille(FR)", "Lyon", "Marseille", "Monaco", "Milano", "Kaiserslautern", "Italy", "Denmark", "Leicester", "Iceland", "Estonia", "Ghana", "Jordan", "Crystal", "Gabon"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3AdFgoNbg5zH3FwAR5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCGYFeAJ8AnYfHFVfJxl5M3ZyT0kDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QD3QvQX5AY1sWSEBGLDBISg8FdwdwA3tyBAUJdQV1.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T195925Z.doc-8v24vp", "topic": ["Sport", "Football", "ONLINE-NEWS-FR_SPORT", "ONLINE-NEWS-FR_FOOTBALL", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Bleus: Thuram, 7e \"fils de\" en \u00e9quipe de France", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 2.36667, "lat": 48.93333}, "entity_person": ["Marcus Thuram", "Lilian Thuram", "Patrice Rio", "Jean Gallice", "Hugo Lloris", "Didier Senac", "Pierre Pleimelding", "Yannick Stopyra", "Youri Djorkaeff", "Kasper Schmeichel", "Abedi Pele", "Pierre Emerick Aubameyang"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--special--afrique"], "country": "CIV", "city": "Abidjan", "entity_video": "yes", "channel": ["/rubrics/francais/special/afrique", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_AFRIQUE"], "caption": ["Une pancarte appelant \u00e0 l'arr\u00eat des violences sur un camion calcin\u00e9 sur le march\u00e9 de Toumodi, le 4 novembre 2020 en C\u00f4te d'Ivoire"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Troubles en C\u00f4te d'Ivoire : Ouattara et B\u00e9di\u00e9 ont \"bris\u00e9 la glace\"", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbwsZY3prTkhWG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCAt8R0BlMRREH0BbLVJ4QTYsUVpcK1sqYyE%2BSVBfU0t4CBsEAAEIGg4CfHMcDg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 161}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbwsZY3prUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1lZI1wlICJgXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAMD.jpg", "type": "Photo", "height": 506}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbwsZY3prUF1VURxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ8JYVJOFjZ7UBRGLlsgDSo1U1UWIUwxLDYjSgQcAAhwChUDAwYJHAkB.jpg", "type": "Photo", "height": 675}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbwsZY3praV9RQ1tVWhZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD0FCIUIoIDNgXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAMD.jpg", "type": "Photo", "height": 338}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbwsZY3pralxBVEBVSQkEdWxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUcwMCU0XF0cBAhjXFVEXEBVXgUHc3IYCgoDdwN8AXJy.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Issouf SANOGO", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V24UB", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Abidjan (AFP)", "headline": "Le pr\u00e9sident ivoirien Alassane Ouattara (\u00e0 droite) et l'ancien chef d'Etat Henri Konan Bedi\u00e9 (\u00e0 gauche)  \u00e0 Abidjan, le 11 novembre 2020", "byline": "Issouf SANOGO", "slug": "politique-elections-politics-icoast-\u00e9lections"}, "caption": "Le pr\u00e9sident ivoirien Alassane Ouattara (\u00e0 droite) et l'ancien chef d'Etat Henri Konan Bedi\u00e9 (\u00e0 gauche)  \u00e0 Abidjan, le 11 novembre 2020", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 243, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbwsZY3poCwNDUFAeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX40R1hTL1guKi9gXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAMD.jpg", "type": "Photo", "height": 245}, {"role": "HighDef", "width": 762, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbwsZY3poCwNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNLF0mLSAjXx9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFcAA%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 768}, {"role": "IPad", "width": 762, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbwsZY3poCwNdRVNUA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4W0FRIBIkPTQvS1xeCwlzCRgHDQUGGQEHdHU%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 768}, {"role": "Preview", "width": 508, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbwsZY3poCwNkR1dGRF1BayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNNEYkMy0jTh9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFcAA%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbwsZY3poCwNnREdRX11SdHAdF1hEJggmWSd4U19fKk0sKjE1H0xEUgUkV0JaTF9fWEsQNCtJBAt4K08WRBUsFENfKFF8NjUzWEtIUgl3CQtRTUJZX11FeHMbCQcHeQBzBHp0AwY%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Laurence SAUBADU", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V24UB-2", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Abidjan (AFP)", "headline": "C\u00f4te d'Ivoire", "byline": "Laurence SAUBADU", "slug": "opposition-presidentielle-arm\u00e9e-politique-c\u00f4teivoire-troubles-\u00e9lections"}, "caption": "Carte de C\u00f4te d'Ivoire", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbwsZY3poCgNDUFAeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX40R1hTL1guKi9gXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAMD.jpg", "type": "Photo", "height": 137}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbwsZY3poCgNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNLF0mLSAjXx9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFcAA%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 432}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbwsZY3poCgNdRVNUA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4W0FRIBIkPTQvS1xeCwlzCRgHDQUGGQEHdHU%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 576}, {"role": "Mpeg4-640x360", "width": 640, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbwsZY3poCgMCAQJIHg4Gay9dDQ1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNKUQkInBrDw0dTgtzCQtRTUJZX11FeHMbCQcHeQBzBHp0AwY%3D.mp4", "type": "Video", "height": 360}, {"role": "Mpeg4-1280x720", "width": 1280, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbwsZY3poCgMFBwoAVQ8EdWxASQYLIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeVkxICNyFAgfDgg9Dh8EE1dIXVFEIDEQCAQEdAR9B3VxCwABcw%3D%3D.mp4", "type": "Video", "height": 720}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbwsZY3poCgNkR1dGRF1BayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNNEYkMy0jTh9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFcAA%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 288}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbwsZY3poCgNnREdRX11SdHAdF1hEJggmWSd4U19fKk0sKjE1H0xEUgUkV0JaTF9fWEsQNCtJBAt4K08WRBUsFENfKFF8NjUzWEtIUgl3CQtRTUJZX11FeHMbCQcHeQBzBHp0AwY%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Evelyne AKA", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V24UB-3", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Abidjan (AFP)", "headline": "Crise en C\u00f4te d'Ivoire: B\u00e9di\u00e9 et Ouattara ont \"bris\u00e9 la glace\"", "byline": "Evelyne AKA, Evelyne AKA", "slug": "troubles-b\u00e9di\u00e9-images-ouattara-\u00e9lections-c\u00f4teivoire-troubles-1es-pr\u00e9sidentielle-\u00e9lections"}, "caption": "SONORE Le pr\u00e9sident ivoirien Alassane Ouattara et son principal opposant, l'ex-pr\u00e9sident Henri Konan B\u00e9di\u00e9, d\u00e9clarent avoir \"bris\u00e9 la glace\" apr\u00e8s leur rencontre \u00e0 Abidjan, destin\u00e9e \u00e0 apaiser les violences meurtri\u00e8res en C\u00f4te d'Ivoire.", "source": "AFPTV"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbwsZY3poDQNDUFAeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX40R1hTL1guKi9gXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAMD.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbwsZY3poDQNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNLF0mLSAjXx9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFcAA%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbwsZY3poDQNdRVNUA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4W0FRIBIkPTQvS1xeCwlzCRgHDQUGGQEHdHU%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 683}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbwsZY3poDQNkR1dGRF1BayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNNEYkMy0jTh9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFcAA%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbwsZY3poDQNnREdRX11SdHAdF1hEJggmWSd4U19fKk0sKjE1H0xEUgUkV0JaTF9fWEsQNCtJBAt4K08WRBUsFENfKFF8NjUzWEtIUgl3CQtRTUJZX11FeHMbCQcHeQBzBHp0AwY%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "SIA KAMBOU", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V24UB-4", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Toumodi (AFP)", "headline": "Une pancarte appelant \u00e0 l'arr\u00eat des violences sur un camion calcin\u00e9 sur le march\u00e9 de Toumodi, le 4 novembre 2020 en C\u00f4te d'Ivoire", "byline": "SIA KAMBOU", "slug": "unrest-topshots-horizontal-politique-politics-icoast-troubles-\u00e9lections"}, "caption": "Une pancarte appelant \u00e0 l'arr\u00eat des violences sur un camion calcin\u00e9 sur le march\u00e9 de Toumodi, le 4 novembre 2020 en C\u00f4te d'Ivoire", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20000065", "20000579", "16000000", "20000574", "11000000"], "bagUno": ["AFP_8V24UB", "AFP_8V24UB-2", "AFP_8V24UB-3", "AFP_8V24UB-4"], "entity_function": ["President", "Journaliste", "Pr\u00e9sident", "Porte Parole", "Leader De Le Opposition", "Premier Ministre", "Diplomate"], "entity_organisation": ["Agence Des Nations Unies Pour Les Refugies", "Hcr"], "contributor": "David ESNAULT", "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": ["Papier G\u00e9n\u00e9ral", "Prev", "Actualisation"], "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3EVFgMEdhhyCGx0Bx5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCGYFeAJ2AnsfHFVfJxl5M3ZyTFsDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QD3QvQX5AY1sWX1daIH9ZXEpAZ1I9QCo3V0INdQJxcHd%2BDg8ZDwl0Dg%3D%3D.xml", "keyword": ["troubles", "\u00e9lections", "C\u00f4teIvoire", "pr\u00e9sidentielle"], "lang": "fr", "event": ["afpevent:GSQ68", "afpevent:GSQ59"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T195328Z:doc-8v24ub.xml", "headline": "Troubles en C\u00f4te d'Ivoire : Ouattara et B\u00e9di\u00e9 ont \"bris\u00e9 la glace\"", "slug": ["troubles", "\u00e9lections", "c\u00f4teivoire", "pr\u00e9sidentielle"], "news": ["Le pr\u00e9sident ivoirien Alassane Ouattara,\u00a0r\u00e9\u00e9lu \u00e0 la t\u00eate de la C\u00f4te d'Ivoire pour un troisi\u00e8me mandat controvers\u00e9,\u00a0et son principal opposant l'ex-pr\u00e9sident Henri Konan B\u00e9di\u00e9 ont \"bris\u00e9 la glace\" lors de leur rencontre mercredi \u00e0 Abidjan, destin\u00e9e \u00e0 apaiser les violences \u00e9lectorales meurtri\u00e8res en C\u00f4te d'Ivoire.", "\"C'\u00e9tait une premi\u00e8re rencontre pour briser la glace et r\u00e9tablir la confiance\", a d\u00e9clar\u00e9 M. Ouattara, au terme de l'entrevue qui a dur\u00e9 une quarantaine de minutes \u00e0 l'h\u00f4tel du Golf, un lieu symbolique de la crise post-\u00e9lectorale de 2010-11.", "\"Nous avons pu briser le mur de glace et le mur de silence\", a rench\u00e9ri M. B\u00e9di\u00e9, les deux hommes promettant d'autres rencontres \u00e0 venir, lors d'un bref point de presse commun dans le hall de l'h\u00f4tel, devant une centaine de journalistes.", "C'\u00e9tait la premi\u00e8re rencontre entre les deux hommes - rivaux depuis 30 ans sur la sc\u00e8ne politique ivoirienne - depuis l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle du 31 octobre, boycott\u00e9e par l'opposition, qui n'en reconna\u00eet pas les r\u00e9sultats. Et m\u00eame depuis ao\u00fbt 2018, apr\u00e8s la rupture politique entre les deux hommes, longtemps alli\u00e9s.", "\"Nous allons dans les jours et semaines \u00e0 venir continuer \u00e0 nous t\u00e9l\u00e9phoner et \u00e0 nous rencontrer pour qu'enfin le pays soit ce qu'il \u00e9tait avant\", a promis M. B\u00e9di\u00e9.", "\"La paix est la chose la plus ch\u00e8re \u00e0 tous les deux et \u00e0 tous les Ivoiriens et nous avons d\u00e9cid\u00e9 d'oeuvrer pour qu'il en soit ainsi\", a assur\u00e9 le pr\u00e9sident Ouattara, alors que la C\u00f4te d'Ivoire est secou\u00e9e depuis trois mois par des violences \u00e9lectorales qui ont fait 85 morts et pr\u00e8s de 500 bless\u00e9s.", "C'est dans l'h\u00f4tel du Golf que M. Ouattara, alors pr\u00e9sident \u00e9lu, s'\u00e9tait install\u00e9 avec son gouvernement et ses alli\u00e9s de l'\u00e9poque, dont Henri Konan B\u00e9di\u00e9, lors de la crise de 2010-2011 qui l'opposait \u00e0 Laurent Gbagbo, ce dernier refusant de reconna\u00eetre sa d\u00e9faite \u00e0 la pr\u00e9sidentielle.\u00a0", "- rivaux puis alli\u00e9s -", "La crainte d'une escalade des violences reste pr\u00e9sente en C\u00f4te d'Ivoire, dix ans apr\u00e8s cette crise qui avait fait 3.000 morts, ainsi que 300.000 r\u00e9fugi\u00e9s et un million de d\u00e9plac\u00e9s internes en C\u00f4te d\u2019Ivoire, selon l'ONU.", "L'opposition conteste la r\u00e9\u00e9lection de M. Ouattara pour un troisi\u00e8me mandat, qu'elle juge inconstitutionnel. Elle avait lanc\u00e9 une campagne de \"d\u00e9sob\u00e9issance civile\" puis proclam\u00e9 un \"Conseil national de transition\" cens\u00e9 remplacer M. Ouattara.\u00a0", "Le bilan global des troubles politiques qui ont souvent d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 en affrontements intercommunautaires,\u00a0surtout dans le sud-est de la C\u00f4te d'Ivoire, s'\u00e9tablit \u00e0 85 morts et 484 bless\u00e9s depuis le 10 ao\u00fbt (apr\u00e8s l'annonce de la candidature de M. Ouattara), a annonc\u00e9 mercredi le ministre de la Communication et porte-parole du gouvernement Sidi Tour\u00e9. \u00a0Il y a eu 34 morts avant le scrutin, 20 le jour du vote et 31 apr\u00e8s, a-t-il d\u00e9taill\u00e9, ajoutant que 225 personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es, 167 inculp\u00e9es et 45 \u00e9crou\u00e9es.", "Plusieurs leaders de l\u2019opposition, dont l'ancien Premier ministre Pascal Affi N'Guessan, son porte-parole, ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s, alors que d'autres \u00e9taient bloqu\u00e9s \u00e0 leur domicile par les forces de l'ordre.\u00a0", "Le pr\u00e9sident Ouattara avait dans une adresse \u00e0 la Nation lundi propos\u00e9 une rencontre \u00e0 \"son a\u00een\u00e9\" le pr\u00e9sident B\u00e9di\u00e9 pour apaiser la situation.", "\"Que B\u00e9di\u00e9 et Ouattara se voient et soient vus ensemble pourrait faire baisser la tension\", avait jug\u00e9 mardi un diplomate occidental \u00e0 Abidjan.", "Plus de 8.000 personnes ont fui la C\u00f4te d'Ivoire vers les pays voisins, principalement le Liberia, en raison des violences li\u00e9es \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, a rapport\u00e9 mardi l\u2019Agence des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR).", "Alternativement rivaux puis alli\u00e9s puis \u00e0 nouveau rivaux, M. Ouattara, 78 ans, et M. B\u00e9di\u00e9, 86 ans, dominent la vie politique ivoirienne depuis pr\u00e8s de 30 ans.", "Les deux hommes se r\u00e9clament de l'h\u00e9ritage du pr\u00e9sident F\u00e9lix Houphouet Boigny, le \"p\u00e8re de l'ind\u00e9pendance\". \u00a0Apr\u00e8s avoir longtemps voulu \u00e9loigner M. Ouattara du pouvoir, M. B\u00e9di\u00e9 l'avait soutenu au second tour de la pr\u00e9sidentielle 2010. Il s'en \u00e9tait suivi une \"lune de miel\", jusqu'\u00e0 la rupture de 2018.", "pgf-de/sba"], "summary": ["Le pr\u00e9sident ivoirien Alassane Ouattara,\u00a0r\u00e9\u00e9lu \u00e0 la t\u00eate de la C\u00f4te d'Ivoire pour un troisi\u00e8me mandat controvers\u00e9,\u00a0et son principal opposant l'ex-pr\u00e9sident Henri Konan B\u00e9di\u00e9 ont \"bris\u00e9 la glace\" lors de leur rencontre mercredi \u00e0 Abidjan, destin\u00e9e \u00e0 apaiser les violences \u00e9lectorales meurtri\u00e8res en C\u00f4te d'Ivoire.", "\"La paix est la chose la plus ch\u00e8re \u00e0 tous les deux et \u00e0 tous les Ivoiriens et nous avons d\u00e9cid\u00e9 d'oeuvrer pour qu'il en soit ainsi\", a assur\u00e9 le pr\u00e9sident Ouattara, alors que la C\u00f4te d'Ivoire est secou\u00e9e depuis trois mois par des violences \u00e9lectorales qui ont fait 85 morts et pr\u00e8s de 500 bless\u00e9s."], "product": "multimedia", "creator": "Patrick FORT", "advisory": "Ajoute PHOTOS+ VIDEO", "created": "2020-11-11T19:53:28Z", "iptc": ["16003000", "11003004", "16000000", "11003000", "11000000"], "published": "2020-11-11T19:53:28Z", "newsItemID": "doc-8V24UB", "revision": 1, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt+bwsZY3poDQNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFiY9QlhCIUd8dHJ2DAoVAQ5xABwFAg==.jpg", "faces": [{"offsetX": 21, "offsetY": 113, "width": 168, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa1IgJiEZCWZscGgaAXsGAWdyAAwYLStKUVZRJxkvQCR6UVhUeVUvKio%2FVFZYRR4wUEkJVFxfQ0FbKjdeH0NdJQp8fCk9YUVmLRIkPTQvS1xeCwlzCRgHDQUGGQEHdHU%3D.jpg", "height": 168}]}], "afpentity": {"event": [{"qcode": "afpevent:GSQ68", "keyword": "#GSQ68 : Troubles en C\u00f4te d'Ivoire: rencontre Ouattara/B\u00e9di\u00e9 ce mercredi (officiel)"}, {"qcode": "afpevent:GSQ59", "keyword": "#GSQ59 : Troubles en C\u00f4te d'Ivoire: rencontre entre le pr\u00e9sident Ouattara et B\u00e9di\u00e9, principal opposant ce mercredi"}]}, "entity_location": ["Ivory Coast", "Abidjan", "Liberia"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3EVFgMEdhhyCGx0Bx5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCGYFeAJ2AnsfHFVfJxl5M3ZyTFsDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QD3QvQX5AY1sWSEBGLDBISg8FdwdwA3tyBAUJdQV2.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T195328Z.doc-8v24ub", "topic": ["Afrique", "ONLINE-NEWS-FR", "ONLINE-NEWS-FR_AFRIQUE"], "objectName": "Troubles en C\u00f4te d'Ivoire : Ouattara et B\u00e9di\u00e9 ont \"bris\u00e9 la glace\"", "country_only": ["ALL"], "entity_person": ["Alassane Ouattara", "M Bedie", "Sidi Toure", "Pascal Affi N' Guessan", "Felix Houphouet Boigny"], "location": {"lon": -4.00167, "lat": 5.35444}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--une", "francais--journal--mon"], "country": "ARM", "city": "Erevan", "entity_video": "yes", "channel": ["/rubrics/francais/journal/une", "/rubrics/francais/journal/mon", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_LA-UNE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_MONDE"], "caption": ["Six semaines de conflits au Nagorny Karabakh"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Arm\u00e9nie: l'opposition tente de mobiliser contre l'accord sur le Nagorny Karabakh", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UCB0GcwVqAXNwHQQIa3UHFRt%2BbGMZZHJrTkhWG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCAt8R0BlMRREH0BbLVJ4QTYsUVpcK1sqYyE%2BSVBfU0t4CBsEAAEIGg4CfHMcAA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UCB0GcwVqAXNwHQQIa3UHFRt%2BbGMZZHJrUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1lZI1wlICJgXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAMN.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UCB0GcwVqAXNwHQQIa3UHFRt%2BbGMZZHJrUF1VURxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ8JYVJOFjZ7UBRGLlsgDSo1U1UWIUwxLDYjSgQcAAhwChUDAwYJHAkP.jpg", "type": "Photo", "height": 683}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UCB0GcwVqAXNwHQQIa3UHFRt%2BbGMZZHJraV9RQ1tVWhZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD0FCIUIoIDNgXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAMN.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UCB0GcwVqAXNwHQQIa3UHFRt%2BbGMZZHJralxBVEBVSQkEdWxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUcwMCU0XF0cBAhjXFVEXEBVXgUHc3IYCgoDdwN8AXJ8.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Karen MINASYAN", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UZ4RJ", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Erevan (AFP)", "headline": "Des policiers arm\u00e9niens interpellent \u00e0 Erevan le 10 novembre 2020 un manifestant oppos\u00e9 \u00e0 l'accord de fin des hostilit\u00e9s au Nagorny Karabakh", "byline": "Karen MINASYAN", "slug": "conflict-conflit-azerbaijan-karabakh-armenia"}, "caption": "Des policiers arm\u00e9niens interpellent \u00e0 Erevan le 10 novembre 2020 un manifestant oppos\u00e9 \u00e0 l'accord de fin des hostilit\u00e9s au Nagorny Karabakh", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UCB0GcwVqAXNwHQQIa3UHFRt%2BbGMZZHJoCwNDUFAeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX40R1hTL1guKi9gXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAMN.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UCB0GcwVqAXNwHQQIa3UHFRt%2BbGMZZHJoCwNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNLF0mLSAjXx9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFcA4%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UCB0GcwVqAXNwHQQIa3UHFRt%2BbGMZZHJoCwNdRVNUA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4W0FRIBIkPTQvS1xeCwlzCRgHDQUGGQEHdHs%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 683}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UCB0GcwVqAXNwHQQIa3UHFRt%2BbGMZZHJoCwNkR1dGRF1BayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNNEYkMy0jTh9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFcA4%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UCB0GcwVqAXNwHQQIa3UHFRt%2BbGMZZHJoCwNnREdRX11SdHAdF1hEJggmWSd4U19fKk0sKjE1H0xEUgUkV0JaTF9fWEsQNCtJBAt4K08WRBUsFENfKFF8NjUzWEtIUgl3CQtRTUJZX11FeHMbCQcHeQBzBHp0Awg%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Karen MINASYAN", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UZ4RJ-2", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Erevan (AFP)", "headline": "Des policiers arm\u00e9niens interpellent \u00e0 Erevan le 10 novembre 2020 un manifestant oppos\u00e9 \u00e0 l'accord de fin des hostilit\u00e9s au Nagorny Karabakh", "byline": "Karen MINASYAN", "slug": "conflict-topshots-conflit-azerbaijan-karabakh-armenia"}, "caption": "Des policiers arm\u00e9niens interpellent \u00e0 Erevan le 10 novembre 2020 un manifestant oppos\u00e9 \u00e0 l'accord de fin des hostilit\u00e9s au Nagorny Karabakh", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UCB0GcwVqAXNwHQQIa3UHFRt%2BbGMZZHJoCgNDUFAeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX40R1hTL1guKi9gXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAMN.jpg", "type": "Photo", "height": 173}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UCB0GcwVqAXNwHQQIa3UHFRt%2BbGMZZHJoCgNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNLF0mLSAjXx9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFcA4%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 544}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UCB0GcwVqAXNwHQQIa3UHFRt%2BbGMZZHJoCgNdRVNUA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4W0FRIBIkPTQvS1xeCwlzCRgHDQUGGQEHdHs%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 726}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UCB0GcwVqAXNwHQQIa3UHFRt%2BbGMZZHJoCgNkR1dGRF1BayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNNEYkMy0jTh9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFcA4%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 363}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UCB0GcwVqAXNwHQQIa3UHFRt%2BbGMZZHJoCgNnREdRX11SdHAdF1hEJggmWSd4U19fKk0sKjE1H0xEUgUkV0JaTF9fWEsQNCtJBAt4K08WRBUsFENfKFF8NjUzWEtIUgl3CQtRTUJZX11FeHMbCQcHeQBzBHp0Awg%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Handout", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UZ4RJ-3", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Erevan (AFP)", "headline": "Photo fournie par l'arm\u00e9e russe de tanks russ\u00e9s stationn\u00e9s pr\u00e8s de l'a\u00e9roport de Erevan, le 10 novembre 2020", "byline": "Handout", "slug": "conflict-conflit-peacekeepers-russia-azerbaijan-arm\u00e9es-armenia"}, "caption": "Photo fournie par l'arm\u00e9e russe de tanks russ\u00e9s stationn\u00e9s pr\u00e8s de l'a\u00e9roport de Erevan, le 10 novembre 2020", "source": "Russian Defence Ministry"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UCB0GcwVqAXNwHQQIa3UHFRt%2BbGMZZHJoDQNDUFAeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX40R1hTL1guKi9gXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAMN.jpg", "type": "Photo", "height": 137}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UCB0GcwVqAXNwHQQIa3UHFRt%2BbGMZZHJoDQNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNLF0mLSAjXx9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFcA4%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 432}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UCB0GcwVqAXNwHQQIa3UHFRt%2BbGMZZHJoDQNdRVNUA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4W0FRIBIkPTQvS1xeCwlzCRgHDQUGGQEHdHs%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 576}, {"role": "Mpeg4-640x360", "width": 640, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0UCB0GcwVqAXNwHQQIa3UHFRt%2BbGMZZHJoDQMCAQJIHg4Gay9dDQ1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNKUQkInBrDw0dTgtzCQtRTUJZX11FeHMbCQcHeQBzBHp0Awg%3D.mp4", "type": "Video", "height": 360}, {"role": "Mpeg4-1280x720", "width": 1280, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0UCB0GcwVqAXNwHQQIa3UHFRt%2BbGMZZHJoDQMFBwoAVQ8EdWxASQYLIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeVkxICNyFAgfDgg9Dh8EE1dIXVFEIDEQCAQEdAR9B3VxCwABfQ%3D%3D.mp4", "type": "Video", "height": 720}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UCB0GcwVqAXNwHQQIa3UHFRt%2BbGMZZHJoDQNkR1dGRF1BayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNNEYkMy0jTh9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFcA4%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 288}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UCB0GcwVqAXNwHQQIa3UHFRt%2BbGMZZHJoDQNnREdRX11SdHAdF1hEJggmWSd4U19fKk0sKjE1H0xEUgUkV0JaTF9fWEsQNCtJBAt4K08WRBUsFENfKFF8NjUzWEtIUgl3CQtRTUJZX11FeHMbCQcHeQBzBHp0Awg%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UZ4RJ-4", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Erevan (AFP)", "headline": "Nagorny Karabakh: arriv\u00e9e des forces de paix russes apr\u00e8s l'accord Bakou-Erevan", "slug": "diplomatie-arm\u00e9nie-conflit-diplomatie-cessez le feu-conflit"}, "caption": "Nagorny Karabakh: arriv\u00e9e des forces de paix russes apr\u00e8s l'accord Bakou-Erevan", "source": "MINISTERE RUSSE DE LA DEFENSE"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UCB0GcwVqAXNwHQQIa3UHFRt%2BbGMZZHJoDANDUFAeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX40R1hTL1guKi9gXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAMN.jpg", "type": "Photo", "height": 180}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UCB0GcwVqAXNwHQQIa3UHFRt%2BbGMZZHJoDANcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNLF0mLSAjXx9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFcA4%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 566}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UCB0GcwVqAXNwHQQIa3UHFRt%2BbGMZZHJoDANdRVNUA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4W0FRIBIkPTQvS1xeCwlzCRgHDQUGGQEHdHs%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 754}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UCB0GcwVqAXNwHQQIa3UHFRt%2BbGMZZHJoDANkR1dGRF1BayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNNEYkMy0jTh9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFcA4%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 378}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UCB0GcwVqAXNwHQQIa3UHFRt%2BbGMZZHJoDANnREdRX11SdHAdF1hEJggmWSd4U19fKk0sKjE1H0xEUgUkV0JaTF9fWEsQNCtJBAt4K08WRBUsFENfKFF8NjUzWEtIUgl3CQtRTUJZX11FeHMbCQcHeQBzBHp0Awg%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Gal ROMA", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UZ4RJ-5", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Moscou (AFP)", "headline": "Six semaines de conflits au Nagorny Karabakh", "byline": "Gal ROMA", "slug": "diplomatie-armenie-conflit-accord-karabakh-azerba\u00efdjan-conflit"}, "caption": "Six semaines de conflits au Nagorny Karabakh", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20000066", "20000056", "11000000", "20000639", "20000065", "16000000", "20000638"], "bagUno": ["AFP_8UZ4RJ", "AFP_8UZ4RJ-2", "AFP_8UZ4RJ-3", "AFP_8UZ4RJ-4", "AFP_8UZ4RJ-5"], "entity_function": ["Premier Ministre", "Depute D' Armenia", "Porte Parole", "Diplomate", "Pr\u00e9sident"], "entity_organisation": ["Siege Du Gouvernement", "Conseil De Securite"], "entity_company": ["Facebook"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": ["Papier G\u00e9n\u00e9ral", "Prev", "Actualisation"], "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZfHMCCwAGbgZ1BWxwCh5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCGYFcANyBXQfHFVfJxl5MD5yS1MDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QD3QvQX5AY1sWX1daIH9ZXEpAZ1I9QCo3V0INdQJxcHd%2BDg8ZDwl0AA%3D%3D.xml", "keyword": ["Arm\u00e9nie", "Azerba\u00efdjan", "Russie", "manifestation", "conflit", "politique", "diplomatie"], "lang": "fr", "event": ["afpevent:GSN47"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T114757Z:doc-8uz4rj.xml", "signal": "update", "headline": "Arm\u00e9nie: l'opposition tente de mobiliser contre l'accord sur le Nagorny Karabakh", "slug": ["arm\u00e9nie", "azerba\u00efdjan", "russie", "manifestation", "conflit"], "news": ["L'opposition arm\u00e9nienne tentait de mobiliser mercredi contre le Premier ministre Nikol Pachinian, l'accusant d'avoir trahi son pays en signant l'arr\u00eat des hostilit\u00e9s au Nagorny Karabakh et en acceptant la r\u00e9trocession de vastes territoires \u00e0 l'ennemi azerba\u00efdjanais.", "Parall\u00e8lement, les premiers soldats de la paix russes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s dans la zone du conflit, aux abords des territoires encore sous contr\u00f4le arm\u00e9nien en Azerba\u00efdjan, \u00e0 l'issue de six semaines de combats meurtriers, les plus graves depuis la guerre des ann\u00e9es 1990.\u00a0", "Plusieurs milliers de protestataires, sympathisants de l'opposition, se sont rassembl\u00e9s \u00e0 partir de la mi-journ\u00e9e \u00e0 Erevan, selon un correspondant de l'AFP.", "Certains d'entre eux, dont des figures politiques comme le chef du parti Arm\u00e9nie prosp\u00e8re, ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s au d\u00e9but de la manifestation, avant que la police ne laisse finalement le rassemblement se poursuivre malgr\u00e9 son interdiction du fait de la loi martiale en vigueur depuis fin septembre.", "\"Vous ne pourrez pas arr\u00eater tout le pays\", a cri\u00e9 au m\u00e9gaphone un d\u00e9put\u00e9 d'Arm\u00e9nie Prosp\u00e8re, Arman Abovian, tandis que la foule scandait des slogans hostile au Premier ministre Nikol Pachinian, accus\u00e9 de capitulation.", "\"Ils sont complices des Turcs, ne les soutenez pas\", a lanc\u00e9 Arthur Vanetsian, un ancien chef des services de renseignements, en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la Turquie, ennemi ancestral de l'Arm\u00e9nie et alli\u00e9 de l'Azerba\u00efdjan.", "Apr\u00e8s deux heures de discours et de harangues, les manifestants ont finalement pris, dans le calme, la direction du si\u00e8ge du gouvernement, puis du Parlement. La police a arr\u00eat\u00e9 135 personnes avant de les rel\u00e2cher plus tard, selon un porte-parole interrog\u00e9 par l'AFP.", "\u00a0- Pachinian se d\u00e9fend -", "Apr\u00e8s six semaines d'affrontements meurtriers pour la r\u00e9gion ind\u00e9pendantiste du Nagorny Karabakh, l'Arm\u00e9nie et l'Azerba\u00efdjan ont sign\u00e9 mardi un accord de fin des hostilit\u00e9s sous l'\u00e9gide de Moscou, les forces arm\u00e9niennes \u00e9tant au bord de la d\u00e9b\u00e2cle. \u00a0", "A New York, le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU a tenu une r\u00e9union informelle sur cet accord, \u00e0 la demande de la Russie qui en voulait en pr\u00e9senter les termes \u00e0 ses partenaires au sein de cette instance, selon des diplomates. Il n'\u00e9tait pas clair apr\u00e8s la r\u00e9union si Moscou allait chercher \u00e0 avoir une r\u00e9solution ou une simple d\u00e9claration apr\u00e8s cette rencontre pour valider le cessez-le-feu et le d\u00e9ploiement de troupes russes dans la r\u00e9gion, selon les m\u00eames sources.\u00a0", "L'accord consacre d'importantes victoires\u00a0militaires azerba\u00efdjanaises dans cette r\u00e9gion montagneuse du Caucase, \u00e0 l'issue de combats qui, selon un bilan tr\u00e8s partiel, ont fait quelque 1.500 morts.", "Jug\u00e9 responsable de cette d\u00e9faite humiliante par l'opposition, Nikol Pachinian a d\u00e9fendu mercredi sa d\u00e9cision, soutenant que signer la cessation des hostilit\u00e9s avait \u00e9t\u00e9 le seul moyen de pr\u00e9server la survie de la r\u00e9publique autoproclam\u00e9e du Nagorny Karabakh, m\u00eame si celle-ci est affaiblie et amoindrie.", "\"Nous avons gard\u00e9 ce que nous n'aurions pas pu conserver\" en cas de poursuite des combats, a affirm\u00e9 sur Facebook M. Pachinian, h\u00e9ros d'une r\u00e9volution pacifique en 2018.", "Peu apr\u00e8s l'annonce de l'accord, des centaines de manifestants en col\u00e8re avaient investi mardi le si\u00e8ge du gouvernement et du Parlement, brisant des vitres et saccageant des bureaux.", "A l'inverse, la nouvelle a d\u00e9clench\u00e9 des sc\u00e8nes de joie en Azerba\u00efdjan, le pr\u00e9sident Ilham Aliev se r\u00e9jouissant d'une \"capitulation\" arm\u00e9nienne.", "Mercredi, M. Aliev a clam\u00e9 devant les militaires que son pays avait remport\u00e9 une \"victoire brillante\" et estim\u00e9 que Nikol Pachinian avait \u00e9t\u00e9 \"suffisamment humili\u00e9\" et \"puni pour ses actes ignobles\". Il a par ailleurs dit vouloir une \"compensation\" de l'Arm\u00e9nie pour les destructions \"mat\u00e9rielles et morales\" de cette guerre.", "\u00a0- Soldats russes d\u00e9ploy\u00e9s -", "L'accord de fin des hostilit\u00e9s pr\u00e9voit notamment la r\u00e9trocession \u00e0 Bakou de sept districts azerba\u00efdjanais, sorte de glacis de s\u00e9curit\u00e9 entourant le Nagorny Karabakh, et le d\u00e9ploiement d'une force de maintien de la paix russe.\u00a0L'Azerba\u00efdjan a aussi conquis des territoires dans le nord et le sud de la r\u00e9publique s\u00e9cessionniste.\u00a0", "Les terres restant sous contr\u00f4le arm\u00e9nien ne seront reli\u00e9es \u00e0 l'Arm\u00e9nie que par le corridor de Latchin, une bande de terre de 5 km de large dont la s\u00e9curit\u00e9 sera garantie par la Russie. C'est l\u00e0 que les premiers soldats de la paix russes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s mercredi, s\u00e9curisant cette route vitale pour le Nagorny Karabakh.", "Quelque 400 des 1.960 soldats russes qui doivent \u00eatre d\u00e9ploy\u00e9s entre Arm\u00e9niens et Azerba\u00efdjanais ces prochains jours sont arriv\u00e9s en Arm\u00e9nie, selon le g\u00e9n\u00e9ral russe Sergue\u00ef Roudski.", "Avec cet accord, le pr\u00e9sident Vladimir Poutine a confort\u00e9 sa position dans le Caucase du Sud, renfor\u00e7ant la d\u00e9pendance de l'Arm\u00e9nie \u00e0 l'\u00e9gard de la Russie et d\u00e9ployant pour la premi\u00e8re fois des troupes en territoire azerba\u00efdjanais.\u00a0", "La Turquie, grand soutien de Bakou, a aussi gagn\u00e9 en influence, et devra jouer un r\u00f4le dans l'observation de l'application du cessez-le-feu.", "L'accord sign\u00e9 en d\u00e9but de semaine ne pr\u00e9voit cependant aucun m\u00e9canisme de r\u00e8glement durable de la question du Karabakh, qui empoisonne la r\u00e9gion depuis la chute de l'URSS.", "hba-pop/rco/ia/fjb"], "summary": ["L'opposition arm\u00e9nienne tentait de mobiliser mercredi contre le Premier ministre Nikol Pachinian, l'accusant d'avoir trahi son pays en signant l'arr\u00eat des hostilit\u00e9s au Nagorny Karabakh et en acceptant la r\u00e9trocession de vastes territoires \u00e0 l'ennemi azerba\u00efdjanais.", "Jug\u00e9 responsable de cette d\u00e9faite humiliante par l'opposition, Nikol Pachinian a d\u00e9fendu mercredi sa d\u00e9cision, soutenant que signer la cessation des hostilit\u00e9s avait \u00e9t\u00e9 le seul moyen de pr\u00e9server la survie de la r\u00e9publique autoproclam\u00e9e du Nagorny Karabakh, m\u00eame si celle-ci est affaiblie et amoindrie."], "product": "multimedia", "creator": "Herv\u00e9 BAR", "advisory": "ajoute r\u00e9union du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 demand\u00e9e par Moscou", "created": "2020-11-11T11:47:57Z", "iptc": ["16008000", "16002000", "11000000", "11002000", "16003000", "16000000", "11014000"], "published": "2020-11-11T19:43:24Z", "newsItemID": "doc-8UZ4RJ", "revision": 4, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UCB0GcwVqAXNwHQQIa3UHFRt+bGMZZHJrUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBEgSDMsQFRDeQV3dXF1AQ4bAgF0CBQ=.jpg", "faces": [{"offsetX": 614, "offsetY": 60, "width": 111, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UCB0GcwVqAXNwHQQIa1IgJiEZCWZscGgaAXhuAWB6A1BfIipJXFQaK0ciDyAsVgxRKlsvPCkpTEoLQ1EhBExaWlxJQFdDNmRcUFYJeHsvSBAxZFgWIUwxLDYjSgQcAAhwChUDAwYJHAkP.jpg", "height": 111}, {"offsetX": 339, "offsetY": 104, "width": 133, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UCB0GcwVqAXNwHQQIa1IgJiEZCGZscGgaAXhuAWB6A1BfIipJXFQaK0ciDyAsVgxRKlsvPCkpTEoLQ1EhBExaWlxJQFdDNmRcUFYJeHsvSBAxZFgWIUwxLDYjSgQcAAhwChUDAwYJHAkP.jpg", "height": 133}]}], "afpentity": {"country": [{"qcode": "afplocation:10", "location": {"lon": 45.0, "lat": 40.25}, "keyword": "Armenia"}, {"qcode": "afplocation:15", "location": {"lon": 47.5, "lat": 40.5}, "keyword": "Azerbaijan"}, {"qcode": "afplocation:199", "location": {"lon": 34.91155, "lat": 39.05901}, "keyword": "Turkey"}, {"qcode": "afplocation:170", "location": {"lon": 100.0, "lat": 60.0}, "keyword": "Russia"}], "city": [{"qcode": "afplocation:2221", "location": {"lon": 44.51361, "lat": 40.18111}, "keyword": "Yerevan"}, {"qcode": "afplocation:2156", "location": {"lon": 46.7528, "lat": 39.8177}, "keyword": "Stepanakert"}], "person": [{"qcode": "afpperson:166866", "keyword": "Arman Pierre Fernandez"}, {"qcode": "afpperson:32639", "keyword": "Vladimir Poutine"}, {"qcode": "afpperson:171230", "keyword": "Ilham Aliyev"}, {"qcode": "afpperson:1867200", "keyword": "Nikol Pachinian"}], "organisation": [{"qcode": "afporganization:2832", "keyword": "FACEBOOK"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:199", "location": {"lon": 34.91155, "lat": 39.05901}, "keyword": "Turkey"}, {"qcode": "afplocation:2221", "location": {"lon": 44.51361, "lat": 40.18111}, "keyword": "Yerevan"}, {"qcode": "afplocation:10", "location": {"lon": 45.0, "lat": 40.25}, "keyword": "Armenia"}, {"qcode": "afplocation:277353", "keyword": "Nagorno-Karabakh"}, {"qcode": "afplocation:170", "location": {"lon": 100.0, "lat": 60.0}, "keyword": "Russia"}, {"qcode": "afplocation:15", "location": {"lon": 47.5, "lat": 40.5}, "keyword": "Azerbaijan"}, {"qcode": "afplocation:2156", "location": {"lon": 46.7528, "lat": 39.8177}, "keyword": "Stepanakert"}], "event": [{"qcode": "afpevent:GSN47", "keyword": "#GSN47 : Manifestation de protestation antigouvernementale en Arm\u00e9nie"}]}, "entity_location": ["Azerbaijan", "Yerevan", "Armenia", "Turkey", "Moscow(RU)", "New York City", "Russia", "Baku"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZfHMCCwAGbgZ1BWxwCh5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCGYFcANyBXQfHFVfJxl5MD5yS1MDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QD3QvQX5AY1sWSEBGLDBISg8FdwdwA3tyBAUJdQV4.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T114757Z.doc-8uz4rj", "topic": ["La Une", "Monde", "ONLINE-NEWS-FR_LA-UNE", "ONLINE-NEWS-FR", "ONLINE-NEWS-FR_MONDE"], "objectName": "Arm\u00e9nie: l'opposition tente de mobiliser contre l'accord sur le Nagorny Karabakh", "country_only": ["ALL"], "entity_person": ["Nikol Pachinian", "Arthur Vanetsian", "Ilham Aliev", "M Aliev", "Serguei Roudski"], "location": {"lon": 44.51361, "lat": 40.18111}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--galeries_video--monde"], "country": "JPN", "city": "Tokyo", "entity_video": "yes", "channel": ["/rubrics/francais/galeries_video/monde", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["Pour acc\u00e9l\u00e9rer la transition num\u00e9rique de l'administration, le gouvernement japonais a d\u00e9clar\u00e9 la guerre \u00e0 un pilier de la culture japonaise: le tampon ou \"hanko\". Utilis\u00e9 comme signature dans toutes les proc\u00e9dures administratives, il est devenu, pendant la pand\u00e9mie de coronavirus, le symbole de la paperasserie nippone. Toutefois, l'empreinte culturelle de ces sceaux traditionnels, encore profond\u00e9ment ancr\u00e9s dans la vie quotidienne comme dans le monde de l\"entreprise, n'est pas pr\u00e8s de s'effacer."], "language": "french", "source": "AUDIO NETWORK", "title": "Le Japon veut r\u00e9duire l'empreinte des sceaux personnels sur la soci\u00e9t\u00e9", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDB0FdQFqAXt0HQMDfBsAAxQZAW8fAnUIF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ8JYVJOFjZ7UBRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcDFQ8AcXscCwE%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 137}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDB0FdQFqAXt0HQMDfBsAAxQZAW8fAnUIF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMGcg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 432}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDB0FdQFqAXt0HQMDfBsAAxQZAW8fAnUIF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB4MAgQEFAkEdg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 576}, {"role": "Mpeg4-640x360", "width": 640, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0cDB0FdQFqAXt0HQMDfBsAAxQZAW8fAnUIFxsABUoDGwgYKDIZBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxdNFEmcWlwDQlVBQ51H0hMRVtCSEsLdHQdDAEMdgFxCXJ3AQ%3D%3D.mp4", "type": "Video", "height": 360}, {"role": "Mpeg4-1280x720", "width": 1280, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0cDB0FdQFqAXt0HQMDfBsAAxQZAW8fAnUIFxwGDQJIGgoGay9dDQ1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNKUQkInBrCAsVBkByCx0SUEpAREpTNn8cDwIBcg9yBnd8AwMD.mp4", "type": "Video", "height": 720}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDB0FdQFqAXt0HQMDfBsAAxQZAW8fAnUIF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMGcg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 288}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDB0FdQFqAXt0HQMDfBsAAxQZAW8fAnUIF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQAH5eOWQxZipjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAEMdgFxCXJ3AQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Quentin TYBERGHIEN", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V24MM", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Tokyo (AFP)", "headline": "Le Japon veut r\u00e9duire l'empreinte des sceaux personnels sur la soci\u00e9t\u00e9", "byline": "Quentin TYBERGHIEN", "slug": "soci\u00e9t\u00e9-mag-artisanat-soci\u00e9t\u00e9-culture-japon-artisanat-culture"}, "caption": "Pour acc\u00e9l\u00e9rer la transition num\u00e9rique de l'administration, le gouvernement japonais a d\u00e9clar\u00e9 la guerre \u00e0 un pilier de la culture japonaise: le tampon ou \"hanko\". Utilis\u00e9 comme signature dans toutes les proc\u00e9dures administratives, il est devenu, pendant la pand\u00e9mie de coronavirus, le symbole de la paperasserie nippone. Toutefois, l'empreinte culturelle de ces sceaux traditionnels, encore profond\u00e9ment ancr\u00e9s dans la vie quotidienne comme dans le monde de l\"entreprise, n'est pas pr\u00e8s de s'effacer.", "source": "AUDIO NETWORK"}], "mediatopic": ["20001160", "20000038", "14000000", "04000000", "20000209", "01000000"], "bagUno": ["AFP_8V24MM"], "entity_organisation": ["Gouvernement Japonais"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHcCCAYCbgZ9AWx3AQkfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcA5xAHFzaB9UK1dsfTJ0DVRAGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJCwEJU1VnQWRZC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF1AQ4bAgF0Cx4%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["soci\u00e9t\u00e9", "MAG", "ARTISANAT", "culture", "JAPON"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T194026Z:doc-8v24mm.xml", "headline": "Le Japon veut r\u00e9duire l'empreinte des sceaux personnels sur la soci\u00e9t\u00e9", "slug": ["soci\u00e9t\u00e9", "mag", "artisanat", "culture", "japon"], "news": ["Pour acc\u00e9l\u00e9rer la transition num\u00e9rique de l'administration, le gouvernement japonais a d\u00e9clar\u00e9 la guerre \u00e0 un pilier de la culture japonaise: le tampon ou \"hanko\". Utilis\u00e9 comme signature dans toutes les proc\u00e9dures administratives, il est devenu, pendant la pand\u00e9mie de coronavirus, le symbole de la paperasserie nippone. Toutefois, l'empreinte culturelle de ces sceaux traditionnels, encore profond\u00e9ment ancr\u00e9s dans la vie quotidienne comme dans le monde de l\"entreprise, n'est pas pr\u00e8s de s'effacer."], "summary": ["Pour acc\u00e9l\u00e9rer la transition num\u00e9rique de l'administration, le gouvernement japonais a d\u00e9clar\u00e9 la guerre \u00e0 un pilier de la culture japonaise: le tampon ou \"hanko\"."], "product": "multimedia", "creator": "Quentin TYBERGHIEN", "created": "2020-11-11T19:40:26Z", "iptc": ["04000000", "01000000", "14000000"], "published": "2020-11-11T19:40:26Z", "newsItemID": "doc-8V24MM", "version": ["00:57:14"], "revision": 1, "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHcCCAYCbgZ9AWx3AQkfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcA5xAHFzaB9UK1dsfTJ0DVRAGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJCwEJU1VnQWRZC11ONStfXEEJcAF1BXB9BQcEfQVzdg==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T194026Z.doc-8v24mm", "topic": ["Vid\u00e9os Monde", "ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Le Japon veut r\u00e9duire l'empreinte des sceaux personnels sur la soci\u00e9t\u00e9", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 139.69171, "lat": 35.6895}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--galeries_video--monde"], "country": "ARM", "city": "Erevan", "entity_video": "yes", "channel": ["/rubrics/francais/galeries_video/monde", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["L'opposition arm\u00e9nienne manifeste \u00e0 Erevan contre le Premier ministre Nikol Pachinian, qu'elle accuse d'avoir trahi son pays en signant l'arr\u00eat des hostilit\u00e9s au Nagorny Karabakh et en acceptant la r\u00e9trocession de vastes territoires \u00e0 l'ennemi azerba\u00efdjanais."], "language": "french", "source": "AFPTV", "title": "Arm\u00e9nie: manifestation \u00e0 Erevan contre l'accord sur le Nagorny Karabakh", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDAYbcAV2H3V3HQIBa3UHFRt%2BbwsZenlrTkhWG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCAt8R0BlMRREH0BbLVJ4QTYsUVpcK1sqYyE%2BSVBfU0t4CBsEAAEIGg4CfHMfDQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 137}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDAYbcAV2H3V3HQIBa3UHFRt%2BbwsZenlrUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1lZI1wlICJgXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAAA.jpg", "type": "Photo", "height": 431}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDAYbcAV2H3V3HQIBa3UHFRt%2BbwsZenlrUF1VURxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ8JYVJOFjZ7UBRGLlsgDSo1U1UWIUwxLDYjSgQcAAhwChUDAwYJHAoC.jpg", "type": "Photo", "height": 575}, {"role": "Mpeg4-640x360", "width": 640, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0fDAYbcAV2H3V3HQIBa3UHFRt%2BbwsZenlrDxkETQEGHRZbNXYSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1xAIVN1aHJyCUEeAAhjXFVEXEBVXgUHc3IYCgoDdwN8AXFx.mp4", "type": "Video", "height": 360}, {"role": "Mpeg4-1280x720", "width": 1280, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0fDAYbcAV2H3V3HQIBa3UHFRt%2BbwsZenlrCB8MBUoHHwgYKDIZBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxdNFEmcWl3CwEdTg93CQtRTUJZX11FeHMbCQcHeQBzBHp0AAU%3D.mp4", "type": "Video", "height": 720}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDAYbcAV2H3V3HQIBa3UHFRt%2BbwsZenlraV9RQ1tVWhZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD0FCIUIoIDNgXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAAA.jpg", "type": "Photo", "height": 288}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDAYbcAV2H3V3HQIBa3UHFRt%2BbwsZenlralxBVEBVSQkEdWxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUcwMCU0XF0cBAhjXFVEXEBVXgUHc3IYCgoDdwN8AXFx.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Karen MINASYAN", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V24LA", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Erevan (AFP)", "headline": "Arm\u00e9nie: manifestation \u00e0 Erevan contre l'accord sur le Nagorny Karabakh", "byline": "Karen MINASYAN", "slug": "armenie-manifestation-police-manifestation-karabakh-azerba\u00efdjan-police-conflit"}, "caption": "L'opposition arm\u00e9nienne manifeste \u00e0 Erevan contre le Premier ministre Nikol Pachinian, qu'elle accuse d'avoir trahi son pays en signant l'arr\u00eat des hostilit\u00e9s au Nagorny Karabakh et en acceptant la r\u00e9trocession de vastes territoires \u00e0 l'ennemi azerba\u00efdjanais.", "source": "AFPTV"}], "mediatopic": ["16000000", "20000066", "20000133", "20000065", "02000000", "20000129"], "bagUno": ["AFP_8V24LA"], "entity_function": ["Premier Ministre"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3cZFgMGchhzAmx2Ax5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCGYFeARwAnEfHFVfJxl5M3ZyVVgDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QD3QvQX5AY1sWX1daIH9ZXEpAZ1I9QCo3V0INdQJxcHd%2BDg8ZDwl3DQ%3D%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["ARMENIE", "manifestation", "police", "KARABAKH", "AZERBA\u00cfDJAN", "CONFLIT"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T193522Z:doc-8v24la.xml", "headline": "Arm\u00e9nie: manifestation \u00e0 Erevan contre l'accord sur le Nagorny Karabakh", "slug": ["armenie", "manifestation", "police", "karabakh", "azerba\u00efdjan", "conflit"], "news": ["L'opposition arm\u00e9nienne manifeste \u00e0 Erevan contre le Premier ministre Nikol Pachinian, qu'elle accuse d'avoir trahi son pays en signant l'arr\u00eat des hostilit\u00e9s au Nagorny Karabakh et en acceptant la r\u00e9trocession de vastes territoires \u00e0 l'ennemi azerba\u00efdjanais."], "summary": ["L'opposition arm\u00e9nienne manifeste \u00e0 Erevan contre le Premier ministre Nikol Pachinian, qu'elle accuse d'avoir trahi son pays en signant l'arr\u00eat des hostilit\u00e9s au Nagorny Karabakh et en acceptant la r\u00e9trocession de vastes territoires \u00e0 l'ennemi azerba\u00efdjanais."], "product": "multimedia", "creator": "Karen MINASYAN", "created": "2020-11-11T19:35:22Z", "iptc": ["16000000", "16008000", "02003000", "16003000", "02000000", "02003001"], "published": "2020-11-11T19:35:22Z", "newsItemID": "doc-8V24LA", "version": ["00:32:24"], "revision": 1, "entity_location": ["Yerevan"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3cZFgMGchhzAmx2Ax5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCGYFeARwAnEfHFVfJxl5M3ZyVVgDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QD3QvQX5AY1sWSEBGLDBISg8FdwdwA3tyBAUJdQZ1.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T193522Z.doc-8v24la", "topic": ["Vid\u00e9os Monde", "ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Arm\u00e9nie: manifestation \u00e0 Erevan contre l'accord sur le Nagorny Karabakh", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 44.51361, "lat": 40.18111}, "entity_person": ["Nikol Pachinian"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--galeries_video--monde"], "country": "BEL", "city": "Bruxelles", "entity_video": "yes", "channel": ["/rubrics/francais/galeries_video/monde", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["La Commissaire europ\u00e9enne \u00e0 la Sant\u00e9 Stella Kyriakides pr\u00e9sente son projet d'\"Union de la sant\u00e9\" pour donner \u00e0 l'UE les moyens d'affronter les futures crises sanitaires, notamment en cr\u00e9ant une nouvelle agence aux pouvoirs \u00e9tendus, la Health Emergency Response Authority, alors que les Vingt-Sept font face en rangs dispers\u00e9s \u00e0 la pand\u00e9mie."], "language": "french", "source": "EBS", "title": "Virus: l'UE veut cr\u00e9er une agence d\u00e9di\u00e9e pour affronter les prochaines crises sanitaires", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eAR0FdwRqAnFqBQAfBXIRGnwQCw1hBRYyXE8aX0JXEltfIX9MV11aOFoqRTBjR1hUeVUvKio%2FVFZYRR40UEkJDH5aVWtCEysLS11YJAo0RSomWV1fK19nIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHAY.jpg", "type": "Photo", "height": 137}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eAR0FdwRqAnFqBQAfBXIRGnwQCw1hBRYtUEpcUVdWA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4WlhXLFAkI2IjQUlERF02BBwCBQcDFQ8AcXscCwc%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 432}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eAR0FdwRqAnFqBQAfBXIRGnwQCw1hBRYsSUxQG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCAt8R0BlMRREH0BbLVJ4WTMkVhdVPEQoNyE1BAgbBg12ARoCAQsBHw0%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 576}, {"role": "Mpeg4-640x360", "width": 640, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0eAR0FdwRqAnFqBQAfBXIRGnwQCw1hBRZzDR1MBgQAA1VGcX1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4X0FVIwBsc3B2QQobBh4gQV1dR1dDEAkAdXceAQUCdQ50AnY%3D.mp4", "type": "Video", "height": 360}, {"role": "Mpeg4-1280x720", "width": 1280, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0eAR0FdwRqAnFqBQAfBXIRGnwQCw1hBRZ0CxUETQUCHRZbNXYSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1xAIVN1aHV0AQlVAQp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAEMdgFxCXJ3Bw%3D%3D.mp4", "type": "Video", "height": 720}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eAR0FdwRqAnFqBQAfBXIRGnwQCw1hBRYVS0hCXFdHA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4QkNVMl0kMmIjQUlERF02BBwCBQcDFQ8AcXscCwc%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 288}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eAR0FdwRqAnFqBQAfBXIRGnwQCw1hBRYWSFhVR1dUHAoGayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNN0U0JDYjXQgfBh4gQV1dR1dDEAkAdXceAQUCdQ50AnY%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V24L3", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Bruxelles (AFP)", "headline": "Virus: l'UE veut cr\u00e9er une agence d\u00e9di\u00e9e pour affronter les prochaines crises sanitaires", "slug": "belgique-virus-industrie-sant\u00e9-\u00e9pid\u00e9mie-budget-\u00e9pid\u00e9mie-virus-ue-finance-m\u00e9dicaments-pharmacie-sant\u00e9-gouvernement-gouvernement-industrie-m\u00e9dicaments-finance-pharmacie-budget"}, "caption": "La Commissaire europ\u00e9enne \u00e0 la Sant\u00e9 Stella Kyriakides pr\u00e9sente son projet d'\"Union de la sant\u00e9\" pour donner \u00e0 l'UE les moyens d'affronter les futures crises sanitaires, notamment en cr\u00e9ant une nouvelle agence aux pouvoirs \u00e9tendus, la Health Emergency Response Authority, alors que les Vingt-Sept font face en rangs dispers\u00e9s \u00e0 la pand\u00e9mie.", "source": "EBS"}], "mediatopic": ["20000223", "20000480", "20000467", "20000449", "20000451", "20000593", "20000348", "20000479", "20000448", "04000000", "20000209", "20000346", "20000446", "20000464", "20000217", "11000000", "07000000", "20000344"], "bagUno": ["AFP_8V24L3"], "entity_organisation": ["Union De La Sante", "Ue", "Health Emergency Response Authority"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdnoCCAQHbgV3H3R0HV9VM0csKSkrXRdMUEhrWkJZGwAAHwgHdHMcbQMNcgNwBhlrVl5TaQw3d3AqChdVW1R6WkRQCFNeQlZPKC1YShRBKFN4US0qXEhdK0EyYzUvXQQUelI9alliXBRCQlRTeDZIQUYSJE81WTEgQQwBcgR0dnxxDw0UBwpw.xml", "lang": "fr", "keyword": ["BELGIQUE", "VIRUS", "industrie", "SANT\u00c9", "\u00e9pid\u00e9mie", "BUDGET", "UE", "FINANCE", "M\u00c9DICAMENTS", "PHARMACIE", "gouvernement"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T193456Z:doc-8v24l3.xml", "headline": "Virus: l'UE veut cr\u00e9er une agence d\u00e9di\u00e9e pour affronter les prochaines crises sanitaires", "slug": ["belgique", "virus", "industrie", "sant\u00e9", "\u00e9pid\u00e9mie", "budget", "ue", "finance", "m\u00e9dicaments", "pharmacie", "gouvernement"], "news": ["La Commissaire europ\u00e9enne \u00e0 la Sant\u00e9 Stella Kyriakides pr\u00e9sente son projet d'\"Union de la sant\u00e9\" pour donner \u00e0 l'UE les moyens d'affronter les futures crises sanitaires, notamment en cr\u00e9ant une nouvelle agence aux pouvoirs \u00e9tendus, la Health Emergency Response Authority, alors que les Vingt-Sept font face en rangs dispers\u00e9s \u00e0 la pand\u00e9mie."], "product": "multimedia", "created": "2020-11-11T19:34:56Z", "iptc": ["04002006", "07011000", "07000000", "07002000", "07001002", "11006000", "04008019", "07013000", "07001001", "04000000", "04008000", "07001000", "07003000", "04002000", "11000000", "04017000"], "published": "2020-11-11T19:34:56Z", "newsItemID": "doc-8V24L3", "version": ["00:12:12"], "revision": 1, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eAR0FdwRqAnFqBQAfBXIRGnwQCw1hBRYtUEpcUVdWA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp+TWRdZ1I9QCo3V0INdQJxcHd+Dg8ZDwl3DA==.jpg", "faces": [{"offsetX": 410, "offsetY": 96, "width": 96, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eAR0FdwRqAnFqBQAfIlUiIBt2ZnhrZmd9bx8AeQEeRVFRLSZIXxxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ8NDV09YzcTWxdVPEQoNyE1BAgbBg12ARoCAQsBHw0%3D.jpg", "height": 96}]}], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdnoCCAQHbgV3H3R0HV9VM0csKSkrXRdMUEhrWkJZGwAAHwgHdHMcbQMNcgNwBhlrVl5TaQw3d3AqChdVW1R6WkRQCFNeQlZPKC1YShRBKFN4US0qXEhdK0EyYzUvXQQUelI9alliXBRVVUhfNydeBAMCcQJ2CHRzBggBdgE=.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T193456Z.doc-8v24l3", "topic": ["Vid\u00e9os Monde", "ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Virus: l'UE veut cr\u00e9er une agence d\u00e9di\u00e9e pour affronter les prochaines crises sanitaires", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 4.34878, "lat": 50.85045}, "entity_person": ["Stella Kyriakides"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--galeries_video--monde"], "country": "CIV", "city": "Abidjan", "entity_video": "yes", "channel": ["/rubrics/francais/galeries_video/monde", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["SONORE Le pr\u00e9sident ivoirien Alassane Ouattara et son principal opposant, l'ex-pr\u00e9sident Henri Konan B\u00e9di\u00e9, d\u00e9clarent avoir \"bris\u00e9 la glace\" apr\u00e8s leur rencontre \u00e0 Abidjan, destin\u00e9e \u00e0 apaiser les violences meurtri\u00e8res en C\u00f4te d'Ivoire."], "language": "french", "source": "AFPTV", "title": "Crise en C\u00f4te d'Ivoire: B\u00e9di\u00e9 et Ouattara ont \"bris\u00e9 la glace\"", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0ZDx0FdgZqAXdqBQgfBXIRGnwQCw1hBBYyXE8aX0JXEltfIX9MV11aOFoqRTBjR1hUeVUvKio%2FVFZYRR40UEkJDH5aVWtCEysLS11YJAo0RSomWV1fK19nIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHAb.jpg", "type": "Photo", "height": 137}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0ZDx0FdgZqAXdqBQgfBXIRGnwQCw1hBBYtUEpcUVdWA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4WlhXLFAkI2IjQUlERF02BBwCBQcDFQ8AcXscCwQ%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 432}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0ZDx0FdgZqAXdqBQgfBXIRGnwQCw1hBBYsSUxQG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCAt8R0BlMRREH0BbLVJ4WTMkVhdVPEQoNyE1BAgbBg12ARoCAQsBHw4%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 576}, {"role": "Mpeg4-640x360", "width": 640, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0ZDx0FdgZqAXdqBQgfBXIRGnwQCw1hBBZzDR1MBgQAA1VGcX1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4X0FVIwBsc3B2QQobBh4gQV1dR1dDEAkAdXceAQUCdQ50AnU%3D.mp4", "type": "Video", "height": 360}, {"role": "Mpeg4-1280x720", "width": 1280, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0ZDx0FdgZqAXdqBQgfBXIRGnwQCw1hBBZ0CxUETQUCHRZbNXYSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1xAIVN1aHV0AQlVAQp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAEMdgFxCXJ3BA%3D%3D.mp4", "type": "Video", "height": 720}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0ZDx0FdgZqAXdqBQgfBXIRGnwQCw1hBBYVS0hCXFdHA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4QkNVMl0kMmIjQUlERF02BBwCBQcDFQ8AcXscCwQ%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 288}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0ZDx0FdgZqAXdqBQgfBXIRGnwQCw1hBBYWSFhVR1dUHAoGayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNN0U0JDYjXQgfBh4gQV1dR1dDEAkAdXceAQUCdQ50AnU%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Evelyne AKA", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V24L2", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Abidjan (AFP)", "headline": "Crise en C\u00f4te d'Ivoire: B\u00e9di\u00e9 et Ouattara ont \"bris\u00e9 la glace\"", "byline": "Evelyne AKA, Evelyne AKA", "slug": "troubles-b\u00e9di\u00e9-\u00e9lections-troubles-images-ouattara-c\u00f4teivoire-1es-pr\u00e9sidentielle-\u00e9lections"}, "caption": "SONORE Le pr\u00e9sident ivoirien Alassane Ouattara et son principal opposant, l'ex-pr\u00e9sident Henri Konan B\u00e9di\u00e9, d\u00e9clarent avoir \"bris\u00e9 la glace\" apr\u00e8s leur rencontre \u00e0 Abidjan, destin\u00e9e \u00e0 apaiser les violences meurtri\u00e8res en C\u00f4te d'Ivoire.", "source": "AFPTV"}], "mediatopic": ["20000065", "20000579", "16000000", "20000574", "11000000"], "bagUno": ["AFP_8V24L2"], "entity_function": ["President"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZcXQCCAUFbgZxH3R8HV9VM0csKSkrXRdMUEhrWkJZGwAAHwgHdHMcbQMNcgNxABlrVl5TaQw3d3AqCxdVW1R6WkRQCFNeQlZPKC1YShRBKFN4US0qXEhdK0EyYzUvXQQUelI9alliXBRCQlRTeDZIQUYSJE81WTEgQQwBcgR0dnxxDw0UBwpz.xml", "lang": "fr", "keyword": ["TROUBLES", "B\u00c9DI\u00c9", "\u00c9LECTIONS", "IMAGES", "OUATTARA", "C\u00d4TEIVOIRE", "1ES", "PR\u00c9SIDENTIELLE"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T193440Z:doc-8v24l2.xml", "headline": "Crise en C\u00f4te d'Ivoire: B\u00e9di\u00e9 et Ouattara ont \"bris\u00e9 la glace\"", "slug": ["troubles", "b\u00e9di\u00e9", "\u00e9lections", "images", "ouattara", "c\u00f4teivoire", "1es", "pr\u00e9sidentielle"], "news": ["SONORE Le pr\u00e9sident ivoirien Alassane Ouattara et son principal opposant, l'ex-pr\u00e9sident Henri Konan B\u00e9di\u00e9, d\u00e9clarent avoir \"bris\u00e9 la glace\" apr\u00e8s leur rencontre \u00e0 Abidjan, destin\u00e9e \u00e0 apaiser les violences meurtri\u00e8res en C\u00f4te d'Ivoire."], "summary": ["SONORE Le pr\u00e9sident ivoirien Alassane Ouattara et son principal opposant, l'ex-pr\u00e9sident Henri Konan B\u00e9di\u00e9, d\u00e9clarent avoir \"bris\u00e9 la glace\" apr\u00e8s leur rencontre \u00e0 Abidjan, destin\u00e9e \u00e0 apaiser les violences meurtri\u00e8res en C\u00f4te d'Ivoire."], "product": "multimedia", "creator": "Evelyne AKA", "created": "2020-11-11T19:34:40Z", "iptc": ["16003000", "11003004", "16000000", "11003000", "11000000"], "published": "2020-11-11T19:34:40Z", "newsItemID": "doc-8V24L2", "version": ["00:08:00"], "revision": 1, "entity_location": ["Abidjan", "Ivory Coast"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZcXQCCAUFbgZxH3R8HV9VM0csKSkrXRdMUEhrWkJZGwAAHwgHdHMcbQMNcgNxABlrVl5TaQw3d3AqCxdVW1R6WkRQCFNeQlZPKC1YShRBKFN4US0qXEhdK0EyYzUvXQQUelI9alliXBRVVUhfNydeBAMCcQJ2CHRzBggBdgI=.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T193440Z.doc-8v24l2", "topic": ["Vid\u00e9os Monde", "ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Crise en C\u00f4te d'Ivoire: B\u00e9di\u00e9 et Ouattara ont \"bris\u00e9 la glace\"", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": -4.00167, "lat": 5.35444}, "entity_person": ["Alassane Ouattara"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--mon"], "country": "SAU", "city": "Jeddah", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/mon", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_MONDE"], "caption": ["La police saoudienne ferme une rue menant \u00e0 un cimeti\u00e8re non musulman de Jeddah, le 11 novembre 2020"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Arabie/armistice du 11 novembre: attentat contre des diplomates occidentaux", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgIbcg5qAXdzHQMAdxsAAxQZAWx3DnAVF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ8JYVJOFjZ7UBRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcDFQ8AcXscCwU%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 162}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgIbcg5qAXdzHQMAdxsAAxQZAWx3DnAVF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMGdg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 509}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgIbcg5qAXdzHQMAdxsAAxQZAWx3DnAVF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB4MAgQEFAkEcg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 679}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgIbcg5qAXdzHQMAdxsAAxQZAWx3DnAVF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMGdg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 340}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgIbcg5qAXdzHQMAdxsAAxQZAWx3DnAVF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQAH5eOWQxZipjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAEMdgFxCXJ3BQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "-", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UZ8HP", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Jeddah (AFP)", "headline": "Le cimeti\u00e8re non musulman de Jeddah, le 11 novembre 2020", "byline": "-", "slug": "memorial-wwi-attack-saudi-france"}, "caption": "Le cimeti\u00e8re non musulman de Jeddah, le 11 novembre 2020", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 187, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgIbcg5qAXdzHQMAdxsAAxQZAWx3DnAVFB8aQldSA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4Q0RZJ18tKistH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMGdg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 245}, {"role": "HighDef", "width": 588, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgIbcg5qAXdzHQMAdxsAAxQZAWx3DnAVFB8aXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeVwoIiwiXF8LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAVy.jpg", "type": "Photo", "height": 768}, {"role": "IPad", "width": 588, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgIbcg5qAXdzHQMAdxsAAxQZAWx3DnAVFB8aXEJRSRZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1hAJVBnIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHAa.jpg", "type": "Photo", "height": 768}, {"role": "Preview", "width": 392, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgIbcg5qAXdzHQMAdxsAAxQZAWx3DnAVFB8aZUBVW1FTMmxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUQzIDIvXE4LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAVy.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgIbcg5qAXdzHQMAdxsAAxQZAWx3DnAVFB8aZkNFTEpTIXMfCRxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ8NDV09YzcTWxdCK1gkeDc3TFhfU1x0Cx0SUEpAREpTNn8cDwIBcg9yBnd8AwMH.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Jonathan WALTER", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UZ8HP-2", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Paris (AFP)", "headline": "Arabie saoudite", "byline": "Jonathan WALTER", "slug": "diplomatie-arabie-histoire-diplomatie-comm\u00e9moration-attaque-histoire-france"}, "caption": "Carte montrant la ville de Jeddah en Arabie saoudite, o\u00f9 plusieurs personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es mercredi dans une attaque \u00e0 l'explosif  lors d'une c\u00e9r\u00e9monie comm\u00e9morant l'armistice du 11 novembre 1918", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgIbcg5qAXdzHQMAdxsAAxQZAWx3DnAVFB4aQldSA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4Q0RZJ18tKistH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMGdg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 146}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgIbcg5qAXdzHQMAdxsAAxQZAWx3DnAVFB4aXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeVwoIiwiXF8LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAVy.jpg", "type": "Photo", "height": 457}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgIbcg5qAXdzHQMAdxsAAxQZAWx3DnAVFB4aXEJRSRZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1hAJVBnIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHAa.jpg", "type": "Photo", "height": 610}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgIbcg5qAXdzHQMAdxsAAxQZAWx3DnAVFB4aZUBVW1FTMmxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUQzIDIvXE4LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAVy.jpg", "type": "Photo", "height": 305}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgIbcg5qAXdzHQMAdxsAAxQZAWx3DnAVFB4aZkNFTEpTIXMfCRxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ8NDV09YzcTWxdCK1gkeDc3TFhfU1x0Cx0SUEpAREpTNn8cDwIBcg9yBnd8AwMH.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "-", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UZ8HP-3", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Jeddah (AFP)", "headline": "La police saoudienne ferme une rue menant \u00e0 un cimeti\u00e8re non musulman de Jeddah, le 11 novembre 2020", "byline": "-", "slug": "memorial-wwi-attack-saudi-france"}, "caption": "La police saoudienne ferme une rue menant \u00e0 un cimeti\u00e8re non musulman de Jeddah, le 11 novembre 2020", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20000639", "20000053", "20000747", "20000041", "20000652", "16000000", "20000638", "20000038", "20000742", "20000649", "11000000", "13000000", "01000000"], "bagUno": ["AFP_8UZ8HP", "AFP_8UZ8HP-2", "AFP_8UZ8HP-3"], "entity_function": ["Diplomate", "President", "Professeur"], "entity_organisation": ["Ministere Des Affaires Etrangeres", "Les Autorites Saoudiennes", "Union Europeenne", "Ue"], "entity_media": ["Qatar Al Jazeera"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": ["Papier G\u00e9n\u00e9ral", "Prev", "Actualisation"], "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHUdFgENbgZxBmx3AgIfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcAN3AXZyaB9UK1dsfTE8AVFdGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJCwEJU1VnQWRZC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF1AQ4bAgF0Cxo%3D.xml", "keyword": ["Arabie", "France", "attaque", "diplomatie", "comm\u00e9moration", "histoire"], "lang": "fr", "event": ["afpevent:GSP84"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T142157Z:doc-8uz8hp.xml", "signal": "update", "headline": "Arabie/armistice du 11 novembre: attentat contre des diplomates occidentaux", "slug": ["arabie", "france", "attaque", "diplomatie", "comm\u00e9moration", "histoire"], "news": ["Un attentat \u00e0 l'explosif a vis\u00e9 mercredi \u00e0 Jeddah en Arabie saoudite une c\u00e9r\u00e9monie comm\u00e9morant l'anniversaire de l'armistice du 11 novembre 1918, en pr\u00e9sence de diplomates occidentaux, y compris fran\u00e7ais et britannique, deux semaines apr\u00e8s une attaque au couteau dans cette ville.\u00a0", "Un employ\u00e9 consulaire grec et un policier saoudien ont \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9s dans l'attaque survenue au cimeti\u00e8re non musulman, selon le gouvernorat de La Mecque, dont d\u00e9pend Jeddah dans l'ouest du royaume musulman ultraconservateur. Un Britannique aurait \u00e9t\u00e9 bless\u00e9, ce qui n'a pas \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 officiellement.\u00a0", "\"Les services de s\u00e9curit\u00e9 ont lanc\u00e9 une enqu\u00eate sur la l\u00e2che agression pendant un rassemblement de consuls \u00e9trangers\", a indiqu\u00e9 le gouvernorat.", "Dans un communiqu\u00e9 conjoint, les consulats repr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie -France, Gr\u00e8ce, Italie, Grande-Bretagne et Etats-Unis- ont \"condamn\u00e9 avec force la l\u00e2che attaque contre des gens innocents\".", "A Paris, le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res a indiqu\u00e9 dans un communiqu\u00e9 que la c\u00e9r\u00e9monie \u00e0 Jeddah, \"associant plusieurs consulats g\u00e9n\u00e9raux dont le consulat de France, a \u00e9t\u00e9 la cible d'une attaque \u00e0 l'engin explosif, qui a caus\u00e9 plusieurs bless\u00e9s\".", "\"La France condamne fermement ce l\u00e2che attentat que rien ne saurait justifier\", a-t-il ajout\u00e9, appelant les autorit\u00e9s saoudiennes\u00a0\"\u00e0 faire toute la lumi\u00e8re\" sur cet acte et \u00e0 \"identifier et poursuivre les auteurs\".", "Le 29 octobre, un Saoudien a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 apr\u00e8s avoir bless\u00e9 avec un couteau un vigile du consulat fran\u00e7ais \u00e0 Jeddah, sur fond de col\u00e8re de musulmans apr\u00e8s la publication de caricatures du proph\u00e8te de l'islam Mahomet par un journal parisien.", "- Panique -", "Des routes conduisant au cimeti\u00e8re situ\u00e9 dans le centre de Jeddah ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9es par la police apr\u00e8s l'attaque mercredi, selon un photographe de l'AFP sur place.", "\"J'\u00e9tais sur place\", a t\u00e9moign\u00e9 Nadia Chaaya sur la cha\u00eene fran\u00e7aise BFM.TV, pr\u00e9cisant que l'explosion s'\u00e9tait produite \u00e0 la fin du discours du consul de France.", "\"Sur le coup, on n'a pas tr\u00e8s bien compris mais on a senti qu'on \u00e9tait pris pour cible\", a-t-elle ajout\u00e9, indiquant que les personnes pr\u00e9sentes, craignant une deuxi\u00e8me attaque, avaient quitt\u00e9 les lieux.", "Mohammed Belmaziz, un autre t\u00e9moin, d\u00e9crit une sc\u00e8ne de panique et dit avoir vu une personne dont le visage \u00e9tait \"recouvert de sang\".", "La mission de l'Union europ\u00e9enne dans le royaume a souhait\u00e9 \"une enqu\u00eate rapide\", alors que Londres a demand\u00e9 \u00e0 Ryad de \"poursuivre les responsables de cet acte l\u00e2che\".", "Le cimeti\u00e8re qui date d'avant la naissance du royaume saoudien en 1932 contient les restes de nombreux non-musulmans dont ceux d'un soldat fran\u00e7ais mort pendant la guerre de 1914-1918 et d'un soldat britannique mort pendant la deuxi\u00e8me guerre mondiale.", "- Caricatures -", "Plusieurs pays, parmi lesquels la France et la Belgique, c\u00e9l\u00e8brent mercredi le 102 anniversaire de l'armistice conclu entre l'Allemagne et les Alli\u00e9s, qui marqua la fin de la Premi\u00e8re Guerre mondiale.", "Des r\u00e9cents propos du pr\u00e9sident fran\u00e7ais, Emmanuel Macron, sur le droit \u00e0 la caricature au nom de la libert\u00e9 d'expression, ont d\u00e9clench\u00e9 la col\u00e8re au Moyen-Orient et plus largement dans le monde musulman.", "L'islam dans son interpr\u00e9tation stricte interdit toute repr\u00e9sentation de Mahomet.", "Emmanuel Macron avait promis ne pas \"renoncer aux caricatures\", lors d'un hommage national au professeur\u00a0Samuel Paty, d\u00e9capit\u00e9 par un islamiste le 16 octobre pr\u00e8s de Paris, pour avoir montr\u00e9 des caricatures du proph\u00e8te dans un cours sur la libert\u00e9 d'expression.", "Dans certains pays \u00e0 majorit\u00e9 musulmane, des fid\u00e8les ont r\u00e9agi avec col\u00e8re \u00e0 ces propos. Des portraits du pr\u00e9sident fran\u00e7ais ont \u00e9t\u00e9 br\u00fbl\u00e9s lors de manifestations et une campagne a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e pour boycotter les produits fran\u00e7ais.", "M. Macron a ensuite assur\u00e9 comprendre, dans un entretien \u00e0 la cha\u00eene du Qatar Al-Jazeera, que des musulmans puissent \u00eatre \"choqu\u00e9s\" par les caricatures de Mahomet, tout en d\u00e9non\u00e7ant les \"manipulations\" et \"la violence\".", "La France, l'Autriche, l'Allemagne et l'UE ont tenu un mini-sommet par visioconf\u00e9rence mardi pour tenter de muscler la r\u00e9ponse europ\u00e9enne au terrorisme, apr\u00e8s les derniers attentats jihadistes en France et en Autriche.", "bur-vl-ac/mh/feb/tp"], "summary": ["Un attentat \u00e0 l'explosif a vis\u00e9 mercredi \u00e0 Jeddah en Arabie saoudite une c\u00e9r\u00e9monie comm\u00e9morant l'anniversaire de l'armistice du 11 novembre 1918, en pr\u00e9sence de diplomates occidentaux, y compris fran\u00e7ais et britannique, deux semaines apr\u00e8s une attaque au couteau dans cette ville.\u00a0", "Le cimeti\u00e8re qui date d'avant la naissance du royaume saoudien en 1932 contient les restes de nombreux non-musulmans dont ceux d'un soldat fran\u00e7ais mort pendant la guerre de 1914-1918 et d'un soldat britannique mort pendant la deuxi\u00e8me guerre mondiale."], "product": "multimedia", "advisory": "Ajoute t\u00e9moignage", "created": "2020-11-11T14:21:57Z", "iptc": ["11002000", "16001000", "13003002", "01000000", "11024003", "16000000", "11014000", "13003001", "11024000", "11000000", "13000000", "13003000"], "published": "2020-11-11T19:34:06Z", "newsItemID": "doc-8UZ8HP", "revision": 12, "afpentity": {"country": [{"qcode": "afplocation:172", "location": {"lon": 45.0, "lat": 25.0}, "keyword": "Saudi Arabia"}, {"qcode": "afplocation:67", "location": {"lon": 2.0, "lat": 46.0}, "keyword": "France"}, {"qcode": "afplocation:14", "location": {"lon": 13.33333, "lat": 47.33333}, "keyword": "Austria"}, {"qcode": "afplocation:51", "location": {"lon": 10.5, "lat": 51.5}, "keyword": "Germany"}, {"qcode": "afplocation:17", "location": {"lon": 4.5, "lat": 50.75}, "keyword": "Belgium"}], "city": [{"qcode": "afplocation:15031", "location": {"lon": 39.18624, "lat": 21.49012}, "keyword": "Jeddah"}], "person": [{"qcode": "afpperson:1781976", "keyword": "Emmanuel Macron"}, {"qcode": "afpperson:1810817", "keyword": "Mohammed ben Salmane"}], "organisation": [{"qcode": "afporganization:67879", "keyword": "Al Jazeera"}, {"qcode": "afporganization:60933", "keyword": "Union europ\u00e9enne"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:15031", "location": {"lon": 39.18624, "lat": 21.49012}, "keyword": "Jeddah"}, {"qcode": "afplocation:172", "location": {"lon": 45.0, "lat": 25.0}, "keyword": "Saudi Arabia"}, {"qcode": "afplocation:14", "location": {"lon": 13.33333, "lat": 47.33333}, "keyword": "Austria"}, {"qcode": "afplocation:67", "location": {"lon": 2.0, "lat": 46.0}, "keyword": "France"}, {"qcode": "afplocation:51", "location": {"lon": 10.5, "lat": 51.5}, "keyword": "Germany"}, {"qcode": "afplocation:17", "location": {"lon": 4.5, "lat": 50.75}, "keyword": "Belgium"}], "event": [{"qcode": "afpevent:GSP84", "keyword": "#GSP84 : Arabie: attaque \u00e0 l'explosif au cimeti\u00e8re non musulman de Jeddah, des bless\u00e9s (diplomatie fran\u00e7aise) vl/fka/pz"}]}, "entity_location": ["Jiddah", "Saudi Arabia", "Mecca", "Greece", "Italy", "United Kingdom", "United States", "Paris(FR)", "France", "London(GB)", "Belgium", "Germany", "Austria"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHUdFgENbgZxBmx3AgIfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcAN3AXZyaB9UK1dsfTE8AVFdGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJCwEJU1VnQWRZC11ONStfXEEJcAF1BXB9BQcEfQVzcg==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T142157Z.doc-8uz8hp", "topic": ["Monde", "ONLINE-NEWS-FR", "ONLINE-NEWS-FR_MONDE"], "objectName": "Arabie/armistice du 11 novembre: attentat contre des diplomates occidentaux", "country_only": ["ALL"], "entity_person": ["Nadia Chaaya", "Mohammed Belmaziz", "Emmanuel Macron", "Samuel Paty"], "location": {"lon": 39.18624, "lat": 21.49012}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--special--afrique"], "country": "ETH", "city": "Addis Abeba", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/special/afrique", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_AFRIQUE"], "caption": ["Un membre de la police r\u00e9gionale du Tigr\u00e9 \u00e0 un point de contr\u00f4le dans les faubourgs de Mekele, \"capitale\" de la r\u00e9gion, le 9 septembre 2020"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Ethiopie: l'arm\u00e9e bombarde de nouvelles cibles au Tigr\u00e9, 17 officiers accus\u00e9s de trahison", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UDB0GcwFqAXN0HQcCa3UHFRt%2BbGMVfGBrTkhWG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCAt8R0BlMRREH0BbLVJ4QTYsUVpcK1sqYyE%2BSVBfU0t4CBsEAAEIGg4CfHMeCQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UDB0GcwFqAXN0HQcCa3UHFRt%2BbGMVfGBrUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1lZI1wlICJgXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAEE.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UDB0GcwFqAXN0HQcCa3UHFRt%2BbGMVfGBrUF1VURxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ8JYVJOFjZ7UBRGLlsgDSo1U1UWIUwxLDYjSgQcAAhwChUDAwYJHAsG.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UDB0GcwFqAXN0HQcCa3UHFRt%2BbGMVfGBraV9RQ1tVWhZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD0FCIUIoIDNgXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAEE.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UDB0GcwFqAXN0HQcCa3UHFRt%2BbGMVfGBralxBVEBVSQkEdWxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUcwMCU0XF0cBAhjXFVEXEBVXgUHc3IYCgoDdwN8AXB1.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "EDUARDO SOTERAS", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UZ8JX", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Gondar (AFP)", "headline": "Des membres d'une milice amhara, qui combattent au c\u00f4t\u00e9 de l'arm\u00e9e \u00e9thiopienne \ncontre les forces du s\u00e9curit\u00e9 du Tigr\u00e9 (Nord), dans la ville \u00e9thiopienne de Gondar, le 8 novembre 2020", "byline": "EDUARDO SOTERAS", "slug": "unrest-topshots-ethiopia-troubles"}, "caption": "Des membres d'une milice amhara, qui combattent au c\u00f4t\u00e9 de l'arm\u00e9e \u00e9thiopienne \ncontre les forces du s\u00e9curit\u00e9 du Tigr\u00e9 (Nord), dans la ville \u00e9thiopienne de Gondar, le 8 novembre 2020", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UDB0GcwFqAXN0HQcCa3UHFRt%2BbGMVfGBoCwNDUFAeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX40R1hTL1guKi9gXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAEE.jpg", "type": "Photo", "height": 182}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UDB0GcwFqAXN0HQcCa3UHFRt%2BbGMVfGBoCwNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNLF0mLSAjXx9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFcgc%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 572}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UDB0GcwFqAXN0HQcCa3UHFRt%2BbGMVfGBoCwNdRVNUA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4W0FRIBIkPTQvS1xeCwlzCRgHDQUGGQEHdnI%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 762}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UDB0GcwFqAXN0HQcCa3UHFRt%2BbGMVfGBoCwNkR1dGRF1BayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNNEYkMy0jTh9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFcgc%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 382}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UDB0GcwFqAXN0HQcCa3UHFRt%2BbGMVfGBoCwNnREdRX11SdHAdF1hEJggmWSd4U19fKk0sKjE1H0xEUgUkV0JaTF9fWEsQNCtJBAt4K08WRBUsFENfKFF8NjUzWEtIUgl3CQtRTUJZX11FeHMbCQcHeQBzBHp0AQE%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Simon MALFATTO", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UZ8JX-2", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Addis Abeba (AFP)", "headline": "Carte de l'Ethiopie, situant la r\u00e9gion dissidente du Tigr\u00e9, o\u00f9 le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral a lanc\u00e9 le 4 novembre un op\u00e9ration militaire", "byline": "Simon MALFATTO", "slug": "minorit\u00e9s-politique-armee-r\u00e9f\u00e9rendum-minorites-politique-ethiopie-\u00e9lections"}, "caption": "Carte de l'Ethiopie, situant la r\u00e9gion dissidente du Tigr\u00e9, o\u00f9 le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral a lanc\u00e9 le 4 novembre un op\u00e9ration militaire", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UDB0GcwFqAXN0HQcCa3UHFRt%2BbGMVfGBoCgNDUFAeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX40R1hTL1guKi9gXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAEE.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UDB0GcwFqAXN0HQcCa3UHFRt%2BbGMVfGBoCgNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNLF0mLSAjXx9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFcgc%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UDB0GcwFqAXN0HQcCa3UHFRt%2BbGMVfGBoCgNdRVNUA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4W0FRIBIkPTQvS1xeCwlzCRgHDQUGGQEHdnI%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UDB0GcwFqAXN0HQcCa3UHFRt%2BbGMVfGBoCgNkR1dGRF1BayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNNEYkMy0jTh9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFcgc%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0UDB0GcwFqAXN0HQcCa3UHFRt%2BbGMVfGBoCgNnREdRX11SdHAdF1hEJggmWSd4U19fKk0sKjE1H0xEUgUkV0JaTF9fWEsQNCtJBAt4K08WRBUsFENfKFF8NjUzWEtIUgl3CQtRTUJZX11FeHMbCQcHeQBzBHp0AQE%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "EDUARDO SOTERAS", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UZ8JX-3", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Mekele (AFP)", "headline": "Un membre de la police r\u00e9gionale du Tigr\u00e9 \u00e0 un point de contr\u00f4le dans les faubourgs de Mekele, \"capitale\" de la r\u00e9gion, le 9 septembre 2020", "byline": "EDUARDO SOTERAS", "slug": "vote-ethiopia-\u00e9lections"}, "caption": "Un membre de la police r\u00e9gionale du Tigr\u00e9 \u00e0 un point de contr\u00f4le dans les faubourgs de Mekele, \"capitale\" de la r\u00e9gion, le 9 septembre 2020", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20000056", "20000599", "20000618", "20000130", "20000795", "20000591", "16000000", "02000000", "14000000", "20000587", "20000593", "20000598", "20000129", "11000000", "20000788"], "bagUno": ["AFP_8UZ8JX", "AFP_8UZ8JX-2", "AFP_8UZ8JX-3"], "entity_function": ["Premier Ministre Ethiopien", "Journaliste", "Directeur", "Ministre", "Premier Ministre Soudanais", "Premier Ministre"], "entity_organisation": ["Armee Ethiopienne", "Front De Liberation", "Agency", "Police Ethiopienne"], "entity_media": ["Agence Soudanaise"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": ["Papier G\u00e9n\u00e9ral", "Actualisation", "Prev"], "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZfHcCCwACbgZ1AWxzAB5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCGYFdAR8AXMfHFVfJxl5MD5%2BU0EDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QD3QvQX5AY1sWX1daIH9ZXEpAZ1I9QCo3V0INdQJxcHd%2BDg8ZDwl2CQ%3D%3D.xml", "keyword": ["Ethiopie", "conflit", "arm\u00e9e", "Tigr\u00e9", "arrestations", "m\u00e9dias", "minorit\u00e9s"], "lang": "fr", "event": ["afpevent:GSM03"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T153910Z:doc-8uz8jx.xml", "signal": "update", "headline": "Ethiopie: l'arm\u00e9e bombarde de nouvelles cibles au Tigr\u00e9, 17 officiers accus\u00e9s de trahison", "slug": ["ethiopie", "conflit", "arm\u00e9e", "tigr\u00e9", "arrestations", "m\u00e9dias", "minorit\u00e9s"], "news": ["L'arm\u00e9e \u00e9thiopienne a annonc\u00e9 mercredi avoir bombard\u00e9 des d\u00e9p\u00f4ts d'armes et de carburants dans la r\u00e9gion dissidente du Tigr\u00e9, o\u00f9 le gouvernement m\u00e8ne depuis une semaine une op\u00e9ration militaire qui a pouss\u00e9 plus de 11.000 personnes \u00e0 trouver refuge au Soudan voisin.", "Le Front de lib\u00e9ration des peuples du Tigr\u00e9 (TPLF), qui dirige la r\u00e9gion, d\u00e9fie l'autorit\u00e9 du gouvernement f\u00e9d\u00e9ral depuis plusieurs mois.", "L'Ethiopie a d\u00e9j\u00e0 men\u00e9 plusieurs frappes a\u00e9riennes depuis le d\u00e9but de l'op\u00e9ration lanc\u00e9e le 4 novembre au Tigr\u00e9 par le Premier ministre \u00e9thiopien Abiy Ahmed en r\u00e9ponse, selon lui, aux attaques de deux bases de l'arm\u00e9e \u00e9thiopienne sur place par les forces du TPLF, ce que celui-ci a d\u00e9menti.", "Mercredi, le chef de l'arm\u00e9e de l'air \u00e9thiopienne, le g\u00e9n\u00e9ral Yilma Merdassa a d\u00e9clar\u00e9 que de nouveaux bombardements a\u00e9riens avaient vis\u00e9 \"des d\u00e9p\u00f4ts d'armes et de carburant ainsi que d'autres zones que la junte du TPLF avait pr\u00e9vu d'utiliser\", a rapport\u00e9 sans autre pr\u00e9cision la radio-t\u00e9l\u00e9vision Fana BC (FBC), affili\u00e9e au pouvoir.", "Parall\u00e8lement, le chef de la \"division endoctrinement\" de l'arm\u00e9e, Mohammed Tessema, a affirm\u00e9\u00a0\u00e0 l'agence de presse officielle Ethiopian News Agency que la localit\u00e9 tigr\u00e9enne d'Humera, frontali\u00e8re du Soudan et de l'Erythr\u00e9e, \u00e9tait \"sous contr\u00f4le total\" de l'arm\u00e9e.", "\"L'arm\u00e9e est actuellement en train de reprendre des sites sur la route entre la localit\u00e9 d'Humera et celle de Sheraro\", plus au sud, a-t-il ajout\u00e9.", "En raison du blackout sur les communications au Tigr\u00e9\u00a0et des restrictions aux d\u00e9placements des journalistes, il est impossible de v\u00e9rifier ces assertions de source ind\u00e9pendante.", "- 11.000 r\u00e9fugi\u00e9s -", "Un habitant de Mekele, la \"capitale\" du Tigr\u00e9, que l'AFP a r\u00e9ussi \u00e0 joindre a indiqu\u00e9 avoir entendu des bombardements a\u00e9riens et des tirs de batteries antia\u00e9riennes autour de la ville samedi et dimanche, mais plus depuis.", "A Mekele, \"les t\u00e9l\u00e9communications et les banques ne fonctionnent plus et les administrations f\u00e9d\u00e9rales sont ferm\u00e9es (...), mais les institutions r\u00e9gionales travaillent normalement\", a-t-il indiqu\u00e9 sous le couvert de l'anonymat.", "\"Les magasins sont ouverts, le march\u00e9 de la ville a rouvert et les gens stockent de la nourriture\", a-t-il ajout\u00e9, pr\u00e9cisant que les taxis circulaient difficilement en raison de p\u00e9nuries de carburant.", "Les combats ont d\u00e9j\u00e0 pouss\u00e9 plus de 11.000 Ethiopiens \u00e0 se r\u00e9fugier ces derni\u00e8res 48 heures dans l'Est du Soudan, frontalier du Tigr\u00e9, a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 l'AFP Alsir Khaled, directeur de l'agence soudanaise pour les r\u00e9fugi\u00e9s dans la ville frontali\u00e8re de Kassala.", "Une source gouvernementale soudanaise a confi\u00e9 \u00e0 l'agence soudanaise Suna que jusqu'\u00e0 200.000 Ethiopiens pourraient se r\u00e9fugier au Soudan.", "Recevant le ministre \u00e9rythr\u00e9en des Affaires \u00e9trang\u00e8res Osman Saleh, le Premier ministre soudanais Abdallah Hamdok a insist\u00e9 mercredi sur \"la n\u00e9cessit\u00e9 d'arr\u00eater d\u00e8s que possible les combats en Ethiopie et de revenir \u00e0 des n\u00e9gociations pour \u00e9viter les guerres\", d'apr\u00e8s Suna.", "La police \u00e9thiopienne, cit\u00e9e par FBC a indiqu\u00e9 mercredi avoir arr\u00eat\u00e9 17 officiers\u00a0de l'arm\u00e9e \u00e9thiopienne, dont un g\u00e9n\u00e9ral, chef du d\u00e9partement des Communications, accus\u00e9s de \"trahison\" au profit des forces du Tigr\u00e9.", "- \"d\u00e9truire l'arm\u00e9e de l'int\u00e9rieur\" -", "Un ex-haut responsable de l'arm\u00e9e, le g\u00e9n\u00e9ral Bacha Debele, rappel\u00e9 dans les rangs au d\u00e9but de l'intevention au Tigr\u00e9, a attribu\u00e9 mercredi ces attaques initiales \u00e0 \"des membres tigr\u00e9ens de l'arm\u00e9e ayant re\u00e7u du TPLF pour mission de d\u00e9truire l'arm\u00e9e de l'int\u00e9rieur\".", "\"Toutes les communications avec le commandement central ont \u00e9t\u00e9 coup\u00e9es (...) c'\u00e9tait un sabotage de l'int\u00e9rieur\", a expliqu\u00e9 le g\u00e9n\u00e9ral Debele de retour d'une visite aux bases du Commandement Nord au Tigr\u00e9, assurant qu'aucune des unit\u00e9s n'avait fait d\u00e9fection au profit du TPLF comme celui-ci l'a affirm\u00e9.", "Il a \u00e9voqu\u00e9 des morts dans les deux camps, sans plus de pr\u00e9cisions.", "Le TPLF, tout-puissant durant les presque 30 ans qu'il passa aux commandes des institutions politiques et s\u00e9curitaires en Ethiopie, accuse M. Abiy de l'avoir progressivement \u00e9cart\u00e9 du pouvoir depuis qu'il est devenu Premier ministre en 2018 et a organis\u00e9 en septembre des \u00e9lections r\u00e9gionales consid\u00e9r\u00e9es comme ill\u00e9gitimes par Addis Abeba.", "Prix Nobel de la paix 2019, M. Abiy a assur\u00e9 mardi que les op\u00e9rations militaires au Tigr\u00e9 \u00e9taient sur le point d'aboutir et visaient notamment \u00e0 d\u00e9sarmer les forces des autorit\u00e9s r\u00e9gionales et \u00e0 r\u00e9tablir \"une autorit\u00e9 l\u00e9gitime dans la r\u00e9gion\".", "La municipalit\u00e9 d'Addis Abeba a appel\u00e9 \u00e0 compter de jeudi \u00e0 trois jours de \"manifestations pacifiques\" en soutien \u00e0 l'arm\u00e9e \u00e9thiopienne, accompagn\u00e9es de collecte de sang et d'argent.", "str-rcb-md-ayv/sba/fjb"], "summary": ["L'arm\u00e9e \u00e9thiopienne a annonc\u00e9 mercredi avoir bombard\u00e9 des d\u00e9p\u00f4ts d'armes et de carburants dans la r\u00e9gion dissidente du Tigr\u00e9, o\u00f9 le gouvernement m\u00e8ne depuis une semaine une op\u00e9ration militaire qui a pouss\u00e9 plus de 11.000 personnes \u00e0 trouver refuge au Soudan voisin.", "Mercredi, le chef de l'arm\u00e9e de l'air \u00e9thiopienne, le g\u00e9n\u00e9ral Yilma Merdassa a d\u00e9clar\u00e9 que de nouveaux bombardements a\u00e9riens avaient vis\u00e9 \"des d\u00e9p\u00f4ts d'armes et de carburant ainsi que d'autres zones que la junte du TPLF avait pr\u00e9vu d'utiliser\", a rapport\u00e9 sans autre pr\u00e9cision la radio-t\u00e9l\u00e9vision Fana BC (FBC), affili\u00e9e au pouvoir."], "product": "multimedia", "creator": "Robbie BOULET", "advisory": "Ajoute Premier ministre soudanais au 13e paragraphe", "created": "2020-11-11T15:39:10Z", "iptc": ["16002000", "11001004", "11012000", "02003003", "14010002", "11025000", "16000000", "02000000", "14000000", "02007000", "11006000", "11001000", "02003001", "11000000", "14024000", "02003000", "14010000"], "published": "2020-11-11T19:20:01Z", "newsItemID": "doc-8UZ8JX", "revision": 3, "afpentity": {"country": [{"qcode": "afplocation:63", "location": {"lon": 38.0, "lat": 8.0}, "keyword": "Ethiopia"}, {"qcode": "afplocation:173", "location": {"lon": 30.0, "lat": 16.0}, "keyword": "Sudan"}], "city": [{"qcode": "afplocation:2160", "location": {"lon": 38.74689, "lat": 9.02497}, "keyword": "Addis Ababa"}], "person": [{"qcode": "afpperson:1864528", "keyword": "Abiy Ahmed"}], "organisation": [{"qcode": "afporganization:4245", "keyword": "GOOGLE"}, {"qcode": "afporganization:67581", "keyword": "TWITTER"}, {"qcode": "afporganization:67643", "keyword": "Union africaine"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:63", "location": {"lon": 38.0, "lat": 8.0}, "keyword": "Ethiopia"}, {"qcode": "afplocation:173", "location": {"lon": 30.0, "lat": 16.0}, "keyword": "Sudan"}, {"qcode": "afplocation:2160", "location": {"lon": 38.74689, "lat": 9.02497}, "keyword": "Addis Ababa"}], "event": [{"qcode": "afpevent:GSM03", "keyword": "#GSM03 : Op\u00e9ration militaire contre la r\u00e9gion dissidente du Tigr\u00e9"}]}, "entity_location": ["Sudan", "Ethiopia", "Eritrea", "Kassala", "Addis Ababa"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZfHcCCwACbgZ1AWxzAB5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCGYFdAR8AXMfHFVfJxl5MD5+U0EDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QD3QvQX5AY1sWSEBGLDBISg8FdwdwA3tyBAUJdQdx.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T153910Z.doc-8uz8jx", "topic": ["Afrique", "ONLINE-NEWS-FR", "ONLINE-NEWS-FR_AFRIQUE"], "objectName": "Ethiopie: l'arm\u00e9e bombarde de nouvelles cibles au Tigr\u00e9, 17 officiers accus\u00e9s de trahison", "country_only": ["ALL"], "entity_person": ["Abiy Ahmed", "General Yilma Merdassa", "Mohammed Tessema", "Alsir Khaled", "Osman Saleh", "Abdallah Hamdok", "General Debele"], "location": {"lon": 38.74689, "lat": 9.02497}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--special--afrique"], "country": "ZAF", "city": "Pretoria", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/special/afrique", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_AFRIQUE"], "caption": ["Le pr\u00e9sident sud-africain Cyril Ramaphosa, le 26 mars 2020 \u00e0 Pretoria"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Afrique du Sud: le pr\u00e9sident met en garde contre une deuxi\u00e8me vague", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCB0FdAVqAXRwHQMEcBsAAxQZAW8fBXYTF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ8JYVJOFjZ7UBRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcDFQ8AcXscCgA%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCB0FdAVqAXRwHQMEcBsAAxQZAW8fBXYTF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMHcw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCB0FdAVqAXRwHQMEcBsAAxQZAW8fBXYTF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB4MAgQEFAkFdw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCB0FdAVqAXRwHQMEcBsAAxQZAW8fBXYTF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMHcw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCB0FdAVqAXRwHQMEcBsAAxQZAW8fBXYTF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQAH5eOWQxZipjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAEMdgFxCXJ2AA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Phill Magakoe", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V23NV", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Pretoria (AFP)", "headline": "Le pr\u00e9sident sud-africain Cyril Ramaphosa, le 26 mars 2020 \u00e0 Pretoria", "byline": "Phill Magakoe", "slug": "virus-politique-sant\u00e9-\u00e9pid\u00e9mie-health-safrica-virus"}, "caption": "Le pr\u00e9sident sud-africain Cyril Ramaphosa, le 26 mars 2020 \u00e0 Pretoria", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20000449", "20000451", "07000000", "20000610", "20000448", "20000593", "20000446", "11000000"], "bagUno": ["AFP_8V23NV"], "entity_function": ["President", "Pr\u00e9sident"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3MCCAcGbgZyBWx3BgUfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcA50A3B3aB9UK1dsfTJ0CldbGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJCwEJU1VnQWRZC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF1AQ4bAgF0Ch8%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["\u00e9pid\u00e9mie", "virus", "sant\u00e9", "AfSud"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T191332Z:doc-8v23nv.xml", "headline": "Afrique du Sud: le pr\u00e9sident met en garde contre une deuxi\u00e8me vague", "slug": ["\u00e9pid\u00e9mie", "virus", "sant\u00e9", "afsud"], "news": ["Le pr\u00e9sident sud-africain a une nouvelle fois mis en garde contre la menace d'une deuxi\u00e8me vague de coronavirus, alors qu'une province pr\u00e9sente des chiffres pr\u00e9occupants, lors d'un discours t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 mercredi soir.", "Le pays le plus touch\u00e9 d'Afrique a d\u00e9pass\u00e9 mercredi les 20.000 morts, a annonc\u00e9 Cyril Ramaphosa m\u00eame si le nombre des infections quotidiennes, dans ce pays qui teste massivement, reste stable depuis deux mois avec moins de 2.000 cas positifs (contre 12.000 lors du pic en juillet).", "\"Nous restons vuln\u00e9rables\", a-t-il soulign\u00e9, \u00e9voquant \"des signes d'une r\u00e9surgence\" dans la province de Eastern Cape (sud) , o\u00f9 le nombre de nouveaux cas la semaine derni\u00e8re \u00e9tait 50% plus important que la semaine pr\u00e9c\u00e9dente et o\u00f9 les hospitalisations augmentent.", "Ces hausses auraient \u00e9t\u00e9 \"d\u00e9clench\u00e9es\" notamment au sein d'universit\u00e9s et d'\u00e9coles ou lors d'importants rassemblements o\u00f9 les consignes ont \u00e9t\u00e9 peu respect\u00e9es.\u00a0", "\"Nous ne pouvons ni nous d\u00e9tendre ni devenir complaisants\" \u00e0 l'approche de f\u00eates de fin d'ann\u00e9e o\u00f9, \u00e0 l'issue d'une ann\u00e9e \u00e9prouvante, \"chacun voudra se retrouver, \u00e9changer\".", "\"Je ne vous demande rien de nouveau, vous savez ce que vous avez \u00e0 faire\", a dit le pr\u00e9sident, affirmant que si les masques \"tiennent chaud ou encombrent, surtout pendant l'\u00e9t\u00e9 (austral), peuvent emp\u00eacher de bien entendre ou de reconna\u00eetre les gens\", ils doivent \u00eatre port\u00e9s.\u00a0", "\"C'est quand m\u00eame mieux que d'\u00eatre infect\u00e9 ou d'infecter les autres\", a-t-il ajout\u00e9, et de risquer \"le retour du confinement et de compromettre l'\u00e9conomie\".", "M. Ramaphosa a annonc\u00e9 l'ouverture des fronti\u00e8res aux voyageurs de tous les pays respectant les protocoles sanitaires, avec un test n\u00e9gatif en poche, alors que certains pays restaient encore proscrits.\u00a0", "Le pr\u00e9sident avait mis en garde d\u00e8s lundi, dans sa lettre hebdomadaire, contre une possible r\u00e9surgence qui ferait passer le pays \"du printemps \u00e0 l'hiver\".\u00a0", "ger/sba"], "summary": ["Le pr\u00e9sident sud-africain a une nouvelle fois mis en garde contre la menace d'une deuxi\u00e8me vague de coronavirus, alors qu'une province pr\u00e9sente des chiffres pr\u00e9occupants, lors d'un discours t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 mercredi soir.", "Le pr\u00e9sident avait mis en garde d\u00e8s lundi, dans sa lettre hebdomadaire, contre une possible r\u00e9surgence qui ferait passer le pays \"du printemps \u00e0 l'hiver\".\u00a0\nger/sba"], "product": "multimedia", "created": "2020-11-11T19:13:32Z", "iptc": ["07002000", "07001002", "07000000", "11006006", "07001001", "11006000", "07001000", "11000000"], "published": "2020-11-11T19:13:32Z", "newsItemID": "doc-8V23NV", "revision": 1, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCB0FdAVqAXRwHQMEcBsAAxQZAW8fBXYTF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jVTs1W0NVNwlwc3RzCgEaAAx8CB4G.jpg", "faces": [{"offsetX": 255, "offsetY": 218, "width": 96, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCB0FdAVqAXRwHQMEcBsnJCcjZglyd34VZhViBwF%2BexZeLCVFXVdSb101V3wmW1UNJVouKz0rVkxeEE0sXRBVW11eVFVZMDELSFtQfA4JWjsWRmdZYlE5NS00XEoQBw51DB4MAgQEFAkFdw%3D%3D.jpg", "height": 96}, {"offsetX": 221, "offsetY": 82, "width": 215, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCB0FdAVqAXRwHQMEcBsnJCcjZghyd34VZhViBwF%2BexZeLCVFXVdSb101V3wmW1UNJVouKz0rVkxeEE0sXRBVW11eVFVZMDELSFtQfA4JWjsWRmdZYlE5NS00XEoQBw51DB4MAgQEFAkFdw%3D%3D.jpg", "height": 215}]}], "entity_location": ["Eastern Cape"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3MCCAcGbgZyBWx3BgUfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcA50A3B3aB9UK1dsfTJ0CldbGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJCwEJU1VnQWRZC11ONStfXEEJcAF1BXB9BQcEfQVydw==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T191332Z.doc-8v23nv", "topic": ["Afrique", "ONLINE-NEWS-FR", "ONLINE-NEWS-FR_AFRIQUE"], "objectName": "Afrique du Sud: le pr\u00e9sident met en garde contre une deuxi\u00e8me vague", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 28.18783, "lat": -25.74486}, "entity_person": ["M Ramaphosa"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--special--afrique"], "country": "CIV", "city": "Abidjan", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/special/afrique", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_AFRIQUE"], "caption": ["Une pancarte appelant \u00e0 l'arr\u00eat des violences sur un camion calcin\u00e9 sur le march\u00e9 de Toumodi, le 4 novembre 2020 en C\u00f4te d'Ivoire"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Troubles en C\u00f4te d'Ivoire : Ouattara et B\u00e9di\u00e9 ont \"bris\u00e9 la glace\"", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa3UHFRt%2BbGMUcXZrTkhWG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCAt8R0BlMRREH0BbLVJ4QTYsUVpcK1sqYyE%2BSVBfU0t4CBsEAAEIGg4CfHMeCg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 164}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa3UHFRt%2BbGMUcXZrUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1lZI1wlICJgXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAEH.jpg", "type": "Photo", "height": 515}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa3UHFRt%2BbGMUcXZrUF1VURxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ8JYVJOFjZ7UBRGLlsgDSo1U1UWIUwxLDYjSgQcAAhwChUDAwYJHAsF.jpg", "type": "Photo", "height": 687}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa3UHFRt%2BbGMUcXZraV9RQ1tVWhZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD0FCIUIoIDNgXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAEH.jpg", "type": "Photo", "height": 344}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa3UHFRt%2BbGMUcXZralxBVEBVSQkEdWxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUcwMCU0XF0cBAhjXFVEXEBVXgUHc3IYCgoDdwN8AXB2.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "SIA KAMBOU", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UZ9GN", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Abidjan (AFP)", "headline": "Le pr\u00e9sident ivoirien Alassane Ouattara (\u00e0 gauche) et l'ancien chf d'Etat Henri Konan Bedie Henri, lors d'un rassemblement commun le 27 octobre 2015 \u00e0 Abidjan.", "byline": "SIA KAMBOU", "slug": "icoast-vote-ouattara-bedie"}, "caption": "Le pr\u00e9sident ivoirien Alassane Ouattara (\u00e0 gauche) et l'ancien chf d'Etat Henri Konan Bedie Henri, lors d'un rassemblement commun le 27 octobre 2015 \u00e0 Abidjan.", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa3UHFRt%2BbGMUcXZoCwNDUFAeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX40R1hTL1guKi9gXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAEH.jpg", "type": "Photo", "height": 172}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa3UHFRt%2BbGMUcXZoCwNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNLF0mLSAjXx9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFcgQ%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 542}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa3UHFRt%2BbGMUcXZoCwNdRVNUA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4W0FRIBIkPTQvS1xeCwlzCRgHDQUGGQEHdnE%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 722}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa3UHFRt%2BbGMUcXZoCwNkR1dGRF1BayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNNEYkMy0jTh9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFcgQ%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 362}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa3UHFRt%2BbGMUcXZoCwNnREdRX11SdHAdF1hEJggmWSd4U19fKk0sKjE1H0xEUgUkV0JaTF9fWEsQNCtJBAt4K08WRBUsFENfKFF8NjUzWEtIUgl3CQtRTUJZX11FeHMbCQcHeQBzBHp0AQI%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Issouf SANOGO", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UZ9GN-2", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Abidjan (AFP)", "headline": "Le pr\u00e9sident Alassane Ouattara,\u00a0r\u00e9\u00e9lu \u00e0 la t\u00eate de la C\u00f4te d'Ivoire pour un troisi\u00e8me mandat controvers\u00e9 (G), et son principal opposant, l'ex-pr\u00e9sident Henri Konan B\u00e9di\u00e9 (D)", "byline": "Issouf SANOGO", "slug": "politics-vote-election-elections-ouattara-politics-voting-combo-icoast-vote"}, "caption": "Le pr\u00e9sident Alassane Ouattara,\u00a0r\u00e9\u00e9lu \u00e0 la t\u00eate de la C\u00f4te d'Ivoire pour un troisi\u00e8me mandat controvers\u00e9 (G), et son principal opposant, l'ex-pr\u00e9sident Henri Konan B\u00e9di\u00e9 (D)", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 243, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa3UHFRt%2BbGMUcXZoCgNDUFAeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX40R1hTL1guKi9gXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAEH.jpg", "type": "Photo", "height": 245}, {"role": "HighDef", "width": 762, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa3UHFRt%2BbGMUcXZoCgNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNLF0mLSAjXx9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFcgQ%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 768}, {"role": "IPad", "width": 762, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa3UHFRt%2BbGMUcXZoCgNdRVNUA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4W0FRIBIkPTQvS1xeCwlzCRgHDQUGGQEHdnE%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 768}, {"role": "Preview", "width": 508, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa3UHFRt%2BbGMUcXZoCgNkR1dGRF1BayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNNEYkMy0jTh9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFcgQ%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa3UHFRt%2BbGMUcXZoCgNnREdRX11SdHAdF1hEJggmWSd4U19fKk0sKjE1H0xEUgUkV0JaTF9fWEsQNCtJBAt4K08WRBUsFENfKFF8NjUzWEtIUgl3CQtRTUJZX11FeHMbCQcHeQBzBHp0AQI%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Laurence SAUBADU", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UZ9GN-3", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Abidjan (AFP)", "headline": "C\u00f4te d'Ivoire", "byline": "Laurence SAUBADU", "slug": "opposition-presidentielle-arm\u00e9e-politique-c\u00f4teivoire-troubles-\u00e9lections"}, "caption": "Carte de C\u00f4te d'Ivoire", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa3UHFRt%2BbGMUcXZoDQNDUFAeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX40R1hTL1guKi9gXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAEH.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa3UHFRt%2BbGMUcXZoDQNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNLF0mLSAjXx9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFcgQ%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa3UHFRt%2BbGMUcXZoDQNdRVNUA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4W0FRIBIkPTQvS1xeCwlzCRgHDQUGGQEHdnE%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 683}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa3UHFRt%2BbGMUcXZoDQNkR1dGRF1BayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNNEYkMy0jTh9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFcgQ%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa3UHFRt%2BbGMUcXZoDQNnREdRX11SdHAdF1hEJggmWSd4U19fKk0sKjE1H0xEUgUkV0JaTF9fWEsQNCtJBAt4K08WRBUsFENfKFF8NjUzWEtIUgl3CQtRTUJZX11FeHMbCQcHeQBzBHp0AQI%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "SIA KAMBOU", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UZ9GN-4", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Toumodi (AFP)", "headline": "Une pancarte appelant \u00e0 l'arr\u00eat des violences sur un camion calcin\u00e9 sur le march\u00e9 de Toumodi, le 4 novembre 2020 en C\u00f4te d'Ivoire", "byline": "SIA KAMBOU", "slug": "unrest-topshots-horizontal-politique-politics-icoast-troubles-\u00e9lections"}, "caption": "Une pancarte appelant \u00e0 l'arr\u00eat des violences sur un camion calcin\u00e9 sur le march\u00e9 de Toumodi, le 4 novembre 2020 en C\u00f4te d'Ivoire", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20000065", "20000579", "16000000", "20000574", "11000000"], "bagUno": ["AFP_8UZ9GN", "AFP_8UZ9GN-2", "AFP_8UZ9GN-3", "AFP_8UZ9GN-4"], "entity_function": ["President", "Journaliste", "Pr\u00e9sident", "Porte Parole", "Leader De Le Opposition", "Premier Ministre", "Diplomate"], "entity_organisation": ["Agence Des Nations Unies Pour Les Refugies", "Hcr"], "contributor": "David ESNAULT", "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": ["Papier G\u00e9n\u00e9ral", "Prev", "Actualisation"], "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZcnUCCwIMbgZ0CWxxBh5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCGYFdwZ0A3IfHFVfJxl5MD5%2FXlcDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QD3QvQX5AY1sWX1daIH9ZXEpAZ1I9QCo3V0INdQJxcHd%2BDg8ZDwl2Cg%3D%3D.xml", "keyword": ["troubles", "\u00e9lections", "C\u00f4teIvoire", "pr\u00e9sidentielle"], "lang": "fr", "event": ["afpevent:GSQ68", "afpevent:GSQ59"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T161131Z:doc-8uz9gn.xml", "signal": "update", "headline": "Troubles en C\u00f4te d'Ivoire : Ouattara et B\u00e9di\u00e9 ont \"bris\u00e9 la glace\"", "slug": ["troubles", "\u00e9lections", "c\u00f4teivoire", "pr\u00e9sidentielle"], "news": ["Le pr\u00e9sident ivoirien Alassane Ouattara,\u00a0r\u00e9\u00e9lu \u00e0 la t\u00eate de la C\u00f4te d'Ivoire pour un troisi\u00e8me mandat controvers\u00e9,\u00a0et son principal opposant l'ex-pr\u00e9sident Henri Konan B\u00e9di\u00e9 ont \"bris\u00e9 la glace\" lors de leur rencontre mercredi \u00e0 Abidjan, destin\u00e9e \u00e0 apaiser les violences \u00e9lectorales meurtri\u00e8res en C\u00f4te d'Ivoire.", "\"C'\u00e9tait une premi\u00e8re rencontre pour briser la glace et r\u00e9tablir la confiance\", a d\u00e9clar\u00e9 M. Ouattara, au terme de l'entrevue qui a dur\u00e9 une quarantaine de minutes \u00e0 l'h\u00f4tel du Golf, un lieu symbolique de la crise post-\u00e9lectorale de 2010-11.", "\"Nous avons pu briser le mur de glace et le mur de silence\", a rench\u00e9ri M. B\u00e9di\u00e9, les deux hommes promettant d'autres rencontres \u00e0 venir, lors d'un bref point de presse commun dans le hall de l'h\u00f4tel, devant une centaine de journalistes.", "C'\u00e9tait la premi\u00e8re rencontre entre les deux hommes - rivaux depuis 30 ans sur la sc\u00e8ne politique ivoirienne - depuis l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle du 31 octobre, boycott\u00e9e par l'opposition, qui n'en reconna\u00eet pas les r\u00e9sultats. Et m\u00eame depuis ao\u00fbt 2018, apr\u00e8s la rupture politique entre les deux hommes, longtemps alli\u00e9s.", "\"Nous allons dans les jours et semaines \u00e0 venir continuer \u00e0 nous t\u00e9l\u00e9phoner et \u00e0 nous rencontrer pour qu'enfin le pays soit ce qu'il \u00e9tait avant\", a promis M. B\u00e9di\u00e9.", "\"La paix est la chose la plus ch\u00e8re \u00e0 tous les deux et \u00e0 tous les Ivoiriens et nous avons d\u00e9cid\u00e9 d'oeuvrer pour qu'il en soit ainsi\", a assur\u00e9 le pr\u00e9sident Ouattara, alors que la C\u00f4te d'Ivoire est secou\u00e9e depuis trois mois par des violences \u00e9lectorales qui ont fait 85 morts et pr\u00e8s de 500 bless\u00e9s.", "C'est dans l'h\u00f4tel du Golf que M. Ouattara, alors pr\u00e9sident \u00e9lu, s'\u00e9tait install\u00e9 avec son gouvernement et ses alli\u00e9s de l'\u00e9poque, dont Henri Konan B\u00e9di\u00e9, lors de la crise de 2010-2011 qui l'opposait \u00e0 Laurent Gbagbo, ce dernier refusant de reconna\u00eetre sa d\u00e9faite \u00e0 la pr\u00e9sidentielle.\u00a0", "- rivaux puis alli\u00e9s -", "La crainte d'une escalade des violences reste pr\u00e9sente en C\u00f4te d'Ivoire, dix ans apr\u00e8s cette crise qui avait fait 3.000 morts, ainsi que 300.000 r\u00e9fugi\u00e9s et un million de d\u00e9plac\u00e9s internes en C\u00f4te d\u2019Ivoire, selon l'ONU.", "L'opposition conteste la r\u00e9\u00e9lection de M. Ouattara pour un troisi\u00e8me mandat, qu'elle juge inconstitutionnel. Elle avait lanc\u00e9 une campagne de \"d\u00e9sob\u00e9issance civile\" puis proclam\u00e9 un \"Conseil national de transition\" cens\u00e9 remplacer M. Ouattara.\u00a0", "Le bilan global des troubles politiques qui ont souvent d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 en affrontements intercommunautaires,\u00a0surtout dans le sud-est de la C\u00f4te d'Ivoire, s'\u00e9tablit \u00e0 85 morts et 484 bless\u00e9s depuis le 10 ao\u00fbt (apr\u00e8s l'annonce de la candidature de M. Ouattara), a annonc\u00e9 mercredi le ministre de la Communication et porte-parole du gouvernement Sidi Tour\u00e9. \u00a0Il y a eu 34 morts avant le scrutin, 20 le jour du vote et 31 apr\u00e8s, a-t-il d\u00e9taill\u00e9, ajoutant que 225 personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es, 167 inculp\u00e9es et 45 \u00e9crou\u00e9es.", "Plusieurs leaders de l\u2019opposition, dont l'ancien Premier ministre Pascal Affi N'Guessan, son porte-parole, ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s, alors que d'autres \u00e9taient bloqu\u00e9s \u00e0 leur domicile par les forces de l'ordre.\u00a0", "Le pr\u00e9sident Ouattara avait dans une adresse \u00e0 la Nation lundi propos\u00e9 une rencontre \u00e0 \"son a\u00een\u00e9\" le pr\u00e9sident B\u00e9di\u00e9 pour apaiser la situation.", "\"Que B\u00e9di\u00e9 et Ouattara se voient et soient vus ensemble pourrait faire baisser la tension\", avait jug\u00e9 mardi un diplomate occidental \u00e0 Abidjan.", "Plus de 8.000 personnes ont fui la C\u00f4te d'Ivoire vers les pays voisins, principalement le Liberia, en raison des violences li\u00e9es \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, a rapport\u00e9 mardi l\u2019Agence des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR).", "Alternativement rivaux puis alli\u00e9s puis \u00e0 nouveau rivaux, M. Ouattara, 78 ans, et M. B\u00e9di\u00e9, 86 ans, dominent la vie politique ivoirienne depuis pr\u00e8s de 30 ans.", "Les deux hommes se r\u00e9clament de l'h\u00e9ritage du pr\u00e9sident F\u00e9lix Houphouet Boigny, le \"p\u00e8re de l'ind\u00e9pendance\". \u00a0Apr\u00e8s avoir longtemps voulu \u00e9loigner M. Ouattara du pouvoir, M. B\u00e9di\u00e9 l'avait soutenu au second tour de la pr\u00e9sidentielle 2010. Il s'en \u00e9tait suivi une \"lune de miel\", jusqu'\u00e0 la rupture de 2018.", "pgf-de/sba"], "summary": ["Le pr\u00e9sident ivoirien Alassane Ouattara,\u00a0r\u00e9\u00e9lu \u00e0 la t\u00eate de la C\u00f4te d'Ivoire pour un troisi\u00e8me mandat controvers\u00e9,\u00a0et son principal opposant l'ex-pr\u00e9sident Henri Konan B\u00e9di\u00e9 ont \"bris\u00e9 la glace\" lors de leur rencontre mercredi \u00e0 Abidjan, destin\u00e9e \u00e0 apaiser les violences \u00e9lectorales meurtri\u00e8res en C\u00f4te d'Ivoire.", "\"La paix est la chose la plus ch\u00e8re \u00e0 tous les deux et \u00e0 tous les Ivoiriens et nous avons d\u00e9cid\u00e9 d'oeuvrer pour qu'il en soit ainsi\", a assur\u00e9 le pr\u00e9sident Ouattara, alors que la C\u00f4te d'Ivoire est secou\u00e9e depuis trois mois par des violences \u00e9lectorales qui ont fait 85 morts et pr\u00e8s de 500 bless\u00e9s."], "product": "multimedia", "creator": "Patrick FORT", "advisory": "Ajoute fin de la rencontre et d\u00e9clarations Ouattara et B\u00e9di\u00e9", "created": "2020-11-11T16:11:31Z", "iptc": ["16003000", "11003004", "16000000", "11003000", "11000000"], "published": "2020-11-11T19:01:51Z", "newsItemID": "doc-8UZ9GN", "revision": 3, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa3UHFRt+bGMUcXZrUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBEgSDMsQFRDeQV3dXF1AQ4bAgF0Ch4=.jpg", "faces": [{"offsetX": 523, "offsetY": 60, "width": 104, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa1IgJiEZCWZscGgaAXhuDHV%2BA1BfIipJXFQaK0ciDyAsVgxRKlsvPCkpTEoLQ1EhBExaWlxJQFdDNmRcUFYJeHsvSBAxZFgWIUwxLDYjSgQcAAhwChUDAwYJHAsF.jpg", "height": 104}]}, {"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa3UHFRt+bGMUcXZoCwNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFiY9QlhCIUd8dHJ2DAoVAQ5xABwHBg==.jpg", "faces": [{"offsetX": 448, "offsetY": 89, "width": 217, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa1IgJiEZCWZscGgaAXhuDHV%2BAAoYLStKUVZRJxkvQCR6UVhUeVUvKio%2FVFZYRR4wUEkJVFxfQ0FbKjdeH0NdJQp8fCk9YUVmLRIkPTQvS1xeCwlzCRgHDQUGGQEHdnE%3D.jpg", "height": 217}, {"offsetX": 37, "offsetY": 58, "width": 220, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa1IgJiEZCGZscGgaAXhuDHV%2BAAoYLStKUVZRJxkvQCR6UVhUeVUvKio%2FVFZYRR4wUEkJVFxfQ0FbKjdeH0NdJQp8fCk9YUVmLRIkPTQvS1xeCwlzCRgHDQUGGQEHdnE%3D.jpg", "height": 220}]}, {"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa3UHFRt+bGMUcXZoDQNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFiY9QlhCIUd8dHJ2DAoVAQ5xABwHBg==.jpg", "faces": [{"offsetX": 21, "offsetY": 113, "width": 168, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa1IgJiEZCWZscGgaAXhuDHV%2BAAwYLStKUVZRJxkvQCR6UVhUeVUvKio%2FVFZYRR4wUEkJVFxfQ0FbKjdeH0NdJQp8fCk9YUVmLRIkPTQvS1xeCwlzCRgHDQUGGQEHdnE%3D.jpg", "height": 168}]}], "afpentity": {"event": [{"qcode": "afpevent:GSQ68", "keyword": "#GSQ68 : Troubles en C\u00f4te d'Ivoire: rencontre Ouattara/B\u00e9di\u00e9 ce mercredi (officiel)"}, {"qcode": "afpevent:GSQ59", "keyword": "#GSQ59 : Troubles en C\u00f4te d'Ivoire: rencontre entre le pr\u00e9sident Ouattara et B\u00e9di\u00e9, principal opposant ce mercredi"}]}, "entity_location": ["Ivory Coast", "Abidjan", "Liberia"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZcnUCCwIMbgZ0CWxxBh5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCGYFdwZ0A3IfHFVfJxl5MD5/XlcDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QD3QvQX5AY1sWSEBGLDBISg8FdwdwA3tyBAUJdQdy.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T161131Z.doc-8uz9gn", "topic": ["Afrique", "ONLINE-NEWS-FR", "ONLINE-NEWS-FR_AFRIQUE"], "objectName": "Troubles en C\u00f4te d'Ivoire : Ouattara et B\u00e9di\u00e9 ont \"bris\u00e9 la glace\"", "country_only": ["ALL"], "entity_person": ["Alassane Ouattara", "M Bedie", "Sidi Toure", "Pascal Affi N' Guessan", "Felix Houphouet Boigny"], "location": {"lon": -4.00167, "lat": 5.35444}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--spo", "francais--special--football"], "country": "FRA", "city": "Saint-Denis", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/spo", "/rubrics/francais/special/football"], "caption": ["L'attaquant Marcus Thuram (d) aux c\u00f4t\u00e9s de l'attaquant Kingsley Coman lors d'un entra\u00eenement \u00e0 Clairefontaine, le 9 novembre 2020"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Bleus: Marcus Thuram titulaire contre la Finlande en amical", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwUbcAd3H3F3Bx4BfQBuBAIWZgF7BAxyaANDUFAeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX40R1hTL1guKi9gXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAEC.jpg", "type": "Photo", "height": 161}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwUbcAd3H3F3Bx4BfQBuBAIWZgF7BAxyaANcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNLF0mLSAjXx9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFcgE%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 507}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwUbcAd3H3F3Bx4BfQBuBAIWZgF7BAxyaANdRVNUA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4W0FRIBIkPTQvS1xeCwlzCRgHDQUGGQEHdnQ%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 677}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwUbcAd3H3F3Bx4BfQBuBAIWZgF7BAxyaANkR1dGRF1BayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNNEYkMy0jTh9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFcgE%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 338}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwUbcAd3H3F3Bx4BfQBuBAIWZgF7BAxyaANnREdRX11SdHAdF1hEJggmWSd4U19fKk0sKjE1H0xEUgUkV0JaTF9fWEsQNCtJBAt4K08WRBUsFENfKFF8NjUzWEtIUgl3CQtRTUJZX11FeHMbCQcHeQBzBHp0AQc%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "FRANCK FIFE", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V247Q", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "advisory": "SOLELY FOR EPA", "dateline": "Clairefontaine-en-Yvelines (AFP)", "headline": "L'attaquant Marcus Thuram (d) aux c\u00f4t\u00e9s de l'attaquant Kingsley Coman lors d'un entra\u00eenement \u00e0 Clairefontaine, le 9 novembre 2020", "byline": "FRANCK FIFE", "slug": "fbl-eur-fra-foot-nations-training"}, "caption": "L'attaquant Marcus Thuram (d) aux c\u00f4t\u00e9s de l'attaquant Kingsley Coman lors d'un entra\u00eenement \u00e0 Clairefontaine, le 9 novembre 2020", "source": "POOL"}], "mediatopic": ["20001065", "15000000", "20000822"], "bagUno": ["AFP_8V247Q"], "entity_company": ["Ben Yedder Selectionneur"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": ["Equipe", "Prev"], "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3AaFgMEcxh3AnZqAwgEa1okMjcrVVRAUhYkX10aVl1dAwoGd3IcCAMFFQZ9BXV1CmseIFsiaHwwCw0aRxY9VEELVltUEFlYKixUVF1BMhEwWSd4U19fKk0sKjE1H0hEUgV8dUdMZkZmRB5EKi5IBEZROUNjVTs1W0NVNwlwc3RzCgEaAAx8CB4C.xml", "lang": "fr", "keyword": ["foot", "NA", "FRA", "FIN", "LIGUE", "NATIONS"], "event": ["afpevent:GNE77"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T185608Z:doc-8v247q.xml", "headline": "Bleus: Marcus Thuram titulaire contre la Finlande en amical", "slug": ["foot", "foot", "na", "foot", "fra", "fin", "ligue", "nations", "foot", "na", "foot", "fra", "fin", "ligue", "nations"], "news": ["Le jeune attaquant Marcus Thuram, fils du plus cap\u00e9 des internationaux fran\u00e7ais, Lilian, a \u00e9t\u00e9 titularis\u00e9 mercredi (21h10) en amical pour affronter la Finlande \u00e0 Saint-Denis, f\u00eatant \u00e0 23 ans sa premi\u00e8re s\u00e9lection.\u00a0", "Le joueur de M\u00f6nchengladbach en Allemagne devient le 7e \"fils de\" \u00e0 conna\u00eetre comme son p\u00e8re au moins une cape en \u00e9quipe de France, dans la lign\u00e9e par exemple de Jean et Youri Djorkaeff.", "Il succ\u00e8de \u00e0 son p\u00e8re Lilian Thuram, recordman de s\u00e9lections en \u00e9quipe de France (142), qui avait lui connu sa derni\u00e8re apparition en juin 2008.", "Marcus Thuram a \u00e9t\u00e9 align\u00e9 par le s\u00e9lectionneur Didier Deschamps sur le c\u00f4t\u00e9 gauche du milieu de terrain des Bleus, \u00e0 un poste d'ailier pour soutenir le duo d'attaque compos\u00e9 d'Olivier Giroud et Wissam Ben Yedder.\u00a0", "De l'autre c\u00f4t\u00e9, c'est Moussa Sissoko qui animera l'aile droite, alors que de nombreux bless\u00e9s sont \u00e0 d\u00e9plorer. Kylian Mbapp\u00e9, Presnel Kimpembe, Benjamin Pavard, Corentin Tolisso, Lucas Hernandez et Adrien Rabiot se sont tous entra\u00een\u00e9s \u00e0 part mardi, souffrant de divers soucis, et ne sont logiquement pas dans le onze de d\u00e9part.", "L'axe du milieu de terrain sera occup\u00e9 par Paul Pogba et Steven Nzonzi contre les Finlandais, pour un match pr\u00e9vu trois jours seulement avant le choc de Ligue des nations au Portugal samedi et avant la derni\u00e8re rencontre des Bleus en 2020, contre la Su\u00e8de mardi au Stade de France.", "En d\u00e9fense, devant le gardien N.2 et capitaine du soir Steve Mandanda, Kurt Zouma formera la paire dans l'axe avec Cl\u00e9ment Lenglet. Lucas Digne et L\u00e9o Dubois occuperont les c\u00f4t\u00e9s.", "L'\u00e9quipe de France:", "France: Mandanda - Dubois, Zouma, Lenglet, Digne - Sissoko, Nzonzi, Pogba, Thuram - Giroud, Ben Yedder", "S\u00e9lectionneur: Didier Deschamps", "jta-ama/smr"], "summary": ["Le jeune attaquant Marcus Thuram, fils du plus cap\u00e9 des internationaux fran\u00e7ais, Lilian, a \u00e9t\u00e9 titularis\u00e9 mercredi (21h10) en amical pour affronter la Finlande \u00e0 Saint-Denis, f\u00eatant \u00e0 23 ans sa premi\u00e8re s\u00e9lection.\u00a0", "Il succ\u00e8de \u00e0 son p\u00e8re Lilian Thuram, recordman de s\u00e9lections en \u00e9quipe de France (142), qui avait lui connu sa derni\u00e8re apparition en juin 2008."], "product": "multimedia", "created": "2020-11-11T18:56:08Z", "iptc": ["15054000", "15000000"], "published": "2020-11-11T18:56:08Z", "newsItemID": "doc-8V247Q", "revision": 1, "afpentity": {"event": [{"qcode": "afpevent:GNE77", "keyword": "#GNE77 : Football : Matches amicaux internationaux : France - Finlande"}]}, "entity_location": ["Finland", "Saint-Denis(FR)", "M\u00f6nchengladbach", "Germany", "France", "Portugal", "Sweden"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3AaFgMEcxh3AnZqAwgEa1okMjcrVVRAUhYkX10aVl1dAwoGd3IcCAMFFQZ9BXV1CmseIFsiaHwwCw0aRxY9VEELVltUEFlYKixUVF1BMhEwWSd4U19fKk0sKjE1H0hEUgV8dUdMZkZmRB5TPTJES1dHfAZzAHZ2CgYGcA1wdnI=.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T185608Z.doc-8v247q", "topic": ["Sport", "Football"], "objectName": "Bleus: Marcus Thuram titulaire contre la Finlande en amical", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 2.36667, "lat": 48.93333}, "entity_person": ["Marcus Thuram", "Jean Djorkaeff", "Youri Djorkaeff", "Lilian Thuram", "Didier Deschamps", "Olivier Giroud", "Wissam Ben Yedder", "Moussa Sissoko", "Kylian Mbappe", "Presnel Kimpembe", "Benjamin Pavard", "Corentin Tolisso", "Lucas Hernandez", "Adrien Rabiot", "Paul Pogba", "Kurt Zouma", "Clement Lenglet", "Leo Dubois"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--mon"], "country": "BHR", "city": "Manama", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/mon", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_MONDE"], "caption": ["Dans cette photo prise le 28 octobre 2019, le prince h\u00e9ritier Salmane ben Hamad Al-Khalifa (C) participe \u00e0 l'ouverture d'une conf\u00e9rence \u00e0 Manama"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Bahre\u00efn: d\u00e9c\u00e8s du Premier ministre, le prince h\u00e9ritier lui succ\u00e8de", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCB0FdAVqAXRwHQMEcBsAAxQZAW8fBXMVF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ8JYVJOFjZ7UBRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcDFQ8AcXscCgU%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCB0FdAVqAXRwHQMEcBsAAxQZAW8fBXMVF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMHdg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 511}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCB0FdAVqAXRwHQMEcBsAAxQZAW8fBXMVF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB4MAgQEFAkFcg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCB0FdAVqAXRwHQMEcBsAAxQZAW8fBXMVF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMHdg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 341}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCB0FdAVqAXRwHQMEcBsAAxQZAW8fBXMVF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQAH5eOWQxZipjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAEMdgFxCXJ2BQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "MOHAMMED AL-SHAIKH", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V23KP", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Manama (AFP)", "headline": "Le prince Khalifa ben Salmane Al-Khalifa, Premier ministre du Bahre\u00efn, le 24 d\u00e9cembre 2012 \u00e0 Manama", "byline": "MOHAMMED AL-SHAIKH", "slug": "bahrain-gulf-gcc-politics-summit-economy"}, "caption": "Le prince Khalifa ben Salmane Al-Khalifa, Premier ministre du Bahre\u00efn, le 24 d\u00e9cembre 2012 \u00e0 Manama", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCB0FdAVqAXRwHQMEcBsAAxQZAW8fBXMVFB8aQldSA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4Q0RZJ18tKistH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMHdg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 169}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCB0FdAVqAXRwHQMEcBsAAxQZAW8fBXMVFB8aXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeVwoIiwiXF8LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcARy.jpg", "type": "Photo", "height": 530}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCB0FdAVqAXRwHQMEcBsAAxQZAW8fBXMVFB8aXEJRSRZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1hAJVBnIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHEa.jpg", "type": "Photo", "height": 706}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCB0FdAVqAXRwHQMEcBsAAxQZAW8fBXMVFB8aZUBVW1FTMmxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUQzIDIvXE4LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcARy.jpg", "type": "Photo", "height": 354}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCB0FdAVqAXRwHQMEcBsAAxQZAW8fBXMVFB8aZkNFTEpTIXMfCRxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ8NDV09YzcTWxdCK1gkeDc3TFhfU1x0Cx0SUEpAREpTNn8cDwIBcg9yBnd8AwIH.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Mazen Mahdi", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V23KP-2", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Manama (AFP)", "headline": "Dans cette photo prise le 28 octobre 2019, le prince h\u00e9ritier Salmane ben Hamad Al-Khalifa (C) participe \u00e0 l'ouverture d'une conf\u00e9rence \u00e0 Manama", "byline": "Mazen Mahdi", "slug": "defence-politics-arms-files-armement-bahrain"}, "caption": "Dans cette photo prise le 28 octobre 2019, le prince h\u00e9ritier Salmane ben Hamad Al-Khalifa (C) participe \u00e0 l'ouverture d'une conf\u00e9rence \u00e0 Manama", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["11000000", "20000810", "14000000", "20000808"], "bagUno": ["AFP_8V23KP", "AFP_8V23KP-2"], "entity_function": ["Premier Ministre", "Premier Ministre Du Monde", "Cheikh", "Dirigeant", "Premier Ministre Israelien"], "entity_organisation": ["Mayo Clinic"], "entity_company": ["Bna", "PPR"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": ["Papier G\u00e9n\u00e9ral", "Prev", "Actualisation"], "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3MCCAcGbgZyBWx3BgUfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcA9wBXBzaB9UK1dsfTJ0ClJdGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJCwEJU1VnQWRZC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF1AQ4bAgF0Cho%3D.xml", "keyword": ["Bahre\u00efn", "politique", "d\u00e9c\u00e8s"], "lang": "fr", "event": ["afpevent:GSP46"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T185536Z:doc-8v23kp.xml", "signal": "update", "headline": "Bahre\u00efn: d\u00e9c\u00e8s du Premier ministre, le prince h\u00e9ritier lui succ\u00e8de", "slug": ["bahre\u00efn", "politique"], "news": ["Le prince h\u00e9ritier de Bahre\u00efn, Salmane ben Hamad Al-Khalifa, a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 Premier ministre mercredi apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de son pr\u00e9d\u00e9cesseur qui avait occup\u00e9 ce poste depuis l'ind\u00e9pendance de ce petit pays du Golfe en 1971.", "D\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 84 ans, Khalifa ben Salmane Al-Khalifa \u00e9tait le plus ancien Premier ministre du monde. Il \u00e9tait tr\u00e8s impopulaire aupr\u00e8s de la communaut\u00e9 chiite du royaume dirig\u00e9 par une dynastie sunnite et si\u00e8ge de la Ve Flotte am\u00e9ricaine.", "Selon l\u2019agence de presse officielle bahre\u00efnie BNA, il est mort le matin \u00e0 l'h\u00f4pital Mayo Clinic aux Etats-Unis. Ses fun\u00e9railles auront lieu apr\u00e8s le rapatriement du corps et seront limit\u00e9es \u00e0 des proches en raison de l'\u00e9pid\u00e9mie du nouveau coronavirus.", "Le pays observera un deuil officiel d'une semaine avec les drapeaux mis en berne. Les administrations seront ferm\u00e9es pendant trois jours.", "Quelques heures apr\u00e8s l'annonce du d\u00e9c\u00e8s de son oncle, le roi Hamad ben Issa Al-Khalifa a d\u00e9sign\u00e9 comme Premier ministre son fils, le prince h\u00e9ritier Salmane, un pragmatique \u00e2g\u00e9 de 51 ans, instruit en Occident et qui a tent\u00e9 de construire des ponts avec l'opposition, contrairement \u00e0 son pr\u00e9d\u00e9cesseur.", "Le prince h\u00e9ritier assumait en fait depuis quelques ann\u00e9es les charges du Premier ministre, cheikh Khalifa s'\u00e9tant progressivement \u00e9clips\u00e9 avec l'\u00e2ge.", "Lou\u00e9 pour son r\u00f4le de premier plan dans l'\u00e9conomie de Bahre\u00efn, cheikh Khalifa a \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 par ses d\u00e9tracteurs d'incarner la ligne dure du r\u00e9gime en s'opposant \u00e0 toute r\u00e9forme politique et en r\u00e9primant syst\u00e9matiquement les dissidents.", "-\u00a0Grande fermet\u00e9 -", "R\u00e9put\u00e9 proche de l'Arabie saoudite, il a adopt\u00e9 la plus grande fermet\u00e9 contre le mouvement contestataire des chiites qui r\u00e9clamaient des changements dans le sillage du Printemps arabe de 2011. La r\u00e9pression fut sanglante.", "Son d\u00e9part \u00e9tait r\u00e9clam\u00e9 par les manifestants qui avaient occup\u00e9 la place de la Perle de Manama pendant un mois en f\u00e9vrier 2011.", "Cette place a \u00e9t\u00e9 rebaptis\u00e9e par des milliers de manifestants \"place Tahrir\" -\u00e9picentre au Caire de la r\u00e9volte ayant chass\u00e9 l'ex-pr\u00e9sident Hosni Moubarak du pouvoir en 2011, les protestataires r\u00e9clamant une v\u00e9ritable monarchie constitutionnelle.", "Mais le soul\u00e8vement a \u00e9t\u00e9 \u00e9cras\u00e9 mi-mars apr\u00e8s l'entr\u00e9e de troupes du Golfe, notamment saoudiennes, pour prot\u00e9ger des installations vitales.", "Pendant de longues ann\u00e9es, cheikh Khalifa s'est employ\u00e9 \u00e0 faire de Bahre\u00efn -qui, contrairement aux autres monarchies du Golfe, n'a que de modestes ressources p\u00e9troli\u00e8res- un centre financier r\u00e9gional.", "Il a aussi a renforc\u00e9 les relations avec les Etats-Unis, auxquels son gouvernement a accord\u00e9 des facilit\u00e9s militaires au moment de l'ind\u00e9pendance en 1971.\u00a0", "- Alli\u00e9 des Etats-Unis -", "Bahre\u00efn est le si\u00e8ge de la Ve Flotte am\u00e9ricaine et abrite aussi une base militaire britannique.", "Apr\u00e8s l'invasion du Kowe\u00eft en 1990 par les troupes irakiennes de Saddam Hussein, des manifestations en faveur de la d\u00e9mocratie ont eu lieu \u00e0 Bahre\u00efn.", "En 1992, un Majlis al-Choura, conseil consultatif, est cr\u00e9\u00e9. Mais cela n'a pas emp\u00each\u00e9 les troubles antigouvernementaux qui, anim\u00e9s par l'opposition chiite, ont repris en 1994 avec des appels au r\u00e9tablissement du Parlement \u00e9lu.", "Les troubles ont dur\u00e9 jusqu'en 1999 lorsque cheikh Hamad a acc\u00e9d\u00e9 au tr\u00f4ne et amorc\u00e9 des r\u00e9formes qui ont r\u00e9tabli en 2002 le Parlement \u00e9lu.", "Depuis la contestation de 2011, le royaume est secou\u00e9 par des troubles sporadiques aliment\u00e9s, selon les autorit\u00e9s, par \"des groupes terroristes violents, li\u00e9s \u00e0 l'Iran\" chiite, ce que T\u00e9h\u00e9ran d\u00e9ment.", "Les principaux mouvements d'opposition ont \u00e9t\u00e9 dissous et des dizaines de dissidents emprisonn\u00e9s et d\u00e9chus de leur nationalit\u00e9.", "Cette r\u00e9pression, d\u00e9nonc\u00e9e par des organisations de d\u00e9fense des droits humains, n'a pas mis en p\u00e9ril la relation entre Manama et Washington.", "Plusieurs dirigeants de la r\u00e9gion ont salu\u00e9 la m\u00e9moire de cheikh Khalifa dans des messages de condol\u00e9ances.", "Le Premier ministre isra\u00e9lien Benjamin Netanyahu, dont le pays vient de normaliser ses relations avec Manama, a salu\u00e9 sa \"contribution pour parvenir \u00e0 la paix entre les deux pays\".", "bur-sls/mh/feb/tp"], "summary": ["Le prince h\u00e9ritier de Bahre\u00efn, Salmane ben Hamad Al-Khalifa, a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 Premier ministre mercredi apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de son pr\u00e9d\u00e9cesseur qui avait occup\u00e9 ce poste depuis l'ind\u00e9pendance de ce petit pays du Golfe en 1971.", "Quelques heures apr\u00e8s l'annonce du d\u00e9c\u00e8s de son oncle, le roi Hamad ben Issa Al-Khalifa a d\u00e9sign\u00e9 comme Premier ministre son fils, le prince h\u00e9ritier Salmane, un pragmatique \u00e2g\u00e9 de 51 ans, instruit en Occident et qui a tent\u00e9 de construire des ponts avec l'opposition, contrairement \u00e0 son pr\u00e9d\u00e9cesseur."], "product": "multimedia", "advisory": "Ajoute nouveau Premier ministre d\u00e9sign\u00e9, mot-cl\u00e9", "created": "2020-11-11T18:55:36Z", "iptc": ["11000000", "14023000", "14000000"], "published": "2020-11-11T18:55:36Z", "newsItemID": "doc-8V23KP", "revision": 3, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCB0FdAVqAXRwHQMEcBsAAxQZAW8fBXMVF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jVTs1W0NVNwlwc3RzCgEaAAx8CB4D.jpg", "faces": [{"offsetX": 606, "offsetY": 94, "width": 109, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCB0FdAVqAXRwHQMEcBsnJCcjZglyd34VZhViBwF7fRZeLCVFXVdSb101V3wmW1UNJVouKz0rVkxeEE0sXRBVW11eVFVZMDELSFtQfA4JWjsWRmdZYlE5NS00XEoQBw51DB4MAgQEFAkFcg%3D%3D.jpg", "height": 109}, {"offsetX": 88, "offsetY": 163, "width": 175, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCB0FdAVqAXRwHQMEcBsnJCcjZghyd34VZhViBwF7fRZeLCVFXVdSb101V3wmW1UNJVouKz0rVkxeEE0sXRBVW11eVFVZMDELSFtQfA4JWjsWRmdZYlE5NS00XEoQBw51DB4MAgQEFAkFcg%3D%3D.jpg", "height": 175}]}], "afpentity": {"country": [{"qcode": "afplocation:172", "location": {"lon": 45.0, "lat": 25.0}, "keyword": "Saudi Arabia"}, {"qcode": "afplocation:22", "location": {"lon": 50.55, "lat": 26.03333}, "keyword": "Bahrain"}, {"qcode": "afplocation:206", "location": {"lon": -98.5, "lat": 39.76}, "keyword": "United States"}, {"qcode": "afplocation:95", "location": {"lon": 53.0, "lat": 32.0}, "keyword": "Iran"}], "city": [{"qcode": "afplocation:2020", "location": {"lon": 51.42151, "lat": 35.69439}, "keyword": "Tehran"}, {"qcode": "afplocation:2114", "location": {"lon": 50.5832, "lat": 26.21536}, "keyword": "Manama"}], "person": [{"qcode": "afpperson:45679", "keyword": "Benjamin Netanyahu"}, {"qcode": "afpperson:242161", "keyword": "Saddam Hussein"}, {"qcode": "afpperson:157196", "keyword": "Hosni Moubarak"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:2020", "location": {"lon": 51.42151, "lat": 35.69439}, "keyword": "Tehran"}, {"qcode": "afplocation:172", "location": {"lon": 45.0, "lat": 25.0}, "keyword": "Saudi Arabia"}, {"qcode": "afplocation:22", "location": {"lon": 50.55, "lat": 26.03333}, "keyword": "Bahrain"}, {"qcode": "afplocation:206", "location": {"lon": -98.5, "lat": 39.76}, "keyword": "United States"}, {"qcode": "afplocation:2114", "location": {"lon": 50.5832, "lat": 26.21536}, "keyword": "Manama"}, {"qcode": "afplocation:95", "location": {"lon": 53.0, "lat": 32.0}, "keyword": "Iran"}], "event": [{"qcode": "afpevent:GSP46", "keyword": "#GSP46 : Bahrain PM, world's longest-serving, dies at 84"}]}, "entity_location": ["Bahrain", "United States", "Saudi Arabia", "Manama", "Kuwait", "Iran", "Tehr\u0101n", "Washington(US)"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3MCCAcGbgZyBWx3BgUfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcA9wBXBzaB9UK1dsfTJ0ClJdGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJCwEJU1VnQWRZC11ONStfXEEJcAF1BXB9BQcEfQVycg==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T185536Z.doc-8v23kp", "topic": ["Monde", "ONLINE-NEWS-FR", "ONLINE-NEWS-FR_MONDE"], "objectName": "Bahre\u00efn: d\u00e9c\u00e8s du Premier ministre, le prince h\u00e9ritier lui succ\u00e8de", "country_only": ["ALL"], "entity_person": ["Ben Hamad Al Khalifa", "Khalifa Ben Salmane", "Hamad", "Ben Issa Al Khalifa", "Saddam Hussein", "Majlis Al Choura", "Benjamin Netanyahu"], "location": {"lon": 50.5832, "lat": 26.21536}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--une", "francais--journal--fra", "francais--journal--pol"], "country": "FRA", "city": "Paris", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/une", "/rubrics/francais/journal/fra", "/rubrics/francais/journal/pol", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_POLITIQUE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_LA-UNE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_FRANCE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["Photo montage datant du 13 f\u00e9vrier 2020, de Claude Gu\u00e9ant (g) le 17 janvier 2012, et de Ziad Takieddine, le 14 septembre 2011"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Financement libyen: Takieddine retire ses accusations contre Sarkozy", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDh0FdA9qAXV8HQMFdBsAAxQZAW8fBXQcF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ8JYVJOFjZ7UBRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcDFQ8AcXscCgs%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDh0FdA9qAXV8HQMFdBsAAxQZAW8fBXQcF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMHeA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 511}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDh0FdA9qAXV8HQMFdBsAAxQZAW8fBXQcF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB4MAgQEFAkFfA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDh0FdA9qAXV8HQMFdBsAAxQZAW8fBXQcF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMHeA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 341}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDh0FdA9qAXV8HQMFdBsAAxQZAW8fBXQcF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQAH5eOWQxZipjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAEMdgFxCXJ2Cw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Bertrand GUAY", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V23LY", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Paris (AFP)", "headline": "Ziad Takieddine \u00e0 Paris le 7 octobre 2019", "byline": "Bertrand GUAY", "slug": "trial-enqu\u00eate-politics-proc\u00e8s-france-justice-karachi"}, "caption": "Ziad Takieddine \u00e0 Paris le 7 octobre 2019", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDh0FdA9qAXV8HQMFdBsAAxQZAW8fBXQcFB8aQldSA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4Q0RZJ18tKistH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMHeA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 236}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDh0FdA9qAXV8HQMFdBsAAxQZAW8fBXQcFB8aXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeVwoIiwiXF8LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAR8.jpg", "type": "Photo", "height": 740}, {"role": "IPad", "width": 796, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDh0FdA9qAXV8HQMFdBsAAxQZAW8fBXQcFB8aXEJRSRZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1hAJVBnIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHEU.jpg", "type": "Photo", "height": 768}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDh0FdA9qAXV8HQMFdBsAAxQZAW8fBXQcFB8aZUBVW1FTMmxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUQzIDIvXE4LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAR8.jpg", "type": "Photo", "height": 494}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDh0FdA9qAXV8HQMFdBsAAxQZAW8fBXQcFB8aZkNFTEpTIXMfCRxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ8NDV09YzcTWxdCK1gkeDc3TFhfU1x0Cx0SUEpAREpTNn8cDwIBcg9yBnd8AwIJ.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "MAHMUD TURKIA", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V23LY-2", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Tripoli (AFP)", "headline": "Le pr\u00e9sident Nicolas Sarkozy (g) est accueilli par le chef libyen  Mouammar Kadhafi (d) \u00e0 son arriv\u00e9e \u00e0 Tripoli, le 25 juillet 2007", "byline": "MAHMUD TURKIA", "slug": "libya-france-sarkozy-kadhafi"}, "caption": "Le pr\u00e9sident Nicolas Sarkozy (g) est accueilli par le chef libyen  Mouammar Kadhafi (d) \u00e0 son arriv\u00e9e \u00e0 Tripoli, le 25 juillet 2007", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDh0FdA9qAXV8HQMFdBsAAxQZAW8fBXQcFB4aQldSA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4Q0RZJ18tKistH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMHeA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 176}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDh0FdA9qAXV8HQMFdBsAAxQZAW8fBXQcFB4aXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeVwoIiwiXF8LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAR8.jpg", "type": "Photo", "height": 553}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDh0FdA9qAXV8HQMFdBsAAxQZAW8fBXQcFB4aXEJRSRZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1hAJVBnIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHEU.jpg", "type": "Photo", "height": 737}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDh0FdA9qAXV8HQMFdBsAAxQZAW8fBXQcFB4aZUBVW1FTMmxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUQzIDIvXE4LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAR8.jpg", "type": "Photo", "height": 369}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDh0FdA9qAXV8HQMFdBsAAxQZAW8fBXQcFB4aZkNFTEpTIXMfCRxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ8NDV09YzcTWxdCK1gkeDc3TFhfU1x0Cx0SUEpAREpTNn8cDwIBcg9yBnd8AwIJ.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Martin BUREAU", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V23LY-3", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Paris (AFP)", "headline": "Photo montage datant du 13 f\u00e9vrier 2020, de Claude Gu\u00e9ant (g) le 17 janvier 2012, et de Ziad Takieddine, le 14 septembre 2011", "byline": "Martin BUREAU, Thomas SAMSON", "slug": "politique-politics-media-combo-tribunal-france-justice-court"}, "caption": "Photo montage datant du 13 f\u00e9vrier 2020, de Claude Gu\u00e9ant (g) le 17 janvier 2012, et de Ziad Takieddine, le 14 septembre 2011", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20000131", "20000093", "20000097", "11000000", "20000651", "20000581", "02000000", "20000574", "20000129", "20000649", "20000082", "20000580"], "bagUno": ["AFP_8V23LY", "AFP_8V23LY-2", "AFP_8V23LY-3"], "entity_function": ["Chef De Le Etat", "Avocat", "Ministre De Le Interieur", "Directeur", "Magistrat"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": "Lead", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3UCCAcMbgZzCWx3BwEfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcA90AHZ8aB9UK1dsfTJ0ClVUGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJCwEJU1VnQWRZC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF1AQ4bAgF0ChQ%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["enqu\u00eate", "corruption", "fraude", "politique", "partis", "\u00e9lections", "France", "Libye"], "event": ["afpevent:GMR50", "afpevent:GSR28"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T181059Z:doc-8v23ly.xml", "headline": "Financement libyen: Takieddine retire ses accusations contre Sarkozy", "signal": "update", "slug": ["enqu\u00eate", "corruption", "fraude", "politique", "partis", "\u00e9lections", "france", "libye"], "news": ["Ziad Takieddine, l'un des principaux t\u00e9moins \u00e0 charge contre Nicolas Sarkozy dans l'enqu\u00eate sur des soup\u00e7ons de financement libyen de la campagne pr\u00e9sidentielle 2007, a retir\u00e9 mercredi ses accusations, suscitant la joie de l'ancien chef de l'Etat.", "\"Je le dis haut et fort, or ce juge Tournaire (ndlr: l'ancien juge d'instruction en charge du dossier)\u00a0a bien voulu tourner \u00e7a \u00e0 sa mani\u00e8re et me faire dire des propos qui sont totalement contraires aux propos que j'ai dits (...): il n'y a pas eu de financement de campagne pr\u00e9sidentielle de Sarkozy\" a d\u00e9clar\u00e9 ce sulfureux interm\u00e9diaire.", "En fuite \u00e0 Beyrouth alors qu'il a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 en juin en France dans le volet financier de l'affaire Karachi, M. Takieddine ajoute dans un court extrait vid\u00e9o : \"Je confirme que ceci n'est pas vrai. M Sarkozy n'a pas eu un financement libyen pour la campagne pr\u00e9sidentielle, ni M. Kadhafi ne pouvait le faire parce qu'il ne le faisait jamais\".", "\"La v\u00e9rit\u00e9 \u00e9clate\" enfin, a triomph\u00e9 dans des messages sur les r\u00e9seaux sociaux Nicolas Sarkozy, mis en examen dans ce dossier depuis mars 2018 pour \"recel de d\u00e9tournement de fonds publics\", \"corruption passive\" et \"financement ill\u00e9gal de campagne \u00e9lectorale\", et depuis mi-octobre pour \"association de malfaiteurs\".", "\"Le principal accusateur reconna\u00eet ses mensonges. Jamais il ne m\u2019a remis d\u2019argent, jamais il n\u2019y a eu de financement ill\u00e9gal de ma campagne de 2007\", ajoute-t-il.", "\"Je demande \u00e0 mon avocat Thierry Herzog de d\u00e9poser une requ\u00eate en d\u00e9mise en examen et d'engager une proc\u00e9dure pour d\u00e9nonciation calomnieuse contre Ziad Takieddine dont les pr\u00e9c\u00e9dentes all\u00e9gations m\u2019ont caus\u00e9 un pr\u00e9judice consid\u00e9rable\", poursuit-il.", "M. Takieddine, \u00e2g\u00e9 de 70 ans, est lui-m\u00eame mis en examen dans ce dossier pour complicit\u00e9 de corruption, de trafic d'influence, complicit\u00e9 de d\u00e9tournement de fonds publics.", "En novembre 2016, M. Takieddine avait affirm\u00e9 avoir remis entre fin 2006 et d\u00e9but 2007 cinq millions d'euros \u00e0 M. Sarkozy, alors ministre de l'Int\u00e9rieur, et \u00e0 son directeur de cabinet Claude Gu\u00e9ant.", "A plusieurs reprises, ensuite, devant le juge d'instruction Serge Tournaire, M. Takieddine a confirm\u00e9 avoir transport\u00e9 cet l'argent libyen destin\u00e9 \u00e0 financer la campagne pr\u00e9sidentielle de M. Nicolas Sarkozy. En janvier 2020, devant les successeurs de M. Tournaire, Aude Buresi et Marc Sommerer, M. Takieddine n'est pas revenu sur ces d\u00e9clarations.", "Sollicit\u00e9e par l'AFP, son avocate Me Elise Arfi, qui l'accompagnait lors de ces interrogatoires, n'a pas souhait\u00e9 r\u00e9agir.", "L'enqu\u00eate avait \u00e9t\u00e9 ouverte apr\u00e8s la publication par Mediapart en 2012, dans l'entre-deux tours de la pr\u00e9sidentielle, d'un document cens\u00e9 prouver que la campagne victorieuse de Nicolas Sarkozy cinq ans plus t\u00f4t avait \u00e9t\u00e9 financ\u00e9e par le r\u00e9gime de Mouammar Kadhafi.\u00a0", "T\u00e9moignages de dignitaires libyens, notes des services secrets de Tripoli, accusations de M. Takieddine... En sept ans de travail, les magistrats ont r\u00e9uni une somme d'indices troublants qui ont donn\u00e9 corps \u00e0 cette th\u00e9orie.", "Toutefois, aucune preuve mat\u00e9rielle indiscutable n'a pour l'heure \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e, m\u00eame si des mouvements de fonds suspects ont conduit \u00e0 neuf mises en examen \u00e0 ce jour.", "gd/pga/cbn"], "summary": ["Ziad Takieddine, l'un des principaux t\u00e9moins \u00e0 charge contre Nicolas Sarkozy dans l'enqu\u00eate sur des soup\u00e7ons de financement libyen de la campagne pr\u00e9sidentielle 2007, a retir\u00e9 mercredi ses accusations, suscitant la joie de l'ancien chef de l'Etat.", "A plusieurs reprises, ensuite, devant le juge d'instruction Serge Tournaire, M. Takieddine a confirm\u00e9 avoir transport\u00e9 cet l'argent libyen destin\u00e9 \u00e0 financer la campagne pr\u00e9sidentielle de M. Nicolas Sarkozy."], "product": "multimedia", "created": "2020-11-11T18:10:59Z", "iptc": ["02003002", "02012006", "02012001", "11000000", "11010000", "11003003", "02000000", "11003000", "02003001", "11024000", "02001000", "11003002", "02003000", "02012000"], "published": "2020-11-11T18:50:54Z", "newsItemID": "doc-8V23LY", "revision": 4, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDh0FdA9qAXV8HQMFdBsAAxQZAW8fBXQcF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jVTs1W0NVNwlwc3RzCgEaAAx8CB4N.jpg", "faces": [{"offsetX": 135, "offsetY": 26, "width": 366, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDh0FdA9qAXV8HQMFdBsnJCcjZglyd34VZhViBwF8dBZeLCVFXVdSb101V3wmW1UNJVouKz0rVkxeEE0sXRBVW11eVFVZMDELSFtQfA4JWjsWRmdZYlE5NS00XEoQBw51DB4MAgQEFAkFfA%3D%3D.jpg", "height": 366}]}, {"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDh0FdA9qAXV8HQMFdBsAAxQZAW8fBXQcFB8aXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWUgSkFZNlEyeHVwCQweDg9zDRQFBgs=.jpg", "faces": [{"offsetX": 646, "offsetY": 65, "width": 104, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDh0FdA9qAXV8HQMFdBsnJCcjZglyd34VZhViBwF8dBUEaypEXlpQJFFrWjMiDVJZIAkgKysoQFRCQ0tjTERQCFNeQlZPKC1YShRFKFN4CQ8vSmJEEl1nIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHEU.jpg", "height": 104}, {"offsetX": 493, "offsetY": 59, "width": 184, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDh0FdA9qAXV8HQMFdBsnJCcjZghyd34VZhViBwF8dBUEaypEXlpQJFFrWjMiDVJZIAkgKysoQFRCQ0tjTERQCFNeQlZPKC1YShRFKFN4CQ8vSmJEEl1nIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHEU.jpg", "height": 184}]}, {"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDh0FdA9qAXV8HQMFdBsAAxQZAW8fBXQcFB4aXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWUgSkFZNlEyeHVwCQweDg9zDRQFBgs=.jpg", "faces": [{"offsetX": 73, "offsetY": 83, "width": 309, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDh0FdA9qAXV8HQMFdBsnJCcjZglyd34VZhViBwF8dBUFaypEXlpQJFFrWjMiDVJZIAkgKysoQFRCQ0tjTERQCFNeQlZPKC1YShRFKFN4CQ8vSmJEEl1nIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHEU.jpg", "height": 309}, {"offsetX": 398, "offsetY": 83, "width": 320, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDh0FdA9qAXV8HQMFdBsnJCcjZghyd34VZhViBwF8dBUFaypEXlpQJFFrWjMiDVJZIAkgKysoQFRCQ0tjTERQCFNeQlZPKC1YShRFKFN4CQ8vSmJEEl1nIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHEU.jpg", "height": 320}]}], "afpentity": {"country": [{"qcode": "afplocation:67", "location": {"lon": 2.0, "lat": 46.0}, "keyword": "France"}], "city": [{"qcode": "afplocation:2605", "location": {"lon": 35.49442, "lat": 33.89332}, "keyword": "Beirut"}, {"qcode": "afplocation:2737", "location": {"lon": 67.0104, "lat": 24.8608}, "keyword": "Karachi"}], "person": [{"qcode": "afpperson:121296", "keyword": "Nicolas Sarkozy"}, {"qcode": "afpperson:291453", "keyword": "Ziad Takieddine"}], "organisation": [{"qcode": "afporganization:186050", "keyword": "BFM TV"}, {"qcode": "afporganization:4381", "keyword": "Paris Match"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:2605", "location": {"lon": 35.49442, "lat": 33.89332}, "keyword": "Beirut"}, {"qcode": "afplocation:2737", "location": {"lon": 67.0104, "lat": 24.8608}, "keyword": "Karachi"}, {"qcode": "afplocation:67", "location": {"lon": 2.0, "lat": 46.0}, "keyword": "France"}], "event": [{"qcode": "afpevent:GMR50", "keyword": "#GMR50 : Ouverture d'une information judiciaire sur les accusations d'un financement libyen de la campagne de Sarkozy en 2007 (judiciaire)"}, {"qcode": "afpevent:GSR28", "keyword": "#GSR28 : Financement libyen: Takieddine, l'un des principaux t\u00e9moins \u00e0 charge contre Sarkozy, retire ses accusations (Paris Match/BFM TV)"}]}, "entity_location": ["Beirut", "France", "Kar\u0101chi", "Tripoli(LY)"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3UCCAcMbgZzCWx3BwEfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcA90AHZ8aB9UK1dsfTJ0ClVUGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJCwEJU1VnQWRZC11ONStfXEEJcAF1BXB9BQcEfQVyfA==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T181059Z.doc-8v23ly", "topic": ["La Une", "France", "Politique", "ONLINE-NEWS-FR_POLITIQUE", "ONLINE-NEWS-FR_LA-UNE", "ONLINE-NEWS-FR_FRANCE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Financement libyen: Takieddine retire ses accusations contre Sarkozy", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 2.34121, "lat": 48.85341}, "entity_person": ["Ziad Takieddine", "Serge Tournaire", "M Sarkozy", "M Kadhafi", "Thierry Herzog", "M Nicolas Sarkozy", "Aude Buresi", "Marc Sommerer", "Me Elise Arfi"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--une", "francais--journal--fra", "francais--journal--pol", "francais--journal--clt"], "country": "FRA", "city": "Paris", "entity_video": "yes", "channel": ["/rubrics/francais/journal/une", "/rubrics/francais/journal/fra", "/rubrics/francais/journal/pol", "/rubrics/francais/journal/clt", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_POLITIQUE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_CULTURE-ART-VIVRE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_LA-UNE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_FRANCE"], "caption": ["Emmanuel Macron devant Le cercueil de Maurice Genevoix qui fait son entr\u00e9e au Panth\u00e9on \u00e0 Paris, le 11 novembre 2020"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Genevoix et \"les h\u00e9ros ordinaires\" de 14-18 entrent au Panth\u00e9on", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQobdABqAXF9HQMCdRsAAxQZAWx0AGwEF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ8JYVJOFjZ7UBRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcDFQ8AcXscDQA%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQobdABqAXF9HQMCdRsAAxQZAWx0AGwEF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMAcw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQobdABqAXF9HQMCdRsAAxQZAWx0AGwEF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB4MAgQEFAkCdw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQobdABqAXF9HQMCdRsAAxQZAWx0AGwEF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMAcw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQobdABqAXF9HQMCdRsAAxQZAWx0AGwEF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQAH5eOWQxZipjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAEMdgFxCXJxAA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Yoan VALAT", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY6TA", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Paris (AFP)", "headline": "Le pr\u00e9sident Emmanuel Macron ravive la flamme sur la tombe du soldat inconnu, le 11 novembre 2020", "byline": "Yoan VALAT", "slug": "histoire-politique-politics-wwi-guerre-france-history"}, "caption": "Le pr\u00e9sident Emmanuel Macron ravive la flamme sur la tombe du soldat inconnu, le 11 novembre 2020", "source": "POOL"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQobdABqAXF9HQMCdRsAAxQZAWx0AGwEFB8aQldSA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4Q0RZJ18tKistH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMAcw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 193}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQobdABqAXF9HQMCdRsAAxQZAWx0AGwEFB8aXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeVwoIiwiXF8LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAN3.jpg", "type": "Photo", "height": 607}, {"role": "IPad", "width": 970, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQobdABqAXF9HQMCdRsAAxQZAWx0AGwEFB8aXEJRSRZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1hAJVBnIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHYf.jpg", "type": "Photo", "height": 768}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQobdABqAXF9HQMCdRsAAxQZAWx0AGwEFB8aZUBVW1FTMmxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUQzIDIvXE4LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAN3.jpg", "type": "Photo", "height": 405}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQobdABqAXF9HQMCdRsAAxQZAWx0AGwEFB8aZkNFTEpTIXMfCRxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ8NDV09YzcTWxdCK1gkeDc3TFhfU1x0Cx0SUEpAREpTNn8cDwIBcg9yBnd8AwUC.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Georges BENDRIHEM", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY6TA-2", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "advisory": "TO GO WITH AFP STORY BY Rapha\u00eblle PICARD", "dateline": "Paris (AFP)", "headline": "Maurice Genevoix en 1979 \u00e0 Paris", "byline": "Georges BENDRIHEM", "slug": "ww1-litt\u00e9rature-files-literature-genevoix-pantheon-france-history"}, "caption": "Maurice Genevoix en 1979 \u00e0 Paris", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQobdABqAXF9HQMCdRsAAxQZAWx0AGwEFB4aQldSA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4Q0RZJ18tKistH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMAcw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQobdABqAXF9HQMCdRsAAxQZAWx0AGwEFB4aXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeVwoIiwiXF8LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAN3.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQobdABqAXF9HQMCdRsAAxQZAWx0AGwEFB4aXEJRSRZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1hAJVBnIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHYf.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQobdABqAXF9HQMCdRsAAxQZAWx0AGwEFB4aZUBVW1FTMmxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUQzIDIvXE4LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAN3.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQobdABqAXF9HQMCdRsAAxQZAWx0AGwEFB4aZkNFTEpTIXMfCRxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ8NDV09YzcTWxdCK1gkeDc3TFhfU1x0Cx0SUEpAREpTNn8cDwIBcg9yBnd8AwUC.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Francois Mori", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY6TA-3", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Paris (AFP)", "headline": "Le cercueil de Maurice Genevoix fait son entr\u00e9e au Panth\u00e9on \u00e0 Paris, le 11 novembre 2020", "byline": "Francois Mori", "slug": "topshots-politique-wwi-original-wld-france-histoire-armistice-culture-reconstruction-pantheon-history"}, "caption": "Le cercueil de Maurice Genevoix fait son entr\u00e9e au Panth\u00e9on \u00e0 Paris, le 11 novembre 2020", "source": "POOL"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQobdABqAXF9HQMCdRsAAxQZAWx0AGwEFBkaQldSA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4Q0RZJ18tKistH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMAcw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 137}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQobdABqAXF9HQMCdRsAAxQZAWx0AGwEFBkaXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeVwoIiwiXF8LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAN3.jpg", "type": "Photo", "height": 432}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQobdABqAXF9HQMCdRsAAxQZAWx0AGwEFBkaXEJRSRZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1hAJVBnIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHYf.jpg", "type": "Photo", "height": 576}, {"role": "Mpeg4-640x360", "width": 640, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0cAQobdABqAXF9HQMCdRsAAxQZAWx0AGwEFBkaAwYAVQsAdWxASQYLIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeVkxICNyFA8ZBkB2Dx0SUEpAREpTNn8cDwIBcg9yBnd8AwUC.mp4", "type": "Video", "height": 360}, {"role": "Mpeg4-1280x720", "width": 1280, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0cAQobdABqAXF9HQMCdRsAAxQZAWx0AGwEFBkaBAAIHUABd3IDVEIAflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQAH5eOWQxZipjQF5cIQksNSEhDRQcBAB1QRoGBRRVVUhfNydeBAMCcQJ2CHRzBggBcAY%3D.mp4", "type": "Video", "height": 720}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQobdABqAXF9HQMCdRsAAxQZAWx0AGwEFBkaZUBVW1FTMmxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUQzIDIvXE4LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAN3.jpg", "type": "Photo", "height": 288}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQobdABqAXF9HQMCdRsAAxQZAWx0AGwEFBkaZkNFTEpTIXMfCRxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ8NDV09YzcTWxdCK1gkeDc3TFhfU1x0Cx0SUEpAREpTNn8cDwIBcg9yBnd8AwUC.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Colin BERTIER", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY6TA-4", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Paris (AFP)", "headline": "\"Les voici, qui arrivent par millions pour entrer sous ce d\u00f4me\": Genevoix et \"ceux de 14\" au Panth\u00e9on", "byline": "Colin BERTIER, Mathieu CHAMPEAU", "slug": "arm\u00e9e-histoire-guerre-france-histoire-arm\u00e9e-images-president-guerre-1es"}, "caption": "SONORE\"Les voici, qui arrivent par millions pour entrer sous ce d\u00f4me\": Emmanuel Macron rend hommage, pour son entr\u00e9e au Panth\u00e9on, \u00e0 Maurice Genevoix, et avec lui \u00e0 \"ceux de 14\", les combattants de la Premi\u00e8re guerre mondiale, auxquels l'\u00e9crivain a offert \"l'immortalit\u00e9 des mots\".", "source": "AFPTV / POOL"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQobdABqAXF9HQMCdRsAAxQZAWx0AGwEFBgaQldSA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4Q0RZJ18tKistH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMAcw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQobdABqAXF9HQMCdRsAAxQZAWx0AGwEFBgaXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeVwoIiwiXF8LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAN3.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQobdABqAXF9HQMCdRsAAxQZAWx0AGwEFBgaXEJRSRZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1hAJVBnIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHYf.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQobdABqAXF9HQMCdRsAAxQZAWx0AGwEFBgaZUBVW1FTMmxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUQzIDIvXE4LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAN3.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQobdABqAXF9HQMCdRsAAxQZAWx0AGwEFBgaZkNFTEpTIXMfCRxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ8NDV09YzcTWxdCK1gkeDc3TFhfU1x0Cx0SUEpAREpTNn8cDwIBcg9yBnd8AwUC.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Ludovic MARIN", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY6TA-5", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Paris (AFP)", "headline": "Emmanuel Macron devant Le cercueil de Maurice Genevoix qui fait son entr\u00e9e au Panth\u00e9on \u00e0 Paris, le 11 novembre 2020", "byline": "Ludovic MARIN", "slug": "topshots-histoire-politique-armistice-culture-wwi-reconstruction-pantheon-france-history"}, "caption": "Emmanuel Macron devant Le cercueil de Maurice Genevoix qui fait son entr\u00e9e au Panth\u00e9on \u00e0 Paris, le 11 novembre 2020", "source": "POOL"}], "mediatopic": ["20000610", "20000747", "11000000", "20001237", "20000062", "20000013", "20000599", "16000000", "20000056", "20000742", "20000593", "20000002", "08000000", "20000598", "13000000", "01000000"], "bagUno": ["AFP_8UY6TA", "AFP_8UY6TA-2", "AFP_8UY6TA-3", "AFP_8UY6TA-4", "AFP_8UY6TA-5"], "entity_function": ["Chef De Le Etat A Le Cours", "Pr\u00e9sident", "Ministre"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": ["Papier G\u00e9n\u00e9ral", "Prev", "Actualisation"], "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHoVFgcDbgZ3CGx3AAAfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcQR1AXNxaB9UK1dsfTE%2FD01MGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJCwEJU1VnQWRZC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF1AQ4bAgF0DR8%3D.xml", "keyword": ["histoire", "politique", "d\u00e9c\u00e8s", "pr\u00e9sident", "guerre", "litt\u00e9rature", "arm\u00e9e"], "lang": "fr", "event": ["afpevent:GRT07"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T030104Z:doc-8uy6ta.xml", "signal": "update", "headline": "Genevoix et \"les h\u00e9ros ordinaires\" de 14-18 entrent au Panth\u00e9on", "slug": ["histoire", "politique", "d\u00e9c\u00e8s", "pr\u00e9sident", "guerre", "litt\u00e9rature", "arm\u00e9e"], "news": ["L'\u00e9crivain Maurice Genevoix est entr\u00e9 mercredi au Panth\u00e9on avec \"tous ceux de 14\", ces \"h\u00e9ros ordinaires\" ayant combattu durant la Premi\u00e8re guerre mondiale, et qui symbolisent \"le courage fran\u00e7ais\" selon Emmanuel Macron.", "\"Ils sont l\u00e0, ceux de 14\", qui \"arrivent par millions pour entrer sous le d\u00f4me\" du Panth\u00e9on, \"le temple des h\u00e9ros de notre Patrie\", a d\u00e9clar\u00e9 le chef de l'Etat au cours d'une \u00e9mouvante c\u00e9r\u00e9monie qui s'est tenue le jour de la comm\u00e9moration de l'Armistice du 11 novembre 1918.", "Ce \"cort\u00e8ge des braves\" combattants est repr\u00e9sent\u00e9 par Maurice Genevoix qui, dans \"Ceux de 14\", son recueil de 1.000 pages sur la guerre, leur a offert \"l'immortalit\u00e9 des mots\" et leur a redonn\u00e9 \"des noms, des visages, des accents\".", "\"Avec Maurice Genevoix, entre au Panth\u00e9on un destin r\u00e9publicain, une existence fran\u00e7aise\", a r\u00e9sum\u00e9 Emmanuel Macron.", "Recouvert du drapeau tricolore et port\u00e9 par la Garde R\u00e9publicaine, le cercueil de l'auteur d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 1980 a rejoint au Panth\u00e9on ceux des 70 hommes et 5 femmes qui y sont inhum\u00e9s.", "Dans son discours, Emmanuel Macron a cit\u00e9 Jean Jaur\u00e8s, selon lequel \"les gloires du pass\u00e9 ne sont vivantes que pour les pays vivants\". \"De Ceux de 14 \u00e0 Ceux d\u2019aujourd\u2019hui. Nous, Fran\u00e7ais, sommes bien vivants\", a pr\u00e9cis\u00e9 le pr\u00e9sident, qui s'exprimait dans le contexte difficile de l'\u00e9pid\u00e9mie du Covid-19 et des r\u00e9cents attaques jihadistes.", "- \"communion fran\u00e7aise\" -", "Dans son oeuvre, Maurice Genevoix s'est fait le t\u00e9moin de \"l'Histoire de femmes et d\u2019hommes anim\u00e9s du courage de ceux qui savent pourquoi ils se battent. Du courage fran\u00e7ais\", a-t-il ajout\u00e9. \"Celui-l\u00e0 m\u00eame qui nous permit de b\u00e2tir, avec notre Europe, la paix que nous leur devions. Non pas une paix faite de l\u00e2chet\u00e9s et de renoncements mais celle d\u2019un dialogue constant, respectueux de nos histoires, nos diff\u00e9rences, nos valeurs\".", "Cette c\u00e9r\u00e9monie cl\u00f4t le long cycle du centenaire de la Grande Guerre, dont le temps fort a \u00e9t\u00e9 \"l'itin\u00e9rance\" d'une semaine ayant conduit Emmanuel Macron en 2018 sur les lieux des grandes batailles de l'est et du nord du pays.", "C'est lors d'une \u00e9tape aux Eparges, un petit village proche de Verdun, qu'il avait annonc\u00e9 l'entr\u00e9e au Panth\u00e9on de Maurice Genevoix, gri\u00e8vement bless\u00e9 l\u00e0-bas le 25 avril 1915 lors de violents combats.", "Confinement oblige, cette c\u00e9l\u00e9bration s'est d\u00e9roul\u00e9e en petit comit\u00e9 et sans public comme, dans la matin\u00e9e, la comm\u00e9moration du 102e anniversaire de l\u2019Armistice marqu\u00e9e par le centenaire de l\u2019inhumation du Soldat inconnu sous l\u2019Arc de Triomphe.", "Cette s\u00e9quence m\u00e9morielle, d\u00e9but\u00e9e lundi par la c\u00e9l\u00e9bration du 50e anniversaire de la mort du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, a \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9e en totalit\u00e9 malgr\u00e9 la pand\u00e9mie car \"il est important de maintenir les grands moments de communion nationale et de rassembler les Fran\u00e7ais en tant que nation\", a expliqu\u00e9 l'Elys\u00e9e.", "Durant la c\u00e9r\u00e9monie, ont \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9es six sculptures du plasticien allemand Anselm Kiefer, les premi\u00e8res nouvelles oeuvres install\u00e9es au Panth\u00e9on depuis un si\u00e8cle.\u00a0Elles sont accompagn\u00e9es par une oeuvre sonore du musicien Pascal Dusapin, m\u00ealant un choeur et l'enregistrement de 15.000 noms de soldats morts durant la guerre.", "Dans son discours, Emmanuel Macron a rappel\u00e9 que Maurice Genevoix, n\u00e9 en 1890, n'\u00e9tait pas seulement l'auteur de \"Ceux de 14\" mais aussi d'\"une \u0153uvre immense\", qui a jou\u00e9 un r\u00f4le important dans la vie intellectuelle du XXe si\u00e8cle, notamment \u00e0 son poste de Secr\u00e9taire perp\u00e9tuel de l\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. Il est, a-t-il ajout\u00e9, \"l'\u00e9crivain de la nature et de la libert\u00e9 des m\u00e9andres de la Loire\", notamment avec Raboliot (1925), son roman le plus connu.", "A sa mort le 8 septembre 1980, le pr\u00e9sident Giscard d'Estaing avait salu\u00e9 en Maurice Genevoix \"le premier de nos \u00e9cologistes\".\u00a0", "Depuis son arriv\u00e9e \u00e0 l'Elys\u00e9e en 2017, Emmanuel Macron a d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sid\u00e9 \u00e0 la \"panth\u00e9onisation\" de l'ancienne ministre Simone Veil et de son \u00e9poux le 1er juillet 2018. A ce stade, aucune autre entr\u00e9e n'est programm\u00e9e, selon l'Elys\u00e9e.", "jri/cs/cbn"], "summary": ["L'\u00e9crivain Maurice Genevoix est entr\u00e9 mercredi au Panth\u00e9on avec \"tous ceux de 14\", ces \"h\u00e9ros ordinaires\" ayant combattu durant la Premi\u00e8re guerre mondiale, et qui symbolisent \"le courage fran\u00e7ais\" selon Emmanuel Macron.", "\"Avec Maurice Genevoix, entre au Panth\u00e9on un destin r\u00e9publicain, une existence fran\u00e7aise\", a r\u00e9sum\u00e9 Emmanuel Macron."], "product": "multimedia", "creator": "J\u00e9r\u00f4me RIVET", "advisory": "Actualise apr\u00e8s la c\u00e9r\u00e9monie", "created": "2020-11-11T03:01:04Z", "iptc": ["11006006", "13003002", "11000000", "16009000", "01010000", "11001004", "16000000", "16002000", "13003001", "11006000", "01000000", "08000000", "11001000", "13000000", "13003000"], "published": "2020-11-11T18:39:17Z", "newsItemID": "doc-8UY6TA", "revision": 5, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQobdABqAXF9HQMCdRsAAxQZAWx0AGwEF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jVTs1W0NVNwlwc3RzCgEaAAx8CBkG.jpg", "faces": [{"offsetX": 278, "offsetY": 283, "width": 121, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQobdABqAXF9HQMCdRsnJCcjZglyd34VZhVhbARkbBZeLCVFXVdSb101V3wmW1UNJVouKz0rVkxeEE0sXRBVW11eVFVZMDELSFtQfA4JWjsWRmdZYlE5NS00XEoQBw51DB4MAgQEFAkCdw%3D%3D.jpg", "height": 121}]}, {"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQobdABqAXF9HQMCdRsAAxQZAWx0AGwEFB8aXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWUgSkFZNlEyeHVwCQweDg9zDRQFAQA=.jpg", "faces": [{"offsetX": 419, "offsetY": 423, "width": 91, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQobdABqAXF9HQMCdRsnJCcjZglyd34VZhVhbARkbBUEaypEXlpQJFFrWjMiDVJZIAkgKysoQFRCQ0tjTERQCFNeQlZPKC1YShRFKFN4CQ8vSmJEEl1nIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHYf.jpg", "height": 91}, {"offsetX": 284, "offsetY": 110, "width": 201, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQobdABqAXF9HQMCdRsnJCcjZghyd34VZhVhbARkbBUEaypEXlpQJFFrWjMiDVJZIAkgKysoQFRCQ0tjTERQCFNeQlZPKC1YShRFKFN4CQ8vSmJEEl1nIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHYf.jpg", "height": 201}]}, {"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQobdABqAXF9HQMCdRsAAxQZAWx0AGwEFBkaXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWUgSkFZNlEyeHVwCQweDg9zDRQFAQA=.jpg", "faces": [{"offsetX": 353, "offsetY": 51, "width": 104, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQobdABqAXF9HQMCdRsnJCcjZglyd34VZhVhbARkbBUCaypEXlpQJFFrWjMiDVJZIAkgKysoQFRCQ0tjTERQCFNeQlZPKC1YShRFKFN4CQ8vSmJEEl1nIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHYf.jpg", "height": 104}]}], "afpentity": {"city": [{"qcode": "afplocation:56150", "location": {"lon": 5.3829, "lat": 49.15964}, "keyword": "Verdun"}], "person": [{"qcode": "afpperson:212755", "keyword": "Florence Parly"}, {"qcode": "afpperson:33454", "keyword": "Jean Castex"}, {"qcode": "afpperson:19371", "keyword": "G\u00e9rard Larcher"}, {"qcode": "afpperson:143926", "keyword": "Anselm Kiefer"}, {"qcode": "afpperson:199497", "keyword": "Pascal Dusapin"}, {"qcode": "afpperson:121296", "keyword": "Nicolas Sarkozy"}, {"qcode": "afpperson:146067", "keyword": "Simone Veil"}, {"qcode": "afpperson:1835225", "keyword": "Genevi\u00e8ve Darrieussecq"}, {"qcode": "afpperson:123400", "keyword": "Maurice Genevoix"}, {"qcode": "afpperson:1848607", "keyword": "Fran\u00e7ois Lecointre"}, {"qcode": "afpperson:86980", "keyword": "Fran\u00e7ois Hollande"}, {"qcode": "afpperson:1781976", "keyword": "Emmanuel Macron"}, {"qcode": "afpperson:250590", "keyword": "Anne Hidalgo"}, {"qcode": "afpperson:259649", "keyword": "Richard Ferrand"}], "organisation": [{"qcode": "afporganization:188380", "keyword": "Les R\u00e9publicains"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:56150", "location": {"lon": 5.3829, "lat": 49.15964}, "keyword": "Verdun"}], "event": [{"qcode": "afpevent:GRT07", "keyword": "#GRT07 : Le pr\u00e9sident Emmanuel Macron pr\u00e9side la c\u00e9r\u00e9monie du 11-Novembre et l'entr\u00e9e au Panth\u00e9on de Maurice Genevoix en format restreint"}]}, "entity_location": ["Verdun", "Loire"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHoVFgcDbgZ3CGx3AAAfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcQR1AXNxaB9UK1dsfTE/D01MGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJCwEJU1VnQWRZC11ONStfXEEJcAF1BXB9BQcEfQV1dw==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T030104Z.doc-8uy6ta", "topic": ["La Une", "France", "Politique", "Culture/Art de vivre", "ONLINE-NEWS-FR_POLITIQUE", "ONLINE-NEWS-FR_CULTURE-ART-VIVRE", "ONLINE-NEWS-FR_LA-UNE", "ONLINE-NEWS-FR", "ONLINE-NEWS-FR_FRANCE"], "objectName": "Genevoix et \"les h\u00e9ros ordinaires\" de 14-18 entrent au Panth\u00e9on", "country_only": ["ALL"], "entity_person": ["Emmanuel Macron", "Jean Jaures", "Anselm Kiefer", "Pascal Dusapin", "Giscard D' Estaing", "Simone Veil"], "location": {"lon": 2.34121, "lat": 48.85341}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--spo", "francais--special--football"], "country": "ESP", "city": "Barcelone", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/spo", "/rubrics/francais/special/football", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_SPORT", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_FOOTBALL", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["L'attaquant br\u00e9silien Neymar, alors au FC Barcelone, lors d'un match de Liga face \u00e0 Villarreal, au Camp Nou, le 6 mai 2017"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Le FC Barcelone r\u00e9clame 10 millions d'euros de trop-per\u00e7u \u00e0 Neymar", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0ZDB0FdgFqAXZ0HQACa3UHFRt%2BbwsebGJrTkhWG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCAt8R0BlMRREH0BbLVJ4QTYsUVpcK1sqYyE%2BSVBfU0t4CBsEAAEIGg4CfHMZDA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 171}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0ZDB0FdgFqAXZ0HQACa3UHFRt%2BbwsebGJrUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1lZI1wlICJgXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAYB.jpg", "type": "Photo", "height": 538}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0ZDB0FdgFqAXZ0HQACa3UHFRt%2BbwsebGJrUF1VURxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ8JYVJOFjZ7UBRGLlsgDSo1U1UWIUwxLDYjSgQcAAhwChUDAwYJHAwD.jpg", "type": "Photo", "height": 718}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0ZDB0FdgFqAXZ0HQACa3UHFRt%2BbwsebGJraV9RQ1tVWhZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD0FCIUIoIDNgXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAYB.jpg", "type": "Photo", "height": 359}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0ZDB0FdgFqAXZ0HQACa3UHFRt%2BbwsebGJralxBVEBVSQkEdWxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUcwMCU0XF0cBAhjXFVEXEBVXgUHc3IYCgoDdwN8AXdw.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "LLUIS GENE", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V23ZZ", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Barcelone (AFP)", "headline": "L'attaquant br\u00e9silien Neymar, alors au FC Barcelone, lors d'un match de Liga face \u00e0 Villarreal, au Camp Nou, le 6 mai 2017", "byline": "LLUIS GENE", "slug": "bra-fbl-esp-neymar-files-justice-foot-barcelona"}, "caption": "L'attaquant br\u00e9silien Neymar, alors au FC Barcelone, lors d'un match de Liga face \u00e0 Villarreal, au Camp Nou, le 6 mai 2017", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20001065", "20000119", "02000000", "15000000", "20000822"], "bagUno": ["AFP_8V23ZZ"], "entity_organisation": ["Fc Barcelone", "Paris Saint-Germain", "Agence Fiscale Du Royaume"], "entity_media": ["El Mundo"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZcXcCCAUCbgZwAWx0AB5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCGYFeQRyAHsfHFVfJxl5M3Z1Q0MDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QD3QvQX5AY1sWX1daIH9ZXEpAZ1I9QCo3V0INdQJxcHd%2BDg8ZDwlxDA%3D%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["BRA", "ESP", "justice", "foot"], "event": ["afpevent:GSR00"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T183708Z:doc-8v23zz.xml", "headline": "Le FC Barcelone r\u00e9clame 10 millions d'euros de trop-per\u00e7u \u00e0 Neymar", "slug": ["bra", "esp", "justice", "foot"], "news": ["Le FC Barcelone r\u00e9clame \u00e0 l'attaquant br\u00e9silien du Paris Saint-Germain Neymar 10,2 millions d'euros qui lui auraient \u00e9t\u00e9 octroy\u00e9s par erreur, a indiqu\u00e9 le journal El Mundo mercredi.", "Le contentieux repose sur le fait que le club catalan n'a pas d\u00e9clar\u00e9 autant d'imp\u00f4ts qu'il aurait d\u00fb le faire sur les revenus de Neymar alors que celui-ci \u00e9tait joueur au Barcelone, o\u00f9 il a \u00e9volu\u00e9 entre 2013 et 2017, ont d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 l'AFP des sources du Bar\u00e7a, confirmant la nouvelle.", "Selon les informations publi\u00e9es mercredi par le journal El Mundo, le Bar\u00e7a \"n'a pas effectu\u00e9 les d\u00e9ductions appropri\u00e9es lors du paiement des imp\u00f4ts de Neymar\", couvrant l'ann\u00e9e 2015.", "Les autorit\u00e9s fiscales espagnoles estiment que Neymar \"a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un +enrichissement injustifi\u00e9+\" car le Br\u00e9silien a fini par percevoir l'argent qui n'a pas \u00e9t\u00e9 vers\u00e9 aux imp\u00f4ts.", "Selon le journal, le bureau des imp\u00f4ts a averti le club que si ce montant n'est pas r\u00e9gularis\u00e9, il sera consid\u00e9r\u00e9 comme un don effectu\u00e9 par le club en faveur de la star de la Sele\u00e7ao.", "M\u00eame si dans ce dossier, la cr\u00e9ance concerne le FC Barcelone et pas Neymar, ce dernier est l'une des personnes qui doit le plus d'argent au Tr\u00e9sor espagnol.", "Selon une liste des principaux d\u00e9biteurs de l'Agence fiscale du royaume publi\u00e9e fin septembre, le Br\u00e9silien, avec un montant de 34,6 millions d'euros est la personne ayant actuellement la dette la plus importante accumul\u00e9e aupr\u00e8s du Tr\u00e9sor espagnol.", "gr/dr/smr/bpa"], "summary": ["Le FC Barcelone r\u00e9clame \u00e0 l'attaquant br\u00e9silien du Paris Saint-Germain Neymar 10,2 millions d'euros qui lui auraient \u00e9t\u00e9 octroy\u00e9s par erreur, a indiqu\u00e9 le journal El Mundo mercredi.", "Selon les informations publi\u00e9es mercredi par le journal El Mundo, le Bar\u00e7a \"n'a pas effectu\u00e9 les d\u00e9ductions appropri\u00e9es lors du paiement des imp\u00f4ts de Neymar\", couvrant l'ann\u00e9e 2015."], "product": "multimedia", "created": "2020-11-11T18:37:08Z", "iptc": ["15054000", "02007000", "02000000", "15000000"], "published": "2020-11-11T18:37:08Z", "newsItemID": "doc-8V23ZZ", "revision": 1, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0ZDB0FdgFqAXZ0HQACa3UHFRt+bwsebGJrUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBEgSDMsQFRDeQV3dXF1AQ4bAgF0DRg=.jpg", "faces": [{"offsetX": 349, "offsetY": 62, "width": 111, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0ZDB0FdgFqAXZ0HQACa1IgJiEZCWZscGgaAXsGBmhqA1BfIipJXFQaK0ciDyAsVgxRKlsvPCkpTEoLQ1EhBExaWlxJQFdDNmRcUFYJeHsvSBAxZFgWIUwxLDYjSgQcAAhwChUDAwYJHAwD.jpg", "height": 111}, {"offsetX": 67, "offsetY": 219, "width": 169, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0ZDB0FdgFqAXZ0HQACa1IgJiEZCGZscGgaAXsGBmhqA1BfIipJXFQaK0ciDyAsVgxRKlsvPCkpTEoLQ1EhBExaWlxJQFdDNmRcUFYJeHsvSBAxZFgWIUwxLDYjSgQcAAhwChUDAwYJHAwD.jpg", "height": 169}]}], "afpentity": {"city": [{"qcode": "afplocation:2415", "location": {"lon": 2.15899, "lat": 41.38879}, "keyword": "Barcelona"}], "person": [{"qcode": "afpperson:274939", "keyword": "Neymar"}], "organisation": [{"qcode": "afporganization:67630", "keyword": "El Mundo"}, {"qcode": "afporganization:185564", "keyword": "Paris Saint-Germain"}, {"qcode": "afporganization:67985", "keyword": "FC Barcelone"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:2415", "location": {"lon": 2.15899, "lat": 41.38879}, "keyword": "Barcelona"}], "event": [{"qcode": "afpevent:GSR00", "keyword": "#GSR00 : El Barcelona reclama 10 millones de euros pagados de m\u00e1s a Neymar"}]}, "entity_location": ["Barcelona(ES)"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZcXcCCAUCbgZwAWx0AB5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCGYFeQRyAHsfHFVfJxl5M3Z1Q0MDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QD3QvQX5AY1sWSEBGLDBISg8FdwdwA3tyBAUJdQB0.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T183708Z.doc-8v23zz", "topic": ["Sport", "Football", "ONLINE-NEWS-FR_SPORT", "ONLINE-NEWS-FR_FOOTBALL", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Le FC Barcelone r\u00e9clame 10 millions d'euros de trop-per\u00e7u \u00e0 Neymar", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 2.15899, "lat": 41.38879}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--une", "francais--journal--fra", "francais--journal--pol"], "country": "FRA", "city": "Paris", "entity_video": "no", "entity_template": ["urgent"], "channel": ["/rubrics/francais/journal/une", "/rubrics/francais/journal/fra", "/rubrics/francais/journal/pol", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_POLITIQUE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_LA-UNE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_FRANCE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["Le pr\u00e9sident Nicolas Sarkozy (g) est accueilli par le chef libyen  Mouammar Kadhafi (d) \u00e0 son arriv\u00e9e \u00e0 Tripoli, le 25 juillet 2007"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Financement libyen: Takieddine retire ses accusations contre Sarkozy", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgAbcAd0H3txHQEJa3UHFRt%2BbwseY2prTkhWG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCAt8R0BlMRREH0BbLVJ4QTYsUVpcK1sqYyE%2BSVBfU0t4CBsEAAEIGg4CfHMZDg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 236}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgAbcAd0H3txHQEJa3UHFRt%2BbwseY2prUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1lZI1wlICJgXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAYD.jpg", "type": "Photo", "height": 740}, {"role": "IPad", "width": 796, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgAbcAd0H3txHQEJa3UHFRt%2BbwseY2prUF1VURxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ8JYVJOFjZ7UBRGLlsgDSo1U1UWIUwxLDYjSgQcAAhwChUDAwYJHAwB.jpg", "type": "Photo", "height": 768}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgAbcAd0H3txHQEJa3UHFRt%2BbwseY2praV9RQ1tVWhZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD0FCIUIoIDNgXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAYD.jpg", "type": "Photo", "height": 494}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgAbcAd0H3txHQEJa3UHFRt%2BbwseY2pralxBVEBVSQkEdWxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUcwMCU0XF0cBAhjXFVEXEBVXgUHc3IYCgoDdwN8AXdy.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "MAHMUD TURKIA", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V23UR", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Tripoli (AFP)", "headline": "Le pr\u00e9sident Nicolas Sarkozy (g) est accueilli par le chef libyen  Mouammar Kadhafi (d) \u00e0 son arriv\u00e9e \u00e0 Tripoli, le 25 juillet 2007", "byline": "MAHMUD TURKIA", "slug": "libya-france-sarkozy-kadhafi"}, "caption": "Le pr\u00e9sident Nicolas Sarkozy (g) est accueilli par le chef libyen  Mouammar Kadhafi (d) \u00e0 son arriv\u00e9e \u00e0 Tripoli, le 25 juillet 2007", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20000131", "20000093", "20000097", "11000000", "20000651", "20000581", "02000000", "20000574", "20000129", "20000649", "20000082", "20000580"], "bagUno": ["AFP_8V23UR"], "entity_media": ["Bfm Tv"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3EfFgMEcBh9BGx1Cx5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCGYFeQR1BXEfHFVfJxl5M3Z1TEsDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QD3QvQX5AY1sWX1daIH9ZXEpAZ1I9QCo3V0INdQJxcHd%2BDg8ZDwlxDg%3D%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["enqu\u00eate", "corruption", "fraude", "politique", "partis", "\u00e9lections", "France", "Libye"], "event": ["afpevent:GMR50", "afpevent:GSR28"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T183052Z:doc-8v23ur.xml", "headline": "Financement libyen: Takieddine retire ses accusations contre Sarkozy", "slug": ["enqu\u00eate", "corruption", "fraude", "politique", "partis", "\u00e9lections", "france", "libye"], "news": ["Ziad Takieddine, l'un des principaux t\u00e9moins \u00e0 charge contre Nicolas Sarkozy dans l'enqu\u00eate sur des soup\u00e7ons de financement libyen de la campagne pr\u00e9sidentielle 2007, a retir\u00e9 mercredi ses accusations dans une vid\u00e9o d\u00e9voil\u00e9e par Paris Match et BFM TV.", "\"Je le dis haut et fort, or ce juge Tournaire (ndlr: l'ancien juge d'instruction en charge du dossier)\u00a0a bien voulu tourner \u00e7a \u00e0 sa mani\u00e8re et me faire dire des propos qui sont totalement contraires aux propos que j'ai dits (...) : il n'y a pas eu de financement de campagne pr\u00e9sidentielle de Sarkozy\" a d\u00e9clar\u00e9 ce sulfureux interm\u00e9diaire, en fuite \u00e0 Beyrouth alors qu'il a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 en juin en France dans le volet financier de l'affaire Karachi.", "gd/pga/cbn"], "product": "multimedia", "created": "2020-11-11T18:30:52Z", "iptc": ["02003002", "02012006", "02012001", "11000000", "11010000", "11003003", "02000000", "11003000", "02003001", "11024000", "02001000", "11003002", "02003000", "02012000"], "published": "2020-11-11T18:30:52Z", "newsItemID": "doc-8V23UR", "revision": 1, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgAbcAd0H3txHQEJa3UHFRt+bwseY2prUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBEgSDMsQFRDeQV3dXF1AQ4bAgF0DRo=.jpg", "faces": [{"offsetX": 646, "offsetY": 65, "width": 104, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgAbcAd0H3txHQEJa1IgJiEZCWZscGgaAXsGBmdiA1BfIipJXFQaK0ciDyAsVgxRKlsvPCkpTEoLQ1EhBExaWlxJQFdDNmRcUFYJeHsvSBAxZFgWIUwxLDYjSgQcAAhwChUDAwYJHAwB.jpg", "height": 104}, {"offsetX": 493, "offsetY": 59, "width": 184, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgAbcAd0H3txHQEJa1IgJiEZCGZscGgaAXsGBmdiA1BfIipJXFQaK0ciDyAsVgxRKlsvPCkpTEoLQ1EhBExaWlxJQFdDNmRcUFYJeHsvSBAxZFgWIUwxLDYjSgQcAAhwChUDAwYJHAwB.jpg", "height": 184}]}], "afpentity": {"country": [{"qcode": "afplocation:67", "location": {"lon": 2.0, "lat": 46.0}, "keyword": "France"}], "city": [{"qcode": "afplocation:2605", "location": {"lon": 35.49442, "lat": 33.89332}, "keyword": "Beirut"}, {"qcode": "afplocation:2737", "location": {"lon": 67.0104, "lat": 24.8608}, "keyword": "Karachi"}], "person": [{"qcode": "afpperson:121296", "keyword": "Nicolas Sarkozy"}, {"qcode": "afpperson:291453", "keyword": "Ziad Takieddine"}], "organisation": [{"qcode": "afporganization:186050", "keyword": "BFM TV"}, {"qcode": "afporganization:4381", "keyword": "Paris Match"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:2605", "location": {"lon": 35.49442, "lat": 33.89332}, "keyword": "Beirut"}, {"qcode": "afplocation:2737", "location": {"lon": 67.0104, "lat": 24.8608}, "keyword": "Karachi"}, {"qcode": "afplocation:67", "location": {"lon": 2.0, "lat": 46.0}, "keyword": "France"}], "event": [{"qcode": "afpevent:GMR50", "keyword": "#GMR50 : Ouverture d'une information judiciaire sur les accusations d'un financement libyen de la campagne de Sarkozy en 2007 (judiciaire)"}, {"qcode": "afpevent:GSR28", "keyword": "#GSR28 : Financement libyen: Takieddine, l'un des principaux t\u00e9moins \u00e0 charge contre Sarkozy, retire ses accusations (Paris Match/BFM TV)"}]}, "entity_location": ["Paris(FR)", "Beirut", "France", "Kar\u0101chi"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3EfFgMEcBh9BGx1Cx5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCGYFeQR1BXEfHFVfJxl5M3Z1TEsDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QD3QvQX5AY1sWSEBGLDBISg8FdwdwA3tyBAUJdQB2.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T183052Z.doc-8v23ur", "topic": ["La Une", "France", "Politique", "ONLINE-NEWS-FR_POLITIQUE", "ONLINE-NEWS-FR_LA-UNE", "ONLINE-NEWS-FR_FRANCE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Financement libyen: Takieddine retire ses accusations contre Sarkozy", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 2.34121, "lat": 48.85341}, "entity_person": ["Ziad Takieddine"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--une", "francais--journal--fra"], "country": "FRA", "city": "Paris", "entity_video": "yes", "channel": ["/rubrics/francais/journal/une", "/rubrics/francais/journal/fra", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_LA-UNE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_FRANCE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["Le pr\u00e9sident Emmanuel Macron ravive la flamme sur la tombe du soldat inconnu, le 11 novembre 2020"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Avec Genevoix, Macron fait entrer les Poilus au Panth\u00e9on", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsAAxQZAW8fBXMNF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ8JYVJOFjZ7UBRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcDFQ8AcXscDQo%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 193}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsAAxQZAW8fBXMNF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMAeQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 607}, {"role": "IPad", "width": 970, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsAAxQZAW8fBXMNF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB4MAgQEFAkCfQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 768}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsAAxQZAW8fBXMNF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMAeQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 405}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsAAxQZAW8fBXMNF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQAH5eOWQxZipjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAEMdgFxCXJxCg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Georges BENDRIHEM", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V23KH", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "advisory": "TO GO WITH AFP STORY BY Rapha\u00eblle PICARD", "dateline": "Paris (AFP)", "headline": "Maurice Genevoix en 1979 \u00e0 Paris", "byline": "Georges BENDRIHEM", "slug": "ww1-litt\u00e9rature-files-literature-genevoix-pantheon-france-history"}, "caption": "Maurice Genevoix en 1979 \u00e0 Paris", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsAAxQZAW8fBXMNFB8aQldSA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4Q0RZJ18tKistH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMAeQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsAAxQZAW8fBXMNFB8aXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeVwoIiwiXF8LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAN9.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsAAxQZAW8fBXMNFB8aXEJRSRZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1hAJVBnIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHYV.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsAAxQZAW8fBXMNFB8aZUBVW1FTMmxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUQzIDIvXE4LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAN9.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsAAxQZAW8fBXMNFB8aZkNFTEpTIXMfCRxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ8NDV09YzcTWxdCK1gkeDc3TFhfU1x0Cx0SUEpAREpTNn8cDwIBcg9yBnd8AwUI.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Yoan VALAT", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V23KH-2", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Paris (AFP)", "headline": "De gauche \u00e0 droite le g\u00e9n\u00e9ral Fran\u00e7ois Lecointre, le Premier ministre Jean Castex, les ministres Genevi\u00e8ve Darrieussecq et Florence Parly, \u00e0 l'Arc de triomphe le 11 novembre 2020", "byline": "Yoan VALAT", "slug": "histoire-politique-politics-wwi-guerre-france-history"}, "caption": "De gauche \u00e0 droite le g\u00e9n\u00e9ral Fran\u00e7ois Lecointre, le Premier ministre Jean Castex, les ministres Genevi\u00e8ve Darrieussecq et Florence Parly, \u00e0 l'Arc de triomphe le 11 novembre 2020", "source": "POOL"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsAAxQZAW8fBXMNFB4aQldSA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4Q0RZJ18tKistH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMAeQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsAAxQZAW8fBXMNFB4aXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeVwoIiwiXF8LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAN9.jpg", "type": "Photo", "height": 511}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsAAxQZAW8fBXMNFB4aXEJRSRZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1hAJVBnIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHYV.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsAAxQZAW8fBXMNFB4aZUBVW1FTMmxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUQzIDIvXE4LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAN9.jpg", "type": "Photo", "height": 341}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsAAxQZAW8fBXMNFB4aZkNFTEpTIXMfCRxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ8NDV09YzcTWxdCK1gkeDc3TFhfU1x0Cx0SUEpAREpTNn8cDwIBcg9yBnd8AwUI.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "CHRISTIAN HARTMANN", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V23KH-3", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Paris (AFP)", "headline": "Emmanuel Macron s'arr\u00eate pr\u00e8s de la statue de Georges Clemenceau, le 11 novembre 2020, lors des c\u00e9r\u00e9monies comm\u00e9morant l'armistice de la premi\u00e8re guerre mondiale", "byline": "CHRISTIAN HARTMANN", "slug": "histoire-politique-politics-wwi-original-guerre-france-history"}, "caption": "Emmanuel Macron s'arr\u00eate pr\u00e8s de la statue de Georges Clemenceau, le 11 novembre 2020, lors des c\u00e9r\u00e9monies comm\u00e9morant l'armistice de la premi\u00e8re guerre mondiale", "source": "POOL"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsAAxQZAW8fBXMNFBkaQldSA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4Q0RZJ18tKistH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMAeQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsAAxQZAW8fBXMNFBkaXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeVwoIiwiXF8LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAN9.jpg", "type": "Photo", "height": 511}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsAAxQZAW8fBXMNFBkaXEJRSRZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1hAJVBnIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHYV.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsAAxQZAW8fBXMNFBkaZUBVW1FTMmxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUQzIDIvXE4LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAN9.jpg", "type": "Photo", "height": 341}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsAAxQZAW8fBXMNFBkaZkNFTEpTIXMfCRxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ8NDV09YzcTWxdCK1gkeDc3TFhfU1x0Cx0SUEpAREpTNn8cDwIBcg9yBnd8AwUI.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "CHRISTIAN HARTMANN", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V23KH-4", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Paris (AFP)", "headline": "Des hommes de la Garde r\u00e9publicaine portent le cercueil de Maurice Genevoix au Panth\u00e9on, \u00e0 Paris le 11 novembre 2020", "byline": "CHRISTIAN HARTMANN", "slug": "histoire-politique-armistice-culture-wwi-original-reconstruction-pantheon-france-history"}, "caption": "Des hommes de la Garde r\u00e9publicaine portent le cercueil de Maurice Genevoix au Panth\u00e9on, \u00e0 Paris le 11 novembre 2020", "source": "POOL"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsAAxQZAW8fBXMNFBgaQldSA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4Q0RZJ18tKistH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMAeQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 137}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsAAxQZAW8fBXMNFBgaXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeVwoIiwiXF8LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAN9.jpg", "type": "Photo", "height": 432}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsAAxQZAW8fBXMNFBgaXEJRSRZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1hAJVBnIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHYV.jpg", "type": "Photo", "height": 576}, {"role": "Mpeg4-640x360", "width": 640, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsAAxQZAW8fBXMNFBgaAwYAVQsAdWxASQYLIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeVkxICNyFA8ZBkB2Dx0SUEpAREpTNn8cDwIBcg9yBnd8AwUI.mp4", "type": "Video", "height": 360}, {"role": "Mpeg4-1280x720", "width": 1280, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsAAxQZAW8fBXMNFBgaBAAIHUABd3IDVEIAflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQAH5eOWQxZipjQF5cIQksNSEhDRQcBAB1QRoGBRRVVUhfNydeBAMCcQJ2CHRzBggBcAw%3D.mp4", "type": "Video", "height": 720}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsAAxQZAW8fBXMNFBgaZUBVW1FTMmxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUQzIDIvXE4LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAN9.jpg", "type": "Photo", "height": 288}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsAAxQZAW8fBXMNFBgaZkNFTEpTIXMfCRxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ8NDV09YzcTWxdCK1gkeDc3TFhfU1x0Cx0SUEpAREpTNn8cDwIBcg9yBnd8AwUI.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Colin BERTIER", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V23KH-5", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Paris (AFP)", "headline": "\"Les voici, qui arrivent par millions pour entrer sous ce d\u00f4me\": Genevoix et \"ceux de 14\" au Panth\u00e9on", "byline": "Colin BERTIER, Mathieu CHAMPEAU", "slug": "arm\u00e9e-histoire-guerre-france-histoire-arm\u00e9e-images-president-guerre-1es"}, "caption": "\"Les voici, qui arrivent par millions pour entrer sous ce d\u00f4me\": Genevoix et \"ceux de 14\" au Panth\u00e9on", "source": "AFPTV / POOL"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsAAxQZAW8fBXMNFBsaQldSA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4Q0RZJ18tKistH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMAeQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsAAxQZAW8fBXMNFBsaXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeVwoIiwiXF8LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAN9.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsAAxQZAW8fBXMNFBsaXEJRSRZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1hAJVBnIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHYV.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsAAxQZAW8fBXMNFBsaZUBVW1FTMmxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUQzIDIvXE4LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAN9.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsAAxQZAW8fBXMNFBsaZkNFTEpTIXMfCRxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ8NDV09YzcTWxdCK1gkeDc3TFhfU1x0Cx0SUEpAREpTNn8cDwIBcg9yBnd8AwUI.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Yoan VALAT", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V23KH-6", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Paris (AFP)", "headline": "Le pr\u00e9sident Emmanuel Macron ravive la flamme sur la tombe du soldat inconnu, le 11 novembre 2020", "byline": "Yoan VALAT", "slug": "histoire-politique-politics-wwi-guerre-france-history"}, "caption": "Le pr\u00e9sident Emmanuel Macron ravive la flamme sur la tombe du soldat inconnu, le 11 novembre 2020", "source": "POOL"}], "mediatopic": ["20000610", "20000747", "11000000", "20001237", "20000062", "20000013", "20000599", "16000000", "20000056", "20000742", "20000593", "20000002", "08000000", "20000598", "13000000", "01000000"], "bagUno": ["AFP_8V23KH", "AFP_8V23KH-2", "AFP_8V23KH-3", "AFP_8V23KH-4", "AFP_8V23KH-5", "AFP_8V23KH-6"], "entity_function": ["Pr\u00e9sident", "Premier Ministre", "Ministre", "Maire De Paris Fr", "Chef De Le Etat"], "entity_organisation": ["Etat Major", "Assemblee Nationale"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": ["Papier G\u00e9n\u00e9ral", "Prev", "Actualisation"], "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdXECCAEAbgZ8A2x3AAcfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcA91AHJ9aB9UK1dsfTJ0ClJFGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJCwEJU1VnQWRZC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF1AQ4bAgF0DRU%3D.xml", "keyword": ["histoire", "politique", "d\u00e9c\u00e8s", "pr\u00e9sident", "guerre", "litt\u00e9rature", "arm\u00e9e"], "lang": "fr", "event": ["afpevent:GRT07"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T180018Z:doc-8v23kh.xml", "signal": "update", "headline": "Avec Genevoix, Macron fait entrer les Poilus au Panth\u00e9on", "slug": ["histoire", "politique", "d\u00e9c\u00e8s", "pr\u00e9sident", "guerre", "litt\u00e9rature", "arm\u00e9e"], "news": ["Apr\u00e8s la traditionnelle c\u00e9r\u00e9monie de l'Armistice, Emmanuel Macron pr\u00e9side mercredi l'entr\u00e9e au Panth\u00e9on de l'\u00e9crivain Maurice Genevoix, l'occasion d'honorer tous les combattants de la Premi\u00e8re guerre mondiale 100 ans apr\u00e8s l'inhumation du Soldat inconnu.", "Confinement oblige, la premi\u00e8re c\u00e9r\u00e9monie de cette journ\u00e9e m\u00e9morielle s'est d\u00e9roul\u00e9e en petit comit\u00e9 \u00e0 11H00, avec la comm\u00e9moration du 102e anniversaire de l\u2019Armistice de 1918, qui est aussi le centenaire de l\u2019inhumation du Soldat inconnu sous l\u2019Arc de Triomphe.", "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique y a \u00e9t\u00e9 accueilli par le Premier ministre Jean Castex, le chef d'\u00e9tat-major des arm\u00e9es, le g\u00e9n\u00e9ral Fran\u00e7ois Lecointre, la ministre des Arm\u00e9es Florence Parly et la ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e Genevi\u00e8ve Darrieussecq.\u00a0", "Au cours de cette c\u00e9r\u00e9monie, les noms des 19 soldats fran\u00e7ais d\u00e9c\u00e9d\u00e9s depuis une ann\u00e9e ont \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9s.\u00a0", "M. Macron a ensuite salu\u00e9 le pr\u00e9sident (LR) du S\u00e9nat G\u00e9rard Larcher, celui de l'Assembl\u00e9e nationale Richard Ferrand, les ex-pr\u00e9sidents Nicolas Sarkozy et Fran\u00e7ois Hollande, ainsi que la maire de Paris Anne Hidalgo. \u00a0", "Le 11 novembre 1920, le cercueil du Soldat inconnu dont la d\u00e9pouille reste non identifi\u00e9e, avait \u00e9t\u00e9 accueilli en grande pompe sous l'Arc, o\u00f9 il sera mis en terre deux mois plus tard. Depuis le 11 novembre 1923, la flamme de sa tombe est raviv\u00e9e tous les soirs.", "En fin d'apr\u00e8s-midi, la c\u00e9r\u00e9monie au Panth\u00e9on cl\u00f4turera le long cycle du centenaire de la Grande Guerre, dont le temps fort a \u00e9t\u00e9 \"l'itin\u00e9rance\" d'une semaine ayant conduit Emmanuel Macron en 2018 sur les lieux des grandes batailles de l'est et du nord du pays.", "C'est lors d'une \u00e9tape aux Eparges, un petit village proche de Verdun, qu'il avait annonc\u00e9 l'entr\u00e9e au Panth\u00e9on de Maurice Genevoix, gri\u00e8vement bless\u00e9 l\u00e0-bas le 25 avril 1915 lors de violents combats.", "L'\u00e9crivain combattant a \u00e9t\u00e9 le chantre de la m\u00e9moire des Poilus, dont il a fait le r\u00e9cit de la vie dans les tranch\u00e9es dans son recueil \"Ceux de 14\". \"Par lui, leur voix ne cesse de nous exhorter \u00e0 ne pas baisser la garde et \u00e0 conserver intacte notre vigilance quand le pire de nouveau r\u00e9appara\u00eet\", avait d\u00e9clar\u00e9 le chef de l'Etat en novembre 2018.", "Cette entr\u00e9e de Genevoix au Panth\u00e9on \u00e9tait souhait\u00e9e par la famille de l'auteur de Raboliot, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 1980. T\u00e9l\u00e9vis\u00e9e, elle sera \"in\u00e9dite\" avec une c\u00e9l\u00e9bration \u00e0 la fois en ext\u00e9rieur, des images \u00e9tant projet\u00e9es sur l'immense fa\u00e7ade, et dans la nef.", "- \"A hauteur d'hommes\" -", "Apr\u00e8s un passage lundi aux Eparges, son cercueil, jusque l\u00e0 enterr\u00e9 au cimeti\u00e8re de Passy \u00e0 Paris, a pass\u00e9 la nuit \u00e0 l'Ecole normale sup\u00e9rieure \u00e0 Paris, dont Maurice Genevoix a \u00e9t\u00e9 l'\u00e9l\u00e8ve.", "Apr\u00e8s avoir remont\u00e9 la rue Soufflot pavois\u00e9e, il rejoindra la nef puis la crypte et les 70 hommes et 5 femmes inhum\u00e9s dans le b\u00e2timent. Emmanuel Macron y a d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sid\u00e9 l'entr\u00e9e de l'ancienne ministre Simone Veil et de son \u00e9poux le 1er juillet 2018.", "Durant la c\u00e9r\u00e9monie, seront inaugur\u00e9es six sculptures du plasticien allemand Anselm Kiefer, les premi\u00e8res nouvelles oeuvres install\u00e9es au Panth\u00e9on depuis un si\u00e8cle.\u00a0", "Elles sont accompagn\u00e9es par une oeuvre sonore du musicien Pascal Dusapin, m\u00ealant un choeur et l'enregistrement de 15.000 noms de soldats morts durant la guerre.\u00a0", "Emmanuel Macron cl\u00f4turera la c\u00e9r\u00e9monie par un discours o\u00f9 il devrait mettre l'accent sur la \"r\u00e9silience\", la capacit\u00e9 des Fran\u00e7ais \u00e0 surmonter les trag\u00e9dies, comme un fil rouge entre 1914 et les \"\u00e9preuves\" actuelles que sont l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus et les attaques terroristes des derni\u00e8res semaines.", "\"Le pr\u00e9sident tient beaucoup \u00e0 ce qu'on honore les h\u00e9ros \u00e0 hauteur d'hommes, qui n'ont jamais flanch\u00e9 dans l'\u00e9preuve et ont fait bloc\", une occasion de \"cr\u00e9er une histoire, un imaginaire commun\", explique son entourage.", "Ces s\u00e9quences ont \u00e9t\u00e9 maintenues malgr\u00e9 la pand\u00e9mie car \"il est important de maintenir les grands moments de communion nationale et de rassembler les Fran\u00e7ais en tant que nation\", conclut l'Elys\u00e9e.", "Depuis le d\u00e9but de la crise sanitaire, Emmanuel Macron insiste sur ce m\u00eame message d'unit\u00e9, face aux critiques et divisions autour de sa gestion de la crise et face \u00e0 un niveau de m\u00e9fiance toujours tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9.", "leb-jri/arz/shu"], "summary": ["Apr\u00e8s la traditionnelle c\u00e9r\u00e9monie de l'Armistice, Emmanuel Macron pr\u00e9side mercredi l'entr\u00e9e au Panth\u00e9on de l'\u00e9crivain Maurice Genevoix, l'occasion d'honorer tous les combattants de la Premi\u00e8re guerre mondiale 100 ans apr\u00e8s l'inhumation du Soldat inconnu.", "C'est lors d'une \u00e9tape aux Eparges, un petit village proche de Verdun, qu'il avait annonc\u00e9 l'entr\u00e9e au Panth\u00e9on de Maurice Genevoix, gri\u00e8vement bless\u00e9 l\u00e0-bas le 25 avril 1915 lors de violents combats."], "product": "multimedia", "advisory": "Actualise apr\u00e8s la c\u00e9r\u00e9monie sur la tombe du Soldat inconnu", "created": "2020-11-11T18:00:18Z", "iptc": ["11006006", "13003002", "11000000", "16009000", "01010000", "11001004", "16000000", "16002000", "13003001", "11006000", "01000000", "08000000", "11001000", "13000000", "13003000"], "published": "2020-11-11T18:19:23Z", "newsItemID": "doc-8V23KH", "revision": 2, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsAAxQZAW8fBXMNF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jVTs1W0NVNwlwc3RzCgEaAAx8CBkM.jpg", "faces": [{"offsetX": 419, "offsetY": 423, "width": 91, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsnJCcjZglyd34VZhViBwF7ZRZeLCVFXVdSb101V3wmW1UNJVouKz0rVkxeEE0sXRBVW11eVFVZMDELSFtQfA4JWjsWRmdZYlE5NS00XEoQBw51DB4MAgQEFAkCfQ%3D%3D.jpg", "height": 91}, {"offsetX": 284, "offsetY": 110, "width": 201, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsnJCcjZghyd34VZhViBwF7ZRZeLCVFXVdSb101V3wmW1UNJVouKz0rVkxeEE0sXRBVW11eVFVZMDELSFtQfA4JWjsWRmdZYlE5NS00XEoQBw51DB4MAgQEFAkCfQ%3D%3D.jpg", "height": 201}]}, {"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsAAxQZAW8fBXMNFBgaXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWUgSkFZNlEyeHVwCQweDg9zDRQFAQo=.jpg", "faces": [{"offsetX": 353, "offsetY": 51, "width": 104, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsnJCcjZglyd34VZhViBwF7ZRUDaypEXlpQJFFrWjMiDVJZIAkgKysoQFRCQ0tjTERQCFNeQlZPKC1YShRFKFN4CQ8vSmJEEl1nIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHYV.jpg", "height": 104}]}, {"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsAAxQZAW8fBXMNFBsaXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWUgSkFZNlEyeHVwCQweDg9zDRQFAQo=.jpg", "faces": [{"offsetX": 278, "offsetY": 283, "width": 121, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dCh0FcgNqAXp2HQMCchsnJCcjZglyd34VZhViBwF7ZRUAaypEXlpQJFFrWjMiDVJZIAkgKysoQFRCQ0tjTERQCFNeQlZPKC1YShRFKFN4CQ8vSmJEEl1nIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHYV.jpg", "height": 121}]}], "afpentity": {"city": [{"qcode": "afplocation:56150", "location": {"lon": 5.3829, "lat": 49.15964}, "keyword": "Verdun"}], "person": [{"qcode": "afpperson:212755", "keyword": "Florence Parly"}, {"qcode": "afpperson:33454", "keyword": "Jean Castex"}, {"qcode": "afpperson:19371", "keyword": "G\u00e9rard Larcher"}, {"qcode": "afpperson:143926", "keyword": "Anselm Kiefer"}, {"qcode": "afpperson:199497", "keyword": "Pascal Dusapin"}, {"qcode": "afpperson:121296", "keyword": "Nicolas Sarkozy"}, {"qcode": "afpperson:146067", "keyword": "Simone Veil"}, {"qcode": "afpperson:1835225", "keyword": "Genevi\u00e8ve Darrieussecq"}, {"qcode": "afpperson:123400", "keyword": "Maurice Genevoix"}, {"qcode": "afpperson:1848607", "keyword": "Fran\u00e7ois Lecointre"}, {"qcode": "afpperson:86980", "keyword": "Fran\u00e7ois Hollande"}, {"qcode": "afpperson:1781976", "keyword": "Emmanuel Macron"}, {"qcode": "afpperson:250590", "keyword": "Anne Hidalgo"}, {"qcode": "afpperson:259649", "keyword": "Richard Ferrand"}], "organisation": [{"qcode": "afporganization:188380", "keyword": "Les R\u00e9publicains"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:56150", "location": {"lon": 5.3829, "lat": 49.15964}, "keyword": "Verdun"}], "event": [{"qcode": "afpevent:GRT07", "keyword": "#GRT07 : Le pr\u00e9sident Emmanuel Macron pr\u00e9side la c\u00e9r\u00e9monie du 11-Novembre et l'entr\u00e9e au Panth\u00e9on de Maurice Genevoix en format restreint"}]}, "entity_location": ["Verdun", "Paris(FR)"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdXECCAEAbgZ8A2x3AAcfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcA91AHJ9aB9UK1dsfTJ0ClJFGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJCwEJU1VnQWRZC11ONStfXEEJcAF1BXB9BQcEfQV1fQ==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T180018Z.doc-8v23kh", "topic": ["La Une", "France", "ONLINE-NEWS-FR_LA-UNE", "ONLINE-NEWS-FR_FRANCE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Avec Genevoix, Macron fait entrer les Poilus au Panth\u00e9on", "country_only": ["ALL"], "entity_person": ["Emmanuel Macron", "Jean Castex", "General Francois Lecointre", "Florence Parly", "Genevieve Darrieussecq", "Gerard Larcher", "Richard Ferrand", "Francois Hollande", "Anne Hidalgo", "Simone Veil", "Anselm Kiefer", "Pascal Dusapin"], "location": {"lon": 2.34121, "lat": 48.85341}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--special--derniere-minute"], "country": "CIV", "city": "Abidjan", "entity_template": ["urgent"], "channel": ["/rubrics/francais/special/derniere-minute", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Le pr\u00e9sident ivoirien Alassane Ouattara et son principal opposant, l'ex-pr\u00e9sident Henri Konan B\u00e9di\u00e9, ont d\u00e9clar\u00e9 avoir \"bris\u00e9 la glace\" apr\u00e8s leur rencontre mercredi \u00e0 Abidjan, destin\u00e9e \u00e0 apaiser les violences meurtri\u00e8res en C\u00f4te d'Ivoire, selon un journaliste de l'AFP.", "mediatopic": ["20000065", "20000574", "16000000", "11000000"], "entity_function": ["President", "Journaliste"], "urgency": 3, "provider": "AFP", "genre": "DocRobot", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHUCCAYMbgZyCWx3BgEfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcA90BXB8aB9UK1dsfTJ0CklHG1sqSVQaTV9cEltfIX9MV11aOFoqRTBjR1hUeVUvKio%2FVFZYRR40UEkJDH5aVWtCEysLS11YJAoxVTsxFFRINF0zIDd7CA8dAwt9DhsADAMFHw%3D%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["troubles", "\u00e9lections", "presidentielle", "C\u00f4teIvoire"], "event": ["afpevent:GSQ59"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T181539Z:doc-8v23pj-copy.xml", "headline": "Crise en C\u00f4te d'Ivoire : Ouattara et B\u00e9di\u00e9 ont \"bris\u00e9 la glace\"", "signal": "update", "slug": ["troubles", "\u00e9lections", "presidentielle", "c\u00f4teivoire"], "news": ["Le pr\u00e9sident ivoirien Alassane Ouattara et son principal opposant, l'ex-pr\u00e9sident Henri Konan B\u00e9di\u00e9, ont d\u00e9clar\u00e9 avoir \"bris\u00e9 la glace\" apr\u00e8s leur rencontre mercredi \u00e0 Abidjan, destin\u00e9e \u00e0 apaiser les violences meurtri\u00e8res en C\u00f4te d'Ivoire, selon un journaliste de l'AFP.", "\"C'\u00e9tait une premi\u00e8re rencontre pour briser la glace et r\u00e9tablir la confiance\", a d\u00e9clar\u00e9 M. Ouattara. \"Nous avons pu briser le mur de glace et le mur de silence\", a rench\u00e9ri M. B\u00e9di\u00e9, les deux hommes promettant d'autres rencontres \u00e0 venir.", "pgf-de/sba"], "product": "multimedia", "created": "2020-11-11T18:15:39Z", "iptc": ["16003000", "11003000", "16000000", "11000000"], "published": "2020-11-11T18:18:39Z", "newsItemID": "doc-8V23PJ-copy", "revision": 2, "afpentity": {"event": [{"qcode": "afpevent:GSQ59", "keyword": "#GSQ59 : Troubles en C\u00f4te d'Ivoire: rencontre entre le pr\u00e9sident Ouattara et B\u00e9di\u00e9, principal opposant ce mercredi"}]}, "entity_location": ["Abidjan", "Ivory Coast"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHUCCAYMbgZyCWx3BgEfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcA90BXB8aB9UK1dsfTJ0CklHG1sqSVQaTV9cEltfIX9MV11aOFoqRTBjR1hUeVUvKio/VFZYRR40UEkJDH5aVWtCEysLXEpEKEUgQ350BAEFdwx2c3B/CAwf.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T181539Z.doc-8v23pj-copy", "topic": ["Derni\u00e8re Minute", "ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Crise en C\u00f4te d'Ivoire : Ouattara et B\u00e9di\u00e9 ont \"bris\u00e9 la glace\"", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": -4.00167, "lat": 5.35444}, "entity_person": ["Alassane Ouattara", "M Bedie"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--galeries_video--monde"], "country": "FRA", "city": "Paris", "entity_video": "yes", "channel": ["/rubrics/francais/galeries_video/monde", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["SONORE\"Les voici, qui arrivent par millions pour entrer sous ce d\u00f4me\": Emmanuel Macron rend hommage, pour son entr\u00e9e au Panth\u00e9on, \u00e0 Maurice Genevoix, et avec lui \u00e0 \"ceux de 14\", les combattants de la Premi\u00e8re guerre mondiale, auxquels l'\u00e9crivain a offert \"l'immortalit\u00e9 des mots\"."], "language": "french", "source": "AFPTV / POOL", "title": "\"Les voici, qui arrivent par millions pour entrer sous ce d\u00f4me\": Genevoix et \"ceux de 14\" au Panth\u00e9on", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgQbcAdwH3t1HQADa3UHFRt%2BbwseZ3ZrTkhWG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCAt8R0BlMRREH0BbLVJ4QTYsUVpcK1sqYyE%2BSVBfU0t4CBsEAAEIGg4CfHMYCg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 137}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgQbcAdwH3t1HQADa3UHFRt%2BbwseZ3ZrUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1lZI1wlICJgXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAcH.jpg", "type": "Photo", "height": 432}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgQbcAdwH3t1HQADa3UHFRt%2BbwseZ3ZrUF1VURxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ8JYVJOFjZ7UBRGLlsgDSo1U1UWIUwxLDYjSgQcAAhwChUDAwYJHA0F.jpg", "type": "Photo", "height": 576}, {"role": "Mpeg4-640x360", "width": 640, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0fCgQbcAdwH3t1HQADa3UHFRt%2BbwseZ3ZrDxkETQEGHRZbNXYSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1xAIVN1aHJyCUEeAAhjXFVEXEBVXgUHc3IYCgoDdwN8AXZ2.mp4", "type": "Video", "height": 360}, {"role": "Mpeg4-1280x720", "width": 1280, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0fCgQbcAdwH3t1HQADa3UHFRt%2BbwseZ3ZrCB8MBUoHHwgYKDIZBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxdNFEmcWl3CwEdTg93CQtRTUJZX11FeHMbCQcHeQBzBHp0BwI%3D.mp4", "type": "Video", "height": 720}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgQbcAdwH3t1HQADa3UHFRt%2BbwseZ3ZraV9RQ1tVWhZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD0FCIUIoIDNgXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAcH.jpg", "type": "Photo", "height": 288}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgQbcAdwH3t1HQADa3UHFRt%2BbwseZ3ZralxBVEBVSQkEdWxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUcwMCU0XF0cBAhjXFVEXEBVXgUHc3IYCgoDdwN8AXZ2.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Colin BERTIER", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V23QN", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Paris (AFP)", "headline": "\"Les voici, qui arrivent par millions pour entrer sous ce d\u00f4me\": Genevoix et \"ceux de 14\" au Panth\u00e9on", "byline": "Colin BERTIER, Mathieu CHAMPEAU", "slug": "arm\u00e9e-histoire-guerre-france-histoire-arm\u00e9e-images-president-guerre-1es"}, "caption": "SONORE\"Les voici, qui arrivent par millions pour entrer sous ce d\u00f4me\": Emmanuel Macron rend hommage, pour son entr\u00e9e au Panth\u00e9on, \u00e0 Maurice Genevoix, et avec lui \u00e0 \"ceux de 14\", les combattants de la Premi\u00e8re guerre mondiale, auxquels l'\u00e9crivain a offert \"l'immortalit\u00e9 des mots\".", "source": "AFPTV / POOL"}], "mediatopic": ["20000747", "20000062", "20000599", "16000000", "20000056", "20000742", "20000593", "20000598", "11000000", "13000000"], "bagUno": ["AFP_8V23QN"], "contributor": "Mathieu CHAMPEAU", "urgency": 4, "provider": "AFP", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3EbFgMEdBh9AGx0AR5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCGYFeQZyBXIfHFVfJxl5M3Z1SFcDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QD3QvQX5AY1sWX1daIH9ZXEpAZ1I9QCo3V0INdQJxcHd%2BDg8ZDwlwCg%3D%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["ARM\u00c9E", "HISTOIRE", "guerre", "FRANCE", "IMAGES", "PRESIDENT", "1ES"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T181751Z:doc-8v23qn.xml", "headline": "\"Les voici, qui arrivent par millions pour entrer sous ce d\u00f4me\": Genevoix et \"ceux de 14\" au Panth\u00e9on", "slug": ["arm\u00e9e", "histoire", "guerre", "france", "images", "president", "1es"], "news": ["SONORE\"Les voici, qui arrivent par millions pour entrer sous ce d\u00f4me\": Emmanuel Macron rend hommage, pour son entr\u00e9e au Panth\u00e9on, \u00e0 Maurice Genevoix, et avec lui \u00e0 \"ceux de 14\", les combattants de la Premi\u00e8re guerre mondiale, auxquels l'\u00e9crivain a offert \"l'immortalit\u00e9 des mots\"."], "product": "multimedia", "creator": "Colin BERTIER", "created": "2020-11-11T18:17:51Z", "iptc": ["13003002", "16009000", "11001004", "16000000", "16002000", "13003001", "11006000", "11001000", "11000000", "13000000", "13003000"], "published": "2020-11-11T18:17:51Z", "newsItemID": "doc-8V23QN", "version": ["00:21:08"], "revision": 1, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgQbcAdwH3t1HQADa3UHFRt+bwseZ3ZrUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBEgSDMsQFRDeQV3dXF1AQ4bAgF0DB4=.jpg", "faces": [{"offsetX": 352, "offsetY": 51, "width": 104, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgQbcAdwH3t1HQADa1IgJiEZCWZscGgaAXsGBmN%2BA1BfIipJXFQaK0ciDyAsVgxRKlsvPCkpTEoLQ1EhBExaWlxJQFdDNmRcUFYJeHsvSBAxZFgWIUwxLDYjSgQcAAhwChUDAwYJHA0F.jpg", "height": 104}]}], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3EbFgMEdBh9AGx0AR5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCGYFeQZyBXIfHFVfJxl5M3Z1SFcDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QD3QvQX5AY1sWSEBGLDBISg8FdwdwA3tyBAUJdQFy.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T181751Z.doc-8v23qn", "topic": ["Vid\u00e9os Monde", "ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "\"Les voici, qui arrivent par millions pour entrer sous ce d\u00f4me\": Genevoix et \"ceux de 14\" au Panth\u00e9on", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 2.34121, "lat": 48.85341}, "entity_person": ["Emmanuel Macron"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--galeries_video--monde"], "country": "ALB", "city": "Bulqiz\u00eb", "entity_video": "yes", "channel": ["/rubrics/francais/galeries_video/monde", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["En Albanie, le secteur du chrome est enti\u00e8rement d\u00e9pendant des exportations, si bien que le destin des hommes et des femmes qu'il fait vivre est d\u00e9termin\u00e9 par les al\u00e9as des march\u00e9s et des cours mondiaux. C'est le cas des 40.000 habitants de la r\u00e9gion mini\u00e8re de Bulqiz\u00eb, o\u00f9 les gueules noires sont depuis quelques mois bien moins nombreuses \u00e0 pousser les chariots au fond des tunnels sombres pour gagner leur pain."], "language": "french", "source": "AFPTV", "title": "Dans les mines de chrome d'Albanie, l'inqui\u00e9tude face \u00e0 la pand\u00e9mie", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fAB0FdwdqAXVyHQMFdhsAAxQZAW8fBWgRF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ8JYVJOFjZ7UBRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcDFQ8AcXscDAY%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 137}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fAB0FdwdqAXVyHQMFdhsAAxQZAW8fBWgRF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMBdQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 432}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fAB0FdwdqAXVyHQMFdhsAAxQZAW8fBWgRF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB4MAgQEFAkDcQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 576}, {"role": "Mpeg4-640x360", "width": 640, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0fAB0FdwdqAXVyHQMFdhsAAxQZAW8fBWgRFxsABUoDGwgYKDIZBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxdNFEmcWlwDQlVBQ51H0hMRVtCSEsLdHQdDAEMdgFxCXJwBg%3D%3D.mp4", "type": "Video", "height": 360}, {"role": "Mpeg4-1280x720", "width": 1280, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0fAB0FdwdqAXVyHQMFdhsAAxQZAW8fBWgRFxwGDQJIGgoGay9dDQ1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNKUQkInBrCAsVBkByCx0SUEpAREpTNn8cDwIBcg9yBnd8AwQE.mp4", "type": "Video", "height": 720}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fAB0FdwdqAXVyHQMFdhsAAxQZAW8fBWgRF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMBdQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 288}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fAB0FdwdqAXVyHQMFdhsAAxQZAW8fBWgRF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQAH5eOWQxZipjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAEMdgFxCXJwBg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Elis KRUJA", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V23PT", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Bulqiz\u00eb (AFP)", "headline": "Dans les mines de chrome d'Albanie, l'inqui\u00e9tude face \u00e0 la pand\u00e9mie", "byline": "Elis KRUJA", "slug": "pand\u00e9mie-emploi-mines-usa-\u00e9conomie-albanie-commerce-pand\u00e9mie-chine-commerce-emploi-mines"}, "caption": "En Albanie, le secteur du chrome est enti\u00e8rement d\u00e9pendant des exportations, si bien que le destin des hommes et des femmes qu'il fait vivre est d\u00e9termin\u00e9 par les al\u00e9as des march\u00e9s et des cours mondiaux. C'est le cas des 40.000 habitants de la r\u00e9gion mini\u00e8re de Bulqiz\u00eb, o\u00f9 les gueules noires sont depuis quelques mois bien moins nombreuses \u00e0 pousser les chariots au fond des tunnels sombres pour gagner leur pain.", "source": "AFPTV"}], "mediatopic": ["20001218", "20000344", "20000320", "20000509", "20000373", "20000449", "20000448", "04000000", "20000316", "20000346", "20000209", "20000446", "09000000", "07000000"], "bagUno": ["AFP_8V23PT"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3sCCAQEbgZzB2x3BwMfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcA90BXB8aB9UK1dsfTJ0CklZGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJCwEJU1VnQWRZC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF1AQ4bAgF0DBk%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["PAND\u00c9MIE", "emploi", "mines", "USA", "\u00e9conomie", "ALBANIE", "COMMERCE", "CHINE"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T181539Z:doc-8v23pt.xml", "headline": "Dans les mines de chrome d'Albanie, l'inqui\u00e9tude face \u00e0 la pand\u00e9mie", "slug": ["pand\u00e9mie", "emploi", "mines", "usa", "\u00e9conomie", "albanie", "commerce", "chine"], "news": ["En Albanie, le secteur du chrome est enti\u00e8rement d\u00e9pendant des exportations, si bien que le destin des hommes et des femmes qu'il fait vivre est d\u00e9termin\u00e9 par les al\u00e9as des march\u00e9s et des cours mondiaux. C'est le cas des 40.000 habitants de la r\u00e9gion mini\u00e8re de Bulqiz\u00eb, o\u00f9 les gueules noires sont depuis quelques mois bien moins nombreuses \u00e0 pousser les chariots au fond des tunnels sombres pour gagner leur pain."], "summary": ["En Albanie, le secteur du chrome est enti\u00e8rement d\u00e9pendant des exportations, si bien que le destin des hommes et des femmes qu'il fait vivre est d\u00e9termin\u00e9 par les al\u00e9as des march\u00e9s et des cours mondiaux."], "product": "multimedia", "creator": "Elis KRUJA", "created": "2020-11-11T18:15:39Z", "iptc": ["04017000", "04012005", "09003000", "04000000", "07002000", "07001001", "04012000", "04008000", "07001000", "09000000", "07000000"], "published": "2020-11-11T18:15:39Z", "newsItemID": "doc-8V23PT", "version": ["00:40:50"], "revision": 1, "entity_location": ["Albania"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3sCCAQEbgZzB2x3BwMfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcA90BXB8aB9UK1dsfTJ0CklZGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJCwEJU1VnQWRZC11ONStfXEEJcAF1BXB9BQcEfQV0cQ==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T181539Z.doc-8v23pt", "topic": ["Vid\u00e9os Monde", "ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Dans les mines de chrome d'Albanie, l'inqui\u00e9tude face \u00e0 la pand\u00e9mie", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 20.22194, "lat": 41.49167}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--galeries_video--monde"], "country": "PHL", "city": "Santo Domingo", "entity_video": "yes", "channel": ["/rubrics/francais/galeries_video/monde", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["Des milliers de personnes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es mercredi aux Philippines, menac\u00e9es par un troisi\u00e8me typhon en trois semaines."], "language": "french", "source": "AUDIO NETWORK", "title": "Philippines: des milliers de personnes \u00e9vacu\u00e9es \u00e0 l'approche d'un typhon", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dDh0Fcg9qAXt8HQMDdBsAAxQZAW8fBWgCF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ8JYVJOFjZ7UBRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcDFQ8AcXscDAc%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 137}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dDh0Fcg9qAXt8HQMDdBsAAxQZAW8fBWgCF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMBdA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 432}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dDh0Fcg9qAXt8HQMDdBsAAxQZAW8fBWgCF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB4MAgQEFAkDcA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 576}, {"role": "Mpeg4-640x360", "width": 640, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0dDh0Fcg9qAXt8HQMDdBsAAxQZAW8fBWgCFxsABUoDGwgYKDIZBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxdNFEmcWlwDQlVBQ51H0hMRVtCSEsLdHQdDAEMdgFxCXJwBw%3D%3D.mp4", "type": "Video", "height": 360}, {"role": "Mpeg4-1280x720", "width": 1280, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0dDh0Fcg9qAXt8HQMDdBsAAxQZAW8fBWgCFxwGDQJIGgoGay9dDQ1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNKUQkInBrCAsVBkByCx0SUEpAREpTNn8cDwIBcg9yBnd8AwQF.mp4", "type": "Video", "height": 720}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dDh0Fcg9qAXt8HQMDdBsAAxQZAW8fBWgCF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMBdA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 288}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dDh0Fcg9qAXt8HQMDdBsAAxQZAW8fBWgCF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQAH5eOWQxZipjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAEMdgFxCXJwBw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Charism SAYAT", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V23PG", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Santo Domingo (AFP)", "headline": "Philippines: des milliers de personnes \u00e9vacu\u00e9es \u00e0 l'approche d'un typhon", "byline": "Charism SAYAT", "slug": "philippines-m\u00e9t\u00e9o-m\u00e9t\u00e9o-temp\u00eate-d\u00e9sastres-typhon"}, "caption": "Des milliers de personnes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es mercredi aux Philippines, menac\u00e9es par un troisi\u00e8me typhon en trois semaines.", "source": "AUDIO NETWORK"}], "mediatopic": ["03000000", "17000000"], "bagUno": ["AFP_8V23PG"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdXUCCAEMbgZ9CWx3AQEfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcA90BXJ3aB9UK1dsfTJ0CklKGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJCwEJU1VnQWRZC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF1AQ4bAgF0DBg%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["PHILIPPINES", "m\u00e9t\u00e9o", "TEMP\u00caTE", "D\u00c9SASTRES", "TYPHON"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T181512Z:doc-8v23pg.xml", "headline": "Philippines: des milliers de personnes \u00e9vacu\u00e9es \u00e0 l'approche d'un typhon", "slug": ["philippines", "m\u00e9t\u00e9o", "temp\u00eate", "d\u00e9sastres", "typhon"], "news": ["Des milliers de personnes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es mercredi aux Philippines, menac\u00e9es par un troisi\u00e8me typhon en trois semaines."], "summary": ["Des milliers de personnes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es mercredi aux Philippines, menac\u00e9es par un troisi\u00e8me typhon en trois semaines."], "product": "multimedia", "creator": "Charism SAYAT", "created": "2020-11-11T18:15:12Z", "iptc": ["03000000", "17000000"], "published": "2020-11-11T18:15:12Z", "newsItemID": "doc-8V23PG", "version": ["00:25:52"], "revision": 1, "entity_location": ["Philippines"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdXUCCAEMbgZ9CWx3AQEfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcA90BXJ3aB9UK1dsfTJ0CklKGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJCwEJU1VnQWRZC11ONStfXEEJcAF1BXB9BQcEfQV0cA==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T181512Z.doc-8v23pg", "topic": ["Vid\u00e9os Monde", "ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Philippines: des milliers de personnes \u00e9vacu\u00e9es \u00e0 l'approche d'un typhon", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 120.6, "lat": 18.36667}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--une", "francais--journal--spo"], "country": "FRA", "city": "Les Sables-d'Olonne", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/une", "/rubrics/francais/journal/spo", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_SPORT", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_LA-UNE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["L'Imoca 60 du skipper britannique Alex Thomson  apr\u00e8s le d\u00e9part du Vend\u00e9e Globe, le 8 novembre 2020 aux Sables-d'Olonne"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Vend\u00e9e Globe: Un favori fait demi-tour, les bateaux +volants+ se placent", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQIbdQ5qAXBzHQMBdxsAAxQZAWx3AnMXF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ8JYVJOFjZ7UBRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcDFQ8AcXscDAQ%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQIbdQ5qAXBzHQMBdxsAAxQZAWx3AnMXF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMBdw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 511}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQIbdQ5qAXBzHQMBdxsAAxQZAWx3AnMXF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB4MAgQEFAkDcw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQIbdQ5qAXBzHQMBdxsAAxQZAWx3AnMXF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMBdw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 341}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQIbdQ5qAXBzHQMBdxsAAxQZAWx3AnMXF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQAH5eOWQxZipjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAEMdgFxCXJwBA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Loic VENANCE", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UZ4KR", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Les Sables-d'Olonne (AFP)", "headline": "Le skipper fran\u00e7ais J\u00e9r\u00e9mie Beyou sur son Imoca 60 (Charal) apr\u00e8s le d\u00e9part du Vend\u00e9e Globe, le 8 novembre 2020 aux Sables-d'Olonne", "byline": "Loic VENANCE", "slug": "vendee-fra-yachting-voile"}, "caption": "Le skipper fran\u00e7ais J\u00e9r\u00e9mie Beyou sur son Imoca 60 (Charal) apr\u00e8s le d\u00e9part du Vend\u00e9e Globe, le 8 novembre 2020 aux Sables-d'Olonne", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQIbdQ5qAXBzHQMBdxsAAxQZAWx3AnMXFB8aQldSA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4Q0RZJ18tKistH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMBdw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQIbdQ5qAXBzHQMBdxsAAxQZAWx3AnMXFB8aXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeVwoIiwiXF8LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAJz.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQIbdQ5qAXBzHQMBdxsAAxQZAWx3AnMXFB8aXEJRSRZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1hAJVBnIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHcb.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQIbdQ5qAXBzHQMBdxsAAxQZAWx3AnMXFB8aZUBVW1FTMmxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUQzIDIvXE4LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAJz.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQIbdQ5qAXBzHQMBdxsAAxQZAWx3AnMXFB8aZkNFTEpTIXMfCRxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ8NDV09YzcTWxdCK1gkeDc3TFhfU1x0Cx0SUEpAREpTNn8cDwIBcg9yBnd8AwQG.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Loic VENANCE", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UZ4KR-2", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Les Sables-d'Olonne (AFP)", "headline": "La Fran\u00e7aise Clarisse Cr\u00e9mer \u00e0 bord de son Imoca 60 (Banque Populaire), le 16 octobre 2020 aux Sables d'Olonne", "byline": "Loic VENANCE", "slug": "fra-vendee-sailing-voile-cremer"}, "caption": "La Fran\u00e7aise Clarisse Cr\u00e9mer \u00e0 bord de son Imoca 60 (Banque Populaire), le 16 octobre 2020 aux Sables d'Olonne", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQIbdQ5qAXBzHQMBdxsAAxQZAWx3AnMXFB4aQldSA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4Q0RZJ18tKistH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMBdw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQIbdQ5qAXBzHQMBdxsAAxQZAWx3AnMXFB4aXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeVwoIiwiXF8LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAJz.jpg", "type": "Photo", "height": 511}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQIbdQ5qAXBzHQMBdxsAAxQZAWx3AnMXFB4aXEJRSRZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1hAJVBnIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHcb.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQIbdQ5qAXBzHQMBdxsAAxQZAWx3AnMXFB4aZUBVW1FTMmxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUQzIDIvXE4LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAJz.jpg", "type": "Photo", "height": 341}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQIbdQ5qAXBzHQMBdxsAAxQZAWx3AnMXFB4aZkNFTEpTIXMfCRxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ8NDV09YzcTWxdCK1gkeDc3TFhfU1x0Cx0SUEpAREpTNn8cDwIBcg9yBnd8AwQG.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Loic VENANCE", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UZ4KR-3", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Les Sables-d'Olonne (AFP)", "headline": "L'Imoca 60 du skipper britannique Alex Thomson  apr\u00e8s le d\u00e9part du Vend\u00e9e Globe, le 8 novembre 2020 aux Sables-d'Olonne", "byline": "Loic VENANCE", "slug": "topshots-vendee-fra-yachting-voile"}, "caption": "L'Imoca 60 du skipper britannique Alex Thomson  apr\u00e8s le d\u00e9part du Vend\u00e9e Globe, le 8 novembre 2020 aux Sables-d'Olonne", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20001038", "20001046", "15000000", "20000822"], "bagUno": ["AFP_8UZ4KR", "AFP_8UZ4KR-2", "AFP_8UZ4KR-3"], "entity_function": ["Directeur"], "entity_company": ["Hugo Boss", "Natexis Banques Populaires"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": ["Compte Rendu", "Prev", "Actualisation"], "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHodFgYNbgZ2Bmx3AwIfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcAR1AnF0aB9UK1dsfTE8DVJfGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJCwEJU1VnQWRZC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF1AQ4bAgF0DBs%3D.xml", "keyword": ["voile", "FRA", "Vend\u00e9e", "2020"], "lang": "fr", "event": ["afpevent:FGK41"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T130221Z:doc-8uz4kr.xml", "signal": "update", "headline": "Vend\u00e9e Globe: Un favori fait demi-tour, les bateaux +volants+ se placent", "slug": ["voile", "voile", "fra", "vend\u00e9e", "2020", "voile", "fra", "vend\u00e9e", "2020"], "news": ["Apr\u00e8s une nuit \u00e9pique dans les vents violents qui a fait des d\u00e9g\u00e2ts dans la flotte et contraint au demi-tour J\u00e9r\u00e9mie Beyou, l'un des favoris, les fameux bateaux +volants+ ont commenc\u00e9 mercredi \u00e0 prendre les premiers r\u00f4les du Vend\u00e9e Globe dans la descente de l'Atlantique.", "Au classement de 18h00 (17h00 GMT), Maxime Sorel (V And B Mayenne), sur la route la plus directe (sud), reste en t\u00eate mais Charlie Dalin (Apivia), \u00e0 la barre d'un bateau flambant neuf, revient sur lui pour prendre les devants, apr\u00e8s s'\u00eatre \u00e9cart\u00e9 strat\u00e9giquement vers l'ouest.", "Dalin, qui fait son premier tour du monde, pr\u00e9c\u00e8de d'autres \"bateaux volants\" \u00e9quip\u00e9s des fameux foils, comme celui de Nicolas Troussel (Corum L'Epargne), 5e, du Gallois Alex Thomson (Hugo Boss), 6e, ou encore Thomas Ruyant (LinkedOut), 10e.", "A bord \u00e9galement d'un de ces bateaux capables de limiter au minimum le contact avec l'eau gr\u00e2ce \u00e0 leurs appendices lat\u00e9raux (foils) qui \u00e9l\u00e8vent la coque, J\u00e9r\u00e9mie Beyou (Charal) semblait \u00e9galement bien lanc\u00e9 apr\u00e8s le d\u00e9part dimanche des Sables-d'Olonne.\u00a0", "Mais en fin de journ\u00e9e lundi, alors qu'il effectuait une r\u00e9paration temporaire pour un souci de renvoi d'\u00e9coute dans des conditions de mer difficiles, il a percut\u00e9 un ofni (objet flottant non identifi\u00e9).", "- Beyou attendu vendredi -", "L'un des safrans a \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9 mais \"apr\u00e8s un check complet du bateau, les r\u00e9parations sont plus importantes que pr\u00e9vues\", a indiqu\u00e9 son \u00e9quipe, qui a pris la d\u00e9cision de faire revenir le skipper, attendu vendredi.", "\"Avec un point de renvoi d'\u00e9coute arrach\u00e9, un safran amoch\u00e9, sachant qu'il est possible que le foil ait aussi tap\u00e9, et une bastaque (ndlr: hauban qui sert \u00e0 maintenir le m\u00e2t) cass\u00e9e, \u00e7a faisait beaucoup pour un troisi\u00e8me jour de course\", a expliqu\u00e9 Pierre-Fran\u00e7ois Dargnies, directeur du team.", "Le skipper a le droit de revenir aux Sables-d'Olonne pour r\u00e9parer dans la limite de dix jours apr\u00e8s le d\u00e9part. Il s'agit de la seule escale autoris\u00e9e lors de laquelle une \u00e9quipe technique peut monter \u00e0 bord dans les 3 milles nautiques (5,5 km) avant la bou\u00e9e Nouch Sud (qui marque le point d'arriv\u00e9e du Vend\u00e9e Globe).", "C'est ce que vient de faire Fabrice Amedeo (Newrest - Art & Fen\u00eatres), revenu lundi et reparti mardi soir.", "En 2008, Michel Desjoyeaux \u00e9tait revenu aux Sables apr\u00e8s une panne de moteur. Il \u00e9tait reparti avec presque deux jours de retard et avait remport\u00e9 au final son deuxi\u00e8me Vend\u00e9e Globe.", "Beyou a jusqu'au 18 novembre pour repartir en course, mais son retard sera notablement sup\u00e9rieur \u00e0 celui de Desjoyaux.", "- Nuit terrible -", "Autre favori avec ces fameux bateaux volants, Armel Tripon (L'Occitane en Provence) s'est d\u00e9tourn\u00e9 dans la nuit vers La Corogne pour r\u00e9parer un probl\u00e8me au m\u00e2t et a repris le cours de la course mercredi midi.", "Kevin Escoffier (PRB) a, lui, souffert d'une voie d'eau. \u00a0", "\"La nuit a \u00e9t\u00e9, comment vous dire\u2026 mouvement\u00e9e !\", a lanc\u00e9 Thomas Ruyant (LinkedOut) depuis son bateau derni\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration.", "\"La liste des bricoles \u00e0 r\u00e9parer s\u2019est allong\u00e9e. Sportif le truc! La mer \u00e9tait horrible derri\u00e8re le passage de la d\u00e9pression, de face avec d\u2019\u00e9normes vagues! Le\u00a0bateau sautait, tapait, souffrait\u2026 j'avais mal pour lui! Cette fin de nuit a \u00e9t\u00e9 terrible\", a racont\u00e9 Ruyant, 5e au classement g\u00e9n\u00e9ral et qui a d\u00fb affronter des rafales de vent \u00e0 55 km/h et des creux de plus de 3 m\u00e8tres.", "Pour son premier Vend\u00e9e Globe, Clarisse Cr\u00e9mer (Banque Populaire X) n'a pas cach\u00e9 avoir le moral au plus bas.", "\"La nuit n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s rigolote. Je suis un peu au bout du rouleau. Le moral n\u2019est pas au top niveau mais je m\u2019en suis sortie sans encombre donc c\u2019est positif mais je suis vraiment \u00e9puis\u00e9e, je me fais un peu peur \u00e0 \u00eatre cram\u00e9e comme \u00e7a\", a-t-elle expliqu\u00e9.", "Une nouvelle d\u00e9pression attend la flotte jeudi.", "sc/dif/ng/chc\u00a0"], "summary": ["Apr\u00e8s une nuit \u00e9pique dans les vents violents qui a fait des d\u00e9g\u00e2ts dans la flotte et contraint au demi-tour J\u00e9r\u00e9mie Beyou, l'un des favoris, les fameux bateaux +volants+ ont commenc\u00e9 mercredi \u00e0 prendre les premiers r\u00f4les du Vend\u00e9e Globe dans la descente de l'Atlantique.", "- Nuit terrible -\nAutre favori avec ces fameux bateaux volants, Armel Tripon (L'Occitane en Provence) s'est d\u00e9tourn\u00e9 dans la nuit vers La Corogne pour r\u00e9parer un probl\u00e8me au m\u00e2t et a repris le cours de la course mercredi midi."], "product": "multimedia", "creator": "Sabine COLPART", "created": "2020-11-11T13:02:21Z", "iptc": ["15050000", "15050012", "15000000"], "published": "2020-11-11T18:12:40Z", "newsItemID": "doc-8UZ4KR", "revision": 9, "afpentity": {"city": [{"qcode": "afplocation:2621", "location": {"lon": -8.396, "lat": 43.37135}, "keyword": "Corunna"}], "person": [{"qcode": "afpperson:152595", "keyword": "J\u00e9r\u00e9mie Beyou"}, {"qcode": "afpperson:73596", "keyword": "Michel Desjoyeaux"}, {"qcode": "afpperson:1800128", "keyword": "Maxime Sorel"}, {"qcode": "afpperson:189437", "keyword": "Kevin Escoffier"}, {"qcode": "afpperson:160101", "keyword": "Armel Tripon"}, {"qcode": "afpperson:24742", "keyword": "Fabrice Amedeo"}, {"qcode": "afpperson:24739", "keyword": "Thomas Ruyant"}], "organisation": [{"qcode": "afporganization:8288", "keyword": "L'OCCITANE INTERNATIONAL"}, {"keyword": "Banque Populaire"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:792", "location": {"lon": -1.30407, "lat": 46.64169}, "keyword": "Vend\u00e9e"}, {"qcode": "afplocation:2621", "location": {"lon": -8.396, "lat": 43.37135}, "keyword": "Corunna"}], "event": [{"qcode": "afpevent:FGK41", "keyword": "#FGK41 : Voile : Vend\u00e9e Globe"}]}, "entity_location": ["Vend\u00e9e", "Mayenne", "A Coru\u00f1a"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHodFgYNbgZ2Bmx3AwIfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcAR1AnF0aB9UK1dsfTE8DVJfGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJCwEJU1VnQWRZC11ONStfXEEJcAF1BXB9BQcEfQV0cw==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T130221Z.doc-8uz4kr", "topic": ["La Une", "Sport", "ONLINE-NEWS-FR_SPORT", "ONLINE-NEWS-FR_LA-UNE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Vend\u00e9e Globe: Un favori fait demi-tour, les bateaux +volants+ se placent", "country_only": ["ALL"], "entity_person": ["Jeremie Beyou", "Maxime Sorel", "Charlie Dalin", "Alex Thomson", "Pierre Francois Dargnies", "Fabrice Amedeo", "Armel Tripon", "Kevin Escoffier"], "location": {"lon": -1.78472, "lat": 46.49645}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--special--derniere-minute"], "country": "ESP", "city": "Madrid", "entity_template": ["urgent"], "channel": ["/rubrics/francais/special/derniere-minute", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "L'Espagne a pass\u00e9 mercredi la barre des des 40.000 d\u00e9c\u00e8s li\u00e9s au Covid-19 officiellement recens\u00e9s depuis le d\u00e9but de l'\u00e9pid\u00e9mie, selon les chiffres officiels fournis par le minist\u00e8re de la Sant\u00e9.", "mediatopic": ["07000000", "20000451", "20001218", "20000449", "20000448", "20000446"], "entity_organisation": ["Ministere De La Sante"], "urgency": 3, "provider": "AFP", "genre": "DocRobot", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdXoCCAEHbgJ3H3d0HV9VM0csKSkrXRdMUEhrWkJZGwAAHwgHdHMcbQMDdQ92ABlrVl5TaQw3d3clWxROWUg8F1VZWQ1TRFwLJCxCV0tZLkI2FjYsVgxRKlsvPCkpTEoLR1EhBBR4X0pjWW5fYzBCVVcJNVI9RGUgSkFZNlEyeHVwCQweDg9zDRQFAAo%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["sant\u00e9", "virus", "\u00e9pid\u00e9mie"], "event": ["afpevent:FHL21"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T174830Z:doc-8v23cb-copy.xml", "headline": "Covid-19: l'Espagne a pass\u00e9 la barre des 40.000 morts (officiel)", "signal": "update", "slug": ["sant\u00e9", "virus", "\u00e9pid\u00e9mie"], "news": ["L'Espagne a pass\u00e9 mercredi la barre des des 40.000 d\u00e9c\u00e8s li\u00e9s au Covid-19 officiellement recens\u00e9s depuis le d\u00e9but de l'\u00e9pid\u00e9mie, selon les chiffres officiels fournis par le minist\u00e8re de la Sant\u00e9.", "L'Espagne qui avait atteint la veille son chiffre record de morts en 24 heures lors de cette deuxi\u00e8me vague, figure parmi les pays europ\u00e9ens les plus touch\u00e9s: la France a franchi ce m\u00eame seuil des 40.000 il y a moins d'une semaine tandis que le Royaume-Uni a enregistr\u00e9 mercredi plus de 50.000 morts.", "mig/cls"], "product": "multimedia", "created": "2020-11-11T17:48:30Z", "iptc": ["07000000", "07001002", "07002000", "07001001", "07001000"], "published": "2020-11-11T17:56:13Z", "newsItemID": "doc-8V23CB-copy", "revision": 2, "afpentity": {"event": [{"qcode": "afpevent:FHL21", "keyword": "#FHL21 : Pand\u00e9mie de Covid-19 li\u00e9e au nouveau coronavirus"}]}, "entity_location": ["Spain", "France", "United Kingdom"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdXoCCAEHbgJ3H3d0HV9VM0csKSkrXRdMUEhrWkJZGwAAHwgHdHMcbQMDdQ92ABlrVl5TaQw3d3clWxROWUg8F1VZWQ1TRFwLJCxCV0tZLkI2FjYsVgxRKlsvPCkpTEoLR1EhBBR4X0pjWW5fYydVSVtGJER4AXV1BwIIcwJ1fHVzAQ==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T174830Z.doc-8v23cb-copy", "topic": ["Derni\u00e8re Minute", "ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Covid-19: l'Espagne a pass\u00e9 la barre des 40.000 morts (officiel)", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": -3.70256, "lat": 40.4165}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--photos"], "country": "FRA", "city": "Paris", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/photos", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_PHO-GAL", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["Le cercueil de Maurice Genevoix fait son entr\u00e9e au Panth\u00e9on \u00e0 Paris"], "language": "french", "source": "POOL", "title": "- Genevoix -", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDAYbcAV2H3V3HQIBa3UHFRt%2BbwsedHRrTkhWG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCAt8R0BlMRREH0BbLVJ4QTYsUVpcK1sqYyE%2BSVBfU0t4CBsEAAEIGg4CfHMYAA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDAYbcAV2H3V3HQIBa3UHFRt%2BbwsedHRrUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1lZI1wlICJgXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAcN.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDAYbcAV2H3V3HQIBa3UHFRt%2BbwsedHRrUF1VURxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ8JYVJOFjZ7UBRGLlsgDSo1U1UWIUwxLDYjSgQcAAhwChUDAwYJHA0P.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDAYbcAV2H3V3HQIBa3UHFRt%2BbwsedHRraV9RQ1tVWhZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD0FCIUIoIDNgXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAcN.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDAYbcAV2H3V3HQIBa3UHFRt%2BbwsedHRralxBVEBVSQkEdWxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUcwMCU0XF0cBAhjXFVEXEBVXgUHc3IYCgoDdwN8AXZ8.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Francois Mori", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V23BL", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Paris (AFP)", "headline": "- Genevoix -", "byline": "Francois Mori", "slug": "politique-wwi-original-wld-france-histoire-armistice-culture-reconstruction-pantheon-history"}, "caption": "Le cercueil de Maurice Genevoix fait son entr\u00e9e au Panth\u00e9on \u00e0 Paris", "source": "POOL"}], "mediatopic": ["20001237", "20000747", "16000000", "20000077", "20000038", "11000000", "20000742", "08000000", "13000000", "01000000"], "bagUno": ["AFP_8V23BL"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3cZFgMGchhzAmx2Ax5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCGYFdgNzAnEfHFVfJxl5M3Z1W1UDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QD3QvQX5AY1sWX1daIH9ZXEpAZ1I9QCo3V0INdQJxcHd%2BDg8ZDwlwAA%3D%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["politique", "WWI", "ORIGINAL", "WLD", "FRANCE", "histoire", "ARMISTICE", "culture", "reconstruction", "PANTHEON", "HISTORY"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T174622Z:doc-8v23bl.xml", "headline": "- Genevoix -", "slug": ["politique", "wwi", "original", "wld", "france", "histoire", "armistice", "culture", "reconstruction", "pantheon", "history"], "news": ["Le cercueil de Maurice Genevoix fait son entr\u00e9e au Panth\u00e9on \u00e0 Paris"], "summary": ["Le cercueil de Maurice Genevoix fait son entr\u00e9e au Panth\u00e9on \u00e0 Paris"], "product": "multimedia", "creator": "Francois Mori", "created": "2020-11-11T17:46:22Z", "iptc": ["13003002", "16000000", "11002000", "01000000", "11000000", "13003001", "08000000", "13000000", "13003000"], "published": "2020-11-11T17:46:22Z", "newsItemID": "doc-8V23BL", "revision": 1, "entity_location": ["Paris(FR)"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3cZFgMGchhzAmx2Ax5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCGYFdgNzAnEfHFVfJxl5M3Z1W1UDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QD3QvQX5AY1sWSEBGLDBISg8FdwdwA3tyBAUJdQF4.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T174622Z.doc-8v23bl", "topic": ["Galerie Photos", "ONLINE-NEWS-FR_PHO-GAL", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "- Genevoix -", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 2.34121, "lat": 48.85341}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--spo", "francais--special--football"], "country": "ISL", "city": "Reykjavik", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/spo", "/rubrics/francais/special/football", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_SPORT", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_FOOTBALL", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["Les joueurs islandais \u00e0 l'entra\u00eenement \u00e0 Budapest, le 11 novembre 2020"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "L'Islande r\u00eave d'un dernier Euro pour sa g\u00e9n\u00e9ration dor\u00e9e", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dDB0FcgFqAXp0HQMCfBsAAxQZAW8fBXoOF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ8JYVJOFjZ7UBRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcDFQ8AcXscDwI%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dDB0FcgFqAXp0HQMCfBsAAxQZAW8fBXoOF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMCcQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 511}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dDB0FcgFqAXp0HQMCfBsAAxQZAW8fBXoOF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB4MAgQEFAkAdQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dDB0FcgFqAXp0HQMCfBsAAxQZAW8fBXoOF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMCcQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 341}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dDB0FcgFqAXp0HQMCfBsAAxQZAW8fBXoOF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQAH5eOWQxZipjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAEMdgFxCXJzAg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Attila KISBENEDEK", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V23BK", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Budapest (AFP)", "headline": "Les joueurs islandais \u00e0 l'entra\u00eenement \u00e0 Budapest, le 11 novembre 2020", "byline": "Attila KISBENEDEK", "slug": "hun-fbl-isl-2021-2020-euro-foot"}, "caption": "Les joueurs islandais \u00e0 l'entra\u00eenement \u00e0 Budapest, le 11 novembre 2020", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dDB0FcgFqAXp0HQMCfBsAAxQZAW8fBXoOFB8aQldSA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4Q0RZJ18tKistH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMCcQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dDB0FcgFqAXp0HQMCfBsAAxQZAW8fBXoOFB8aXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeVwoIiwiXF8LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAF1.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dDB0FcgFqAXp0HQMCfBsAAxQZAW8fBXoOFB8aXEJRSRZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1hAJVBnIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHQd.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dDB0FcgFqAXp0HQMCfBsAAxQZAW8fBXoOFB8aZUBVW1FTMmxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUQzIDIvXE4LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAF1.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dDB0FcgFqAXp0HQMCfBsAAxQZAW8fBXoOFB8aZkNFTEpTIXMfCRxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ8NDV09YzcTWxdCK1gkeDc3TFhfU1x0Cx0SUEpAREpTNn8cDwIBcg9yBnd8AwcA.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Attila KISBENEDEK", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V23BK-2", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Budapest (AFP)", "headline": "Les joueurs islandais avec leur staff technique lors d'un entra\u00eenement \u00e0 Budapest, le 11 novembre 2020", "byline": "Attila KISBENEDEK", "slug": "hun-fbl-isl-2021-2020-euro-foot"}, "caption": "Les joueurs islandais avec leur staff technique lors d'un entra\u00eenement \u00e0 Budapest, le 11 novembre 2020", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dDB0FcgFqAXp0HQMCfBsAAxQZAW8fBXoOFB4aQldSA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4Q0RZJ18tKistH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMCcQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 167}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dDB0FcgFqAXp0HQMCfBsAAxQZAW8fBXoOFB4aXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeVwoIiwiXF8LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAF1.jpg", "type": "Photo", "height": 525}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dDB0FcgFqAXp0HQMCfBsAAxQZAW8fBXoOFB4aXEJRSRZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1hAJVBnIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHQd.jpg", "type": "Photo", "height": 700}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dDB0FcgFqAXp0HQMCfBsAAxQZAW8fBXoOFB4aZUBVW1FTMmxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUQzIDIvXE4LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAF1.jpg", "type": "Photo", "height": 350}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0dDB0FcgFqAXp0HQMCfBsAAxQZAW8fBXoOFB4aZkNFTEpTIXMfCRxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ8NDV09YzcTWxdCK1gkeDc3TFhfU1x0Cx0SUEpAREpTNn8cDwIBcg9yBnd8AwcA.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Attila KISBENEDEK", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V23BK-3", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Budapest (AFP)", "headline": "Les joueurs islandais \u00e0 l'entra\u00eenement \u00e0 Budapest, le 11 novembre 2020", "byline": "Attila KISBENEDEK", "slug": "hun-fbl-isl-2021-2020-euro-foot"}, "caption": "Les joueurs islandais \u00e0 l'entra\u00eenement \u00e0 Budapest, le 11 novembre 2020", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20001065", "15000000", "20000822"], "bagUno": ["AFP_8V23BK", "AFP_8V23BK-2", "AFP_8V23BK-3"], "entity_function": ["Directeur"], "entity_company": ["Fotbolti Net"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": ["Magazine", "Prev"], "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdXcCCAECbgZ8AWx3AAkfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcABxBnN9aB9UK1dsfTJ0CltGGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJCwEJU1VnQWRZC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF1AQ4bAgF0Dx0%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["foot", "Euro", "2020", "2021", "barrages", "EUR", "ISL", "HUN"], "event": ["afpevent:DII18", "afpevent:DIF45"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T174608Z:doc-8v23bk.xml", "headline": "L'Islande r\u00eave d'un dernier Euro pour sa g\u00e9n\u00e9ration dor\u00e9e", "slug": ["foot", "euro", "2020", "2021", "barrages", "eur", "isl", "hun"], "news": ["Plus petite nation qualifi\u00e9e \u00e0 un Euro en 2016 et \u00e0 un Mondial en 2018, l'Islande r\u00eave de d\u00e9crocher jeudi un troisi\u00e8me ticket international avec sa g\u00e9n\u00e9ration dor\u00e9e, dont l'Euro en 2021 serait le dernier tour de piste.", "Grande surprise du football europ\u00e9en ces derni\u00e8res ann\u00e9es, le pays aux 25.000 licenci\u00e9s affronte la Hongrie \u00e0 Budapest dans une finale de barrages en un seul tour dans la \"voie A\", donnant acc\u00e8s au groupe de la France, du Portugal et de l'Allemagne en juin et juillet prochains.", "Si les premiers signes de d\u00e9clin sont l\u00e0 avec la vieillissement des cadres, jamais l\u2019Islande, tombeuse de la Roumanie (2-1) \u00e0 Reykjavik au barrage pr\u00e9c\u00e9dent le mois dernier, n\u2019a eu \u00e0 sa disposition un tel groupe de joueurs exceptionnellement dou\u00e9s.", "\"Chaque joueur du onze de d\u00e9part actuel est parmi les trois meilleurs \u00e0 son poste dans l\u2019histoire de la s\u00e9lection islandaise\", atteste Tomas Thor Thordarson, pr\u00e9sentateur d'une \u00e9mission de football de la cha\u00eene priv\u00e9e Siminn et suiveur assidu de l\u2019\u00e9quipe nationale.", "Le fruit notamment d'une s\u00e9rie d\u2019investissements au tournant du XXIe si\u00e8cle dans les infrastructures et la formation des entra\u00eeneurs.", "Avec ses supporters grim\u00e9s en Vikings chaleureux et amateurs de bruyants \"clappings\" (s\u00e9quence d'applaudissements en rythme), la petite s\u00e9lection nordique s'\u00e9tait r\u00e9v\u00e9l\u00e9e aux yeux du monde en atteignant les quarts de finale de l'Euro-2016, pour sa premi\u00e8re phase finale d'une comp\u00e9tition internationale depuis l'ind\u00e9pendance de 1944.", "- Titulaires immuables -", "La revanche sur des d\u00e9cennies de disette et de d\u00e9culott\u00e9es s'\u00e9tait poursuivie au Mondial-2018. M\u00eame si le parcours avait \u00e9t\u00e9 moins r\u00e9ussi avec une \u00e9limination d\u00e8s le premier tour, jamais un pays aussi peu peupl\u00e9 (365.000 habitants) n'avait disput\u00e9 une Coupe du monde.\u00a0", "Titulaires immuables malgr\u00e9 leur \u00e2ge avanc\u00e9: le ma\u00eetre \u00e0 jouer Gylfi Sigurdsson, 31 ans, le d\u00e9vou\u00e9 capitaine barbu Aron Gunnarsson, 31 ans, l'infatigable d\u00e9fenseur central Kari Arnason, 38 ans; ou encore le gardien de but - et r\u00e9alisateur de films - Hannes Halldorsson, 36 ans.", "\"Quand ils jouent ensemble, la magie op\u00e8re\", salue Haflidi Breidfj\u00f6rd, journaliste et directeur de F\u00f3tbolti.net, site de r\u00e9f\u00e9rence sur le ballon rond en Islande.", "Les quatre r\u00e9centes d\u00e9faites de rang derni\u00e8rement en Ligue des nations sugg\u00e8rent toutefois que la fin d'une \u00e8re est proche, d'autant que la rel\u00e8ve n'est pas amorc\u00e9e.", "\"Nous connaissons nos meilleurs joueurs donc il a \u00e9t\u00e9 difficile d\u2019en int\u00e9grer de nouveaux et, en ce sens, nous avons \u00e9t\u00e9 victimes de notre propre succ\u00e8s\", analyse Tomas Thor Thordarson.", "Encore 131e au classement Fifa en 2012, l'Islande est aujourd'hui 39e, apr\u00e8s avoir grimp\u00e9 jusqu'\u00e0 la 18e place en 2018.\u00a0", "- \"Les vieux\" -", "Si quelques nouveaux noms ont bien \u00e9t\u00e9 inscrits par le s\u00e9lectionneur su\u00e9dois Eric Hamren sur les feuilles de match, particuli\u00e8rement depuis la derni\u00e8re Coupe du monde, c\u2019est plus par n\u00e9cessit\u00e9 due aux absences sur blessure des habituels cadres qu'une r\u00e9elle volont\u00e9 d\u2019insuffler un nouvel \u00e9lan.", "La nouvelle g\u00e9n\u00e9ration, bien que prometteuse avec par exemple les milieux offensifs Arnor Sigurdsson, 21 ans, et Albert Gudmundsson, 23 ans, peine \u00e0 pousser les vieux briscards \u00e0 la retraite.\u00a0", "\"Ce qui nous fait d\u00e9faut lorsque +les vieux+ ne jouent pas, c'est l'esprit d\u2019\u00e9quipe. Parce que +les vieux+ se battent tous les uns pour les autres, ils sont pr\u00eats \u00e0 mourir les uns pour les autres. Lorsque les jeunes joueurs jouent, ils ne sont pas aussi enthousiastes\", estime Haflidi Breidfj\u00f6rd.", "Le format de la nouvelle Ligue des nations n'a pas aid\u00e9, poussant \u00e0 l'Islande \u00e0 se frotter depuis deux ans \u00e0 des \u00e9quipes de haut rang, comme la Belgique, la Suisse ou l'Angleterre.", "\"Nous sommes pr\u00eats, nous avons les joueurs de qualit\u00e9 pr\u00eats, mais ils doivent passer un cap, acqu\u00e9rir de l\u2019exp\u00e9rience puis aller vers leurs propres succ\u00e8s\", explique l\u2019entra\u00eeneur des moins de 21 ans Arnar Thor Vidarsson. \"Cela pourrait prendre quelques ann\u00e9es\", selon l\u2019ancien international.", "Les bons connaisseurs du foot islandais s'attendent \u00e0 un passage \u00e0 vide. \"Je crois que personne ne s'attend \u00e0 ce que l\u2019on se qualifie pour le Mondial-2022 au Qatar. Mais qui sait...\", affirme Haflidi Breidfj\u00f6rd.", "str/map/ng/chc"], "summary": ["Plus petite nation qualifi\u00e9e \u00e0 un Euro en 2016 et \u00e0 un Mondial en 2018, l'Islande r\u00eave de d\u00e9crocher jeudi un troisi\u00e8me ticket international avec sa g\u00e9n\u00e9ration dor\u00e9e, dont l'Euro en 2021 serait le dernier tour de piste.", "Avec ses supporters grim\u00e9s en Vikings chaleureux et amateurs de bruyants \"clappings\" (s\u00e9quence d'applaudissements en rythme), la petite s\u00e9lection nordique s'\u00e9tait r\u00e9v\u00e9l\u00e9e aux yeux du monde en atteignant les quarts de finale de l'Euro-2016, pour sa premi\u00e8re phase finale d'une comp\u00e9tition internationale depuis l'ind\u00e9pendance de 1944."], "product": "multimedia", "creator": "Jeremie RICHARD", "created": "2020-11-11T17:46:08Z", "iptc": ["15054000", "15000000"], "published": "2020-11-11T17:46:08Z", "newsItemID": "doc-8V23BK", "revision": 1, "afpentity": {"event": [{"qcode": "afpevent:DII18", "keyword": "#DII18 : Football : Euro 2020 - Barrages, Finale aller : Hongrie - Islande"}, {"qcode": "afpevent:DIF45", "keyword": "#DIF45 : Football : Euro 2020 - Barrages"}]}, "entity_location": ["Iceland", "Hungary", "Budapest", "France", "Portugal", "Germany", "Romania", "Reykjav\u00edk", "Belgium", "Switzerland", "England", "Qatar"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdXcCCAECbgZ8AWx3AAkfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcABxBnN9aB9UK1dsfTJ0CltGGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJCwEJU1VnQWRZC11ONStfXEEJcAF1BXB9BQcEfQV3dQ==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T174608Z.doc-8v23bk", "topic": ["Sport", "Football", "ONLINE-NEWS-FR_SPORT", "ONLINE-NEWS-FR_FOOTBALL", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "L'Islande r\u00eave d'un dernier Euro pour sa g\u00e9n\u00e9ration dor\u00e9e", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": -21.89541, "lat": 64.13548}, "entity_person": ["Tomas Thor Thordarson", "Kari Arnason", "Hannes Halldorsson", "Haflidi Breidfjord", "Eric Hamren", "Albert Gudmundsson", "Thor Vidarsson"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--special--derniere-minute"], "country": "GRC", "city": "Ath\u00e8nes", "entity_template": ["urgent"], "channel": ["/rubrics/francais/special/derniere-minute", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "La Gr\u00e8ce, d\u00e9j\u00e0 confin\u00e9e pour lutter contre la pand\u00e9mie de Covid-19, a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 mercredi un couvre-feu nocturne \u00e0 partir de vendredi apr\u00e8s une hausse importante des infections quotidiennes entra\u00eenant \"une pression\" sur le syst\u00e8me de sant\u00e9.", "mediatopic": ["20001218", "20000593", "20000449", "20000448", "20000446", "11000000", "07000000"], "entity_function": ["Secretaire D' Etat A Le Protection Civil"], "urgency": 3, "provider": "AFP", "genre": "DocRobot", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3AcFgsCbgV2AWx0CgkfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcAB2AnZ2aB9UK1dsfTJ0Cg5YG1sqSVQaTV9cEltfIX9MV11aOFoqRTBjR1hUeVUvKio%2FVFZYRR40UEkJDH5aVWtCEysLS11YJAoxVTsxFFRINF0zIDd7CA8dAwt9DhsADAMGHw%3D%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["virus", "Gr\u00e8ce", "sant\u00e9", "\u00e9pid\u00e9mie"], "event": ["afpevent:FHL21"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T173253Z:doc-8v237u-copy.xml", "headline": "Covid-19: la Gr\u00e8ce, d\u00e9j\u00e0 confin\u00e9e, impose un couvre-feu nocturne (officiel)", "signal": "update", "slug": ["virus", "gr\u00e8ce", "sant\u00e9", "\u00e9pid\u00e9mie"], "news": ["La Gr\u00e8ce, d\u00e9j\u00e0 confin\u00e9e pour lutter contre la pand\u00e9mie de Covid-19, a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 mercredi un couvre-feu nocturne \u00e0 partir de vendredi apr\u00e8s une hausse importante des infections quotidiennes entra\u00eenant \"une pression\" sur le syst\u00e8me de sant\u00e9.", "Alors que la circulation est rest\u00e9e dense \u00e0 Ath\u00e8nes malgr\u00e9 un confinement impos\u00e9 depuis samedi, le secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la Protection civile, Nikos Hardalias a annonc\u00e9 un couvre-feu nocturne dans tout le pays \u00e0 partir de vendredi \"entre 21H00 locales (19H00 GMT) et 05H00 locales (03H00 GMT)\". Seuls les \"d\u00e9placements pour des raisons de travail et de sant\u00e9\" seront autoris\u00e9s, a-t-il pr\u00e9cis\u00e9.\u00a0", "hec/chv/fjb"], "product": "multimedia", "created": "2020-11-11T17:32:53Z", "iptc": ["11006000", "07002000", "07001001", "07001000", "11000000", "07000000"], "published": "2020-11-11T17:40:45Z", "newsItemID": "doc-8V237U-copy", "revision": 2, "afpentity": {"event": [{"qcode": "afpevent:FHL21", "keyword": "#FHL21 : Pand\u00e9mie de Covid-19 li\u00e9e au nouveau coronavirus"}]}, "entity_location": ["Greece", "Athens(GR)"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3AcFgsCbgV2AWx0CgkfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcAB2AnZ2aB9UK1dsfTJ0Cg5YG1sqSVQaTV9cEltfIX9MV11aOFoqRTBjR1hUeVUvKio/VFZYRR40UEkJDH5aVWtCEysLXEpEKEUgQ350BAEFdwx2c3B/CA8f.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T173253Z.doc-8v237u-copy", "topic": ["Derni\u00e8re Minute", "ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Covid-19: la Gr\u00e8ce, d\u00e9j\u00e0 confin\u00e9e, impose un couvre-feu nocturne (officiel)", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 23.72784, "lat": 37.98376}, "entity_person": ["Nikos Hardalias"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--spo"], "country": "FRA", "city": "Paris", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/spo", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_SPORT", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["Gabriella Papadakis et Guillaume Cizeron lors des Championnats d'Europe de danse sur glace, \u00e0 Graz en Autriche, le 25 janvier 2020"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Patinage artistique: Papadakis et Cizeron ne patineront qu'aux Mondiaux-2021 cet hiver", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDx0FdAZqA3dqBwgfBXIRGnwQCwoUYRYyXE8aX0JXEltfIX9MV11aOFoqRTBjR1hUeVUvKio%2FVFZYRR40UEkJDH5aVWtCEysLS11YJAo0RSomWV1fK19nIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHQf.jpg", "type": "Photo", "height": 168}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDx0FdAZqA3dqBwgfBXIRGnwQCwoUYRYtUEpcUVdWA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4WlhXLFAkI2IjQUlERF02BBwCBQcDFQ8AcXscDwA%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 527}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDx0FdAZqA3dqBwgfBXIRGnwQCwoUYRYsSUxQG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCAt8R0BlMRREH0BbLVJ4WTMkVhdVPEQoNyE1BAgbBg12ARoCAQsBGwo%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 703}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDx0FdAZqA3dqBwgfBXIRGnwQCwoUYRYVS0hCXFdHA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4QkNVMl0kMmIjQUlERF02BBwCBQcDFQ8AcXscDwA%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 352}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDx0FdAZqA3dqBwgfBXIRGnwQCwoUYRYWSFhVR1dUHAoGayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNN0U0JDYjXQgfBh4gQV1dR1dDEAkAdXceAQUCdQ50BnE%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Daniel MIHAILESCU", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V239W", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Graz (AFP)", "headline": "Gabriella Papadakis et Guillaume Cizeron lors des Championnats d'Europe de danse sur glace, \u00e0 Graz en Autriche, le 25 janvier 2020", "byline": "Daniel MIHAILESCU", "slug": "aut-fskate-eur-patinage"}, "caption": "Gabriella Papadakis et Guillaume Cizeron lors des Championnats d'Europe de danse sur glace, \u00e0 Graz en Autriche, le 25 janvier 2020", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20000934", "20001218", "20000449", "20000448", "15000000", "20000822", "20000446", "07000000"], "bagUno": ["AFP_8V239W"], "entity_organisation": ["Federation Internationale De Patinage"], "entity_media": ["France Televisions"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3QCCAcFbgRxH3Z8HV9VM0csKSkrXRdMUEhrWkJZGwAAHwgHdHMcbQMDcg9xARlrVl5TaQw3d3d%2FThdVW1R6WkRQCFNeQlZPKC1YShRBKFN4US0qXEhdK0EyYzUvXQQUelI9alliXBRCQlRTeDZIQUYSJE81WTEgQQwBcgR0dnxxDw0UBw53.xml", "lang": "fr", "keyword": ["patinage", "artistique", "glace", "FRA", "2020", "2021", "pand\u00e9mie"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T173841Z:doc-8v239w.xml", "headline": "Patinage artistique: Papadakis et Cizeron ne patineront qu'aux Mondiaux-2021 cet hiver", "slug": ["patinage", "artistique", "glace", "fra", "2020", "2021", "pand\u00e9mie"], "news": ["Gabriella Papadakis et Guillaume Cizeron, quadruples champions du monde et vice-champions olympiques 2018 de danse sur glace, ont d\u00e9cid\u00e9 de ne patiner cet hiver qu'aux Mondiaux-2021, programm\u00e9s en mars \u00e0 Stockholm, et seront donc absents des Championnats d'Europe en janvier, ont-ils annonc\u00e9 mercredi.", "Papadakis et Cizeron ne participent pas en ce moment au circuit du Grand Prix de patinage artistique, qui rythme traditionnellement la premi\u00e8re moiti\u00e9 de saison mais a \u00e9t\u00e9 affect\u00e9 par les restrictions sanitaires li\u00e9es \u00e0 la pand\u00e9mie de Covid-19 et remodel\u00e9.", "\"On va directement viser les Championnats du monde\", d\u00e9clare Gabriella Papadakis lors d'une visioconf\u00e9rence avec l'AFP, l'Equipe et France T\u00e9l\u00e9visions. \"On s'est dit que c'est ce qui est le plus raisonnable pour \u00e9viter de s'entra\u00eener et de se prendre des murs\".", "\"On ne se pr\u00e9parera pas pour les Championnats de France, ni pour les Championnats d'Europe\", compl\u00e8te Guillaume Cizeron. On s'est donn\u00e9 une grande ligne droite jusqu'aux Championnats du monde, plut\u00f4t qu'une saison en dents de scie avec des incertitudes de voyage, sans savoir si +Gaby+ pourrait ou non revenir \u00e0 Montr\u00e9al pour s'entra\u00eener (elle n'a pas de visa de r\u00e9sident, ndlr)... On n'a pas envie de se retrouver bloqu\u00e9s en Europe \u00e0 ne pas pouvoir s'entra\u00eener, loin de chez nous, ou s\u00e9par\u00e9s dans deux pays diff\u00e9rents\".", "La derni\u00e8re comp\u00e9tition des deux danseurs fran\u00e7ais remonte \u00e0 janvier 2020, aux Championnats d'Europe \u00e0 Graz (Autriche). Les quintuples champions d'Europe y avaient connu leur premi\u00e8re d\u00e9faite depuis pr\u00e8s de deux ans.", "Les Mondiaux-2020 pr\u00e9vus en mars \u00e0 Montr\u00e9al avaient ensuite \u00e9t\u00e9 annul\u00e9s en raison de la pand\u00e9mie de Covid-19.", "Puis les restrictions sanitaires toujours en vigueur, voire renforc\u00e9es,\u00a0\u00e0 travers la plan\u00e8te, ont conduit la F\u00e9d\u00e9ration internationale de patinage (ISU) \u00e0 adapter l'organisation habituelle du Grand Prix cet automne: au mieux, les meilleurs patineurs mondiaux ne participent qu'\u00e0 une \u00e9tape au lieu de deux cette ann\u00e9e, et uniquement dans leur pays ou la zone g\u00e9ographique o\u00f9 ils s'entra\u00eenent.", "Le Grand Prix de France, initialement pr\u00e9vu \u00e0 Grenoble mi-novembre, o\u00f9 Papadakis et Cizeron devaient patiner, a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9 mi-octobre.", "Quatorze mois s\u00e9parera ainsi leurs deux plus r\u00e9centes comp\u00e9titions internationales.", "Les Mondiaux-2021, programm\u00e9s du 24 au 27 mars 2021, sont un passage obligatoire dans la course \u00e0 la qualification pour les JO-2022.", "es/smr"], "summary": ["Gabriella Papadakis et Guillaume Cizeron, quadruples champions du monde et vice-champions olympiques 2018 de danse sur glace, ont d\u00e9cid\u00e9 de ne patiner cet hiver qu'aux Mondiaux-2021, programm\u00e9s en mars \u00e0 Stockholm, et seront donc absents des Championnats d'Europe en janvier, ont-ils annonc\u00e9 mercredi.", "Les Mondiaux-2021, programm\u00e9s du 24 au 27 mars 2021, sont un passage obligatoire dans la course \u00e0 la qualification pour les JO-2022.\nes/smr"], "product": "multimedia", "created": "2020-11-11T17:38:41Z", "iptc": ["15025000", "07002000", "07001001", "15000000", "07001000", "07000000"], "published": "2020-11-11T17:38:41Z", "newsItemID": "doc-8V239W", "revision": 1, "entity_location": ["Stockholm", "France", "Montr\u00e9al", "Graz", "Austria", "Grenoble"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3QCCAcFbgRxH3Z8HV9VM0csKSkrXRdMUEhrWkJZGwAAHwgHdHMcbQMDcg9xARlrVl5TaQw3d3d/ThdVW1R6WkRQCFNeQlZPKC1YShRBKFN4US0qXEhdK0EyYzUvXQQUelI9alliXBRVVUhfNydeBAMCcQJ2CHRzBggBcgY=.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T173841Z.doc-8v239w", "topic": ["Sport", "ONLINE-NEWS-FR_SPORT", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Patinage artistique: Papadakis et Cizeron ne patineront qu'aux Mondiaux-2021 cet hiver", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 2.34121, "lat": 48.85341}, "entity_person": ["Gabriella Papadakis", "Guillaume Cizeron"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--mon"], "country": "POL", "city": "Varsovie", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/mon", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_MONDE"], "caption": ["L'extr\u00eame droite d\u00e9file dans le centre de Varsovie pour marquer le jour de l'ind\u00e9pendance du pays, le 11 novembre 2020"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Pologne: heurts entre la police et extr\u00e9mistes de droite \u00e0 Varsovie", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCh0GcANqAXJ2HQQAa3UHFRt%2BbGMVfX1rTkhWG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCAt8R0BlMRREH0BbLVJ4QTYsUVpcK1sqYyE%2BSVBfU0t4CBsEAAEIGg4CfHMbCg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCh0GcANqAXJ2HQQAa3UHFRt%2BbGMVfX1rUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1lZI1wlICJgXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAQH.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCh0GcANqAXJ2HQQAa3UHFRt%2BbGMVfX1rUF1VURxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ8JYVJOFjZ7UBRGLlsgDSo1U1UWIUwxLDYjSgQcAAhwChUDAwYJHA4F.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCh0GcANqAXJ2HQQAa3UHFRt%2BbGMVfX1raV9RQ1tVWhZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD0FCIUIoIDNgXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAQH.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCh0GcANqAXJ2HQQAa3UHFRt%2BbGMVfX1ralxBVEBVSQkEdWxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUcwMCU0XF0cBAhjXFVEXEBVXgUHc3IYCgoDdwN8AXV2.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Wojtek RADWANSKI", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UZ8KE", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Varsovie (AFP)", "headline": "L'extr\u00eame droite d\u00e9file dans le centre de Varsovie pour marquer le jour de l'ind\u00e9pendance du pays, le 11 novembre 2020", "byline": "Wojtek RADWANSKI", "slug": "independence-histoire-politique-partis-far-right-march-poland"}, "caption": "L'extr\u00eame droite d\u00e9file dans le centre de Varsovie pour marquer le jour de l'ind\u00e9pendance du pays, le 11 novembre 2020", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20000066", "20000065", "16000000"], "bagUno": ["AFP_8UZ8KE"], "entity_function": ["Maire"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": "Lead", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZfXECCwMAbgZ0A2xwAh5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCGYFdQJxBHQfHFVfJxl5MD5%2BUlwDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QD3QvQX5AY1sWX1daIH9ZXEpAZ1I9QCo3V0INdQJxcHd%2BDg8ZDwlzCg%3D%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["manifestation", "police", "Pologne", "sant\u00e9", "virus", "\u00e9pid\u00e9mie"], "event": ["afpevent:GQQ72"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T145447Z:doc-8uz8ke.xml", "headline": "Pologne: heurts entre la police et extr\u00e9mistes de droite \u00e0 Varsovie", "signal": "update", "slug": ["manifestation", "police", "pologne", "sant\u00e9", "virus", "\u00e9pid\u00e9mie"], "news": ["Des heurts ont oppos\u00e9 mercredi \u00e0 Varsovie la police \u00e0 des partisans de l'extr\u00eame droite pr\u00e8s du principal stade de la capitale, utilis\u00e9 comme h\u00f4pital temporaire pour des patients atteints du Covid-19, \u00e0 l'issue d'un d\u00e9fil\u00e9 \u00e0 l'occasion de la f\u00eate nationale de l'ind\u00e9pendance.", "Plusieurs milliers de partisans de l'extr\u00eame droite ont particip\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9fil\u00e9 dans le centre de Varsovie \u00e0 pied, \u00e0 moto ou en voiture en d\u00e9pit d'une interdiction des autorit\u00e9s municipales \u00e0 cause de l'\u00e9pid\u00e9mie.", "\"Plusieurs policiers ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s\" apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9s par des \"groupes de hooligans\", a indiqu\u00e9 la police sur Twitter.", "Les policiers \"ont d\u00fb agir d'une mani\u00e8re r\u00e9solue afin de d\u00e9gager le passage pour les ambulances et les v\u00e9hicules transportant des respirateurs qui \u00e9taient bloqu\u00e9s par des hooligans\", selon la police.", "La police a tir\u00e9 des balles en caoutchouc apr\u00e8s que des protestataires eurent lanc\u00e9 des pierres et des p\u00e9tards au cours du d\u00e9fil\u00e9.", "Des voitures et des motos d\u00e9cor\u00e9es avec des drapeaux polonais ont particip\u00e9 au d\u00e9fil\u00e9, ainsi que des foules de marcheurs qui ont ignor\u00e9 les avertissements de la police leur enjoignant de se disperser \u00e0 cause des risques de contagion.", "\"Dieu, honneur, patrie!\", scandaient les participants, dont une grande partie ne portaient pas de masque.", "Le maire lib\u00e9ral de la ville Rafal Trzaskowski avait interdit cette manifestation cette ann\u00e9e en raison de la pand\u00e9mie et le gouvernement avait appel\u00e9 \u00e0 ne pas y prendre part.", "La f\u00eate nationale du 11 novembre c\u00e9l\u00e8bre le retour \u00e0 l'ind\u00e9pendance de la Pologne en 1918 apr\u00e8s le Premi\u00e8re guerre mondiale.", "dt/mr/cls"], "summary": ["Des heurts ont oppos\u00e9 mercredi \u00e0 Varsovie la police \u00e0 des partisans de l'extr\u00eame droite pr\u00e8s du principal stade de la capitale, utilis\u00e9 comme h\u00f4pital temporaire pour des patients atteints du Covid-19, \u00e0 l'issue d'un d\u00e9fil\u00e9 \u00e0 l'occasion de la f\u00eate nationale de l'ind\u00e9pendance.", "Plusieurs milliers de partisans de l'extr\u00eame droite ont particip\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9fil\u00e9 dans le centre de Varsovie \u00e0 pied, \u00e0 moto ou en voiture en d\u00e9pit d'une interdiction des autorit\u00e9s municipales \u00e0 cause de l'\u00e9pid\u00e9mie."], "product": "multimedia", "created": "2020-11-11T14:54:47Z", "iptc": ["16008000", "16003000", "16000000"], "published": "2020-11-11T17:38:17Z", "newsItemID": "doc-8UZ8KE", "revision": 4, "afpentity": {"event": [{"qcode": "afpevent:GQQ72", "keyword": "#GQQ72 : Marche de militants d'extr\u00eame-droite, pour le jour de l'ind\u00e9pendance"}]}, "entity_location": ["Warsaw", "Poland"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZfXECCwMAbgZ0A2xwAh5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCGYFdQJxBHQfHFVfJxl5MD5+UlwDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QD3QvQX5AY1sWSEBGLDBISg8FdwdwA3tyBAUJdQJy.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T145447Z.doc-8uz8ke", "topic": ["Monde", "ONLINE-NEWS-FR", "ONLINE-NEWS-FR_MONDE"], "objectName": "Pologne: heurts entre la police et extr\u00e9mistes de droite \u00e0 Varsovie", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 21.01178, "lat": 52.22977}, "entity_person": ["Rafal Trzaskowski"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--special--derniere-minute"], "country": "ITA", "city": "Rome", "entity_template": ["urgent"], "channel": ["/rubrics/francais/special/derniere-minute", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "L'Italie, premier pays d'Europe frapp\u00e9 par la pand\u00e9mie de nouveau coronavirus au printemps dernier, a d\u00e9pass\u00e9 le million de cas depuis le d\u00e9but de l'\u00e9pid\u00e9mie, selon les chiffres publi\u00e9s mercredi par le minist\u00e8re de la Sant\u00e9.", "mediatopic": ["07000000", "20000449", "20000451", "20000448", "20000446"], "entity_organisation": ["Ministere De La Sante"], "urgency": 3, "provider": "AFP", "genre": "DocRobot", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZcXACCAQDbgZ9H3RwHV9VM0csKSkrXRdMUEhrWkJZGwAAHwgHdHMcbQMDcwZ1BBlrVl5TaQw3d3d0QBROWUg8F1VZWQ1TRFwLJCxCV0tZLkI2FjYsVgxRKlsvPCkpTEoLR1EhBBR4X0pjWW5fYzBCVVcJNVI9RGUgSkFZNlEyeHVwCQweDg9zDRQFAwc%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["sant\u00e9", "\u00e9pid\u00e9mie", "virus", "Italie"], "event": ["afpevent:FHL21", "afpevent:GSR20"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T172104Z:doc-8v232y-copy.xml", "headline": "L'Italie a d\u00e9pass\u00e9 le million de cas de nouveau coronavirus \u00a0(officiel)", "signal": "update", "slug": ["sant\u00e9", "\u00e9pid\u00e9mie", "virus", "italie"], "news": ["L'Italie, premier pays d'Europe frapp\u00e9 par la pand\u00e9mie de nouveau coronavirus au printemps dernier, a d\u00e9pass\u00e9 le million de cas depuis le d\u00e9but de l'\u00e9pid\u00e9mie, selon les chiffres publi\u00e9s mercredi par le minist\u00e8re de la Sant\u00e9.", "Le pays a enregistr\u00e9 32.961 nouveaux cas et 623 d\u00e9c\u00e8s au cours des derni\u00e8res 24 heures, portant le total depuis f\u00e9vrier \u00e0 1.028.424 cas et 42.953 morts.", "gab/cm/cls"], "summary": ["L'Italie, premier pays d'Europe frapp\u00e9 par la pand\u00e9mie de nouveau coronavirus au printemps dernier, a d\u00e9pass\u00e9 le million de cas depuis le d\u00e9but de l'\u00e9pid\u00e9mie, selon les chiffres publi\u00e9s mercredi par le minist\u00e8re de la Sant\u00e9.", "Le pays a enregistr\u00e9 32.961 nouveaux cas et 623 d\u00e9c\u00e8s au cours des derni\u00e8res 24 heures, portant le total depuis f\u00e9vrier \u00e0 1.028.424 cas et 42.953 morts.\ngab/cm/cls"], "product": "multimedia", "created": "2020-11-11T17:21:04Z", "iptc": ["07000000", "07002000", "07001002", "07001001", "07001000"], "published": "2020-11-11T17:36:43Z", "newsItemID": "doc-8V232Y-copy", "revision": 2, "afpentity": {"event": [{"qcode": "afpevent:FHL21", "keyword": "#FHL21 : Pand\u00e9mie de Covid-19 li\u00e9e au nouveau coronavirus"}, {"qcode": "afpevent:GSR20", "keyword": "#GSR20 : L'Italie a d\u00e9pass\u00e9 le million de cas de nouveau coronavirus \u00a0(officiel)"}]}, "entity_location": ["Italy"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZcXACCAQDbgZ9H3RwHV9VM0csKSkrXRdMUEhrWkJZGwAAHwgHdHMcbQMDcwZ1BBlrVl5TaQw3d3d0QBROWUg8F1VZWQ1TRFwLJCxCV0tZLkI2FjYsVgxRKlsvPCkpTEoLR1EhBBR4X0pjWW5fYydVSVtGJER4AXV1BwIIcwJ1fHVwDA==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T172104Z.doc-8v232y-copy", "topic": ["Derni\u00e8re Minute", "ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "L'Italie a d\u00e9pass\u00e9 le million de cas de nouveau coronavirus \u00a0(officiel)", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 12.51133, "lat": 41.89193}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--special--afrique"], "country": "GIN", "city": "Conakry", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/special/afrique", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_AFRIQUE"], "caption": ["Alpha Cond\u00e9 lors d'un meeting de campagne \u00e0 Kissidougou le 12 octobre 2020"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Guin\u00e9e: op\u00e9ration d'arrestations d'opposants en cours apr\u00e8s la pr\u00e9sidentielle", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eCB0FdwVqAXVwHQMFcBsAAxQZAW8fBGITF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ8JYVJOFjZ7UBRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcDFQ8AcXscDwc%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eCB0FdwVqAXVwHQMFcBsAAxQZAW8fBGITF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMCdA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eCB0FdwVqAXVwHQMFcBsAAxQZAW8fBGITF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB4MAgQEFAkAcA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eCB0FdwVqAXVwHQMFcBsAAxQZAW8fBGITF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMCdA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eCB0FdwVqAXVwHQMFcBsAAxQZAW8fBGITF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQAH5eOWQxZipjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAEMdgFxCXJzBw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "JOHN WESSELS", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V22ZV", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Conakry (AFP)", "headline": "Des policiers deploy\u00e9s \u00e0 Conakry o\u00f9 les partisans de l'opposition continuaient \u00e0 manifester le 23 octobre 2020", "byline": "JOHN WESSELS", "slug": "topshots-manifestation-police-politique-guinea-politics-demo-\u00e9lections"}, "caption": "Des policiers deploy\u00e9s \u00e0 Conakry o\u00f9 les partisans de l'opposition continuaient \u00e0 manifester le 23 octobre 2020", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eCB0FdwVqAXVwHQMFcBsAAxQZAW8fBGITFB8aQldSA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4Q0RZJ18tKistH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMCdA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eCB0FdwVqAXVwHQMFcBsAAxQZAW8fBGITFB8aXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeVwoIiwiXF8LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAFw.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eCB0FdwVqAXVwHQMFcBsAAxQZAW8fBGITFB8aXEJRSRZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1hAJVBnIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHQY.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eCB0FdwVqAXVwHQMFcBsAAxQZAW8fBGITFB8aZUBVW1FTMmxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUQzIDIvXE4LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAFw.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eCB0FdwVqAXVwHQMFcBsAAxQZAW8fBGITFB8aZkNFTEpTIXMfCRxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ8NDV09YzcTWxdCK1gkeDc3TFhfU1x0Cx0SUEpAREpTNn8cDwIBcg9yBnd8AwcF.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "JOHN WESSELS", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V22ZV-2", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Conakry (AFP)", "headline": "Des policiers guin\u00e9ens face \u00e0 des manifestants, le 21 octobre \u00e0 Conakry", "byline": "JOHN WESSELS", "slug": "politics-topshots-election-guinea-politics-election-demonstration-demo-vote"}, "caption": "Des policiers guin\u00e9ens face \u00e0 des manifestants, le 21 octobre \u00e0 Conakry", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eCB0FdwVqAXVwHQMFcBsAAxQZAW8fBGITFB4aQldSA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4Q0RZJ18tKistH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMCdA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eCB0FdwVqAXVwHQMFcBsAAxQZAW8fBGITFB4aXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeVwoIiwiXF8LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAFw.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eCB0FdwVqAXVwHQMFcBsAAxQZAW8fBGITFB4aXEJRSRZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1hAJVBnIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHQY.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eCB0FdwVqAXVwHQMFcBsAAxQZAW8fBGITFB4aZUBVW1FTMmxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUQzIDIvXE4LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAFw.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eCB0FdwVqAXVwHQMFcBsAAxQZAW8fBGITFB4aZkNFTEpTIXMfCRxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ8NDV09YzcTWxdCK1gkeDc3TFhfU1x0Cx0SUEpAREpTNn8cDwIBcg9yBnd8AwcF.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "CAROL VALADE", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V22ZV-3", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Kissidougou (AFP)", "headline": "Alpha Cond\u00e9 lors d'un meeting de campagne \u00e0 Kissidougou le 12 octobre 2020", "byline": "CAROL VALADE", "slug": "vote-politique-guinea-politics-files-tribunal-vote-court-\u00e9lections"}, "caption": "Alpha Cond\u00e9 lors d'un meeting de campagne \u00e0 Kissidougou le 12 octobre 2020", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20000579", "20000065", "20000130", "16000000", "02000000", "20000574", "20000129", "11000000"], "bagUno": ["AFP_8V22ZV", "AFP_8V22ZV-2", "AFP_8V22ZV-3"], "entity_function": ["Chef De Le Etat", "Pr\u00e9sident", "Magistrat", "Vice President", "Leader D' Opposition"], "entity_organisation": ["Police Guineennes", "Union Des Forces D\u00e9mocratiques", "Forces Democratiques", "Union Europeenne"], "entity_company": ["Facebook"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": ["Papier G\u00e9n\u00e9ral", "Prev"], "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdnMCCAQGbgZzBWx3BwUfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcAB2AnNwaB9UK1dsfTJ0C0NbGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJCwEJU1VnQWRZC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF1AQ4bAgF0Dxg%3D.xml", "keyword": ["Guin\u00e9e", "\u00e9lections", "pr\u00e9sidentielle", "troubles", "arrestation"], "lang": "fr", "event": ["afpevent:GSQ34"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T173205Z:doc-8v22zv.xml", "headline": "Guin\u00e9e: op\u00e9ration d'arrestations d'opposants en cours apr\u00e8s la pr\u00e9sidentielle", "slug": ["guin\u00e9e", "\u00e9lections", "pr\u00e9sidentielle", "troubles", "arrestation"], "news": ["La justice et la police guin\u00e9ennes ont lanc\u00e9 une vaste op\u00e9ration d'arrestations et d'interrogatoires parmi les opposants au chef de l'Etat Alpha Cond\u00e9 et ceux qui auraient pris part selon elles aux violences ayant entour\u00e9 la r\u00e9cente pr\u00e9sidentielle.", "La justice invoque une multitude de faits pr\u00e9sum\u00e9s, des simples menaces \u00e0 la participation \u00e0 des assassinats. L'opposition d\u00e9nonce le travail d'une justice aux ordres du pr\u00e9sident qui a dit samedi, une fois sa victoire proclam\u00e9e, que c'en \u00e9tait fini de la \"pagaille\".", "Rien qu'\u00e0 Conakry et dans sa banlieue, les juges ont \u00e9crou\u00e9, entendu ou ouvert un proc\u00e8s ces derniers jours contre 137 personnes, a indiqu\u00e9 mardi soir Sydy Souleymane Ndiaye, procureur de Dixinn, dans la p\u00e9riph\u00e9rie de la capitale o\u00f9 se sont produites de nombreuses violences.", "Ces 137 personnes m\u00ealent des individus suspects de \"participation d\u00e9lictueuse (\u00e0 un) attroupement\" et d'autres de d\u00e9tention et d'usage d'armes ou d'association de malfaiteurs. Seize autres encore ont \u00e9t\u00e9 \u00e9crou\u00e9s pour leur participation pr\u00e9sum\u00e9e \u00e0 l'attaque d'un convoi ferroviaire de marchandise, dans laquelle quatre agents de s\u00e9curit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9s \u00e0 la machette le 23 octobre, \u00e0 un moment o\u00f9 la banlieue de Conakry \u00e9tait agit\u00e9e par les troubles post-\u00e9lectoraux, a dit le magistrat.", "Les enqu\u00eateurs recherchent \u00e0 pr\u00e9sent \"activement certaines personnes\" qui ont \"prof\u00e9r\u00e9 des menaces de nature \u00e0 troubler la s\u00e9curit\u00e9 et l\u2019ordre publics\", a-t-il ajout\u00e9.", "La plupart sont des cadres de l'Union des forces d\u00e9mocratiques (UFDG), le parti dirig\u00e9 par le principal challenger de M. Cond\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, Cellou Dalein Diallo.", "Mercredi matin, des policiers \"mena\u00e7ants\" sont arriv\u00e9s \u00e0 bord d'une dizaine de pick-up au domicile du vice-pr\u00e9sident de l'UFDG, Ibrahima Ch\u00e9rif Bah, et l'ont emmen\u00e9 ainsi que son fr\u00e8re et son neveu, a dit \u00e0 l'AFP son \u00e9pouse Mamouna Bah.", "Sekou Koudouno, un des responsables d'un collectif qui a men\u00e9 pendant des mois la contestation anti-Cond\u00e9, a rapport\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux que les enqu\u00eateurs s'\u00e9taient pr\u00e9sent\u00e9s chez lui mais qu'il ne s'y trouvait pas.", "Ousmane Gaoual Diallo, cadre de l'UFDG, a dit attendre l'arriv\u00e9e des policiers \u00e0 tout moment.", "- Couper ce qui d\u00e9passe -", "Le pr\u00e9sident de l'UFDG a d\u00e9nonc\u00e9 sur Facebook une op\u00e9ration destin\u00e9e \u00e0 faire passer le \"coup d'Etat \u00e9lectoral\" auquel s'est livr\u00e9 M. Cond\u00e9 selon lui, et \u00e0 \"d\u00e9capiter\" son parti.", "\"Alpha Cond\u00e9 ordonne \u00e0 son bras judiciaire de lancer la chasse aux opposants \u00e0 son troisi\u00e8me mandat ill\u00e9gal et ill\u00e9gitime\", a \u00e9crit le collectif de M. Koudouno.", "La Cour constitutionnelle a d\u00e9finitivement proclam\u00e9 samedi M. Cond\u00e9, 82 ans, vainqueur d\u00e8s le premier tour, avec 59,5% des suffrages, contre 33,5% pour M. Diallo. Ce dernier assure que c'est lui qui a gagn\u00e9 et que les r\u00e9sultats sont truqu\u00e9s.", "La candidature de M. Cond\u00e9 \u00e0 un troisi\u00e8me mandat a provoqu\u00e9 des mois de manifestations durement r\u00e9prim\u00e9es et de violences qui ont fait des dizaines de morts civils depuis octobre 2019 et dans les jours suivant l'\u00e9lection.", "Sa victoire ent\u00e9rin\u00e9e par la Cour constitutionnelle, M. Cond\u00e9 avait proclam\u00e9 samedi que la \"pagaille\" \u00e9tait finie et qu'on couperait la \"queue\" de quiconque la montrerait pour causer du d\u00e9sordre.", "Au moins 46 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es les jours suivant la pr\u00e9sidentielle, dit l'opposition, qui accuse les forces de s\u00e9curit\u00e9.", "Les autorit\u00e9s \u00e9voquent un nombre de morts moins \u00e9lev\u00e9. Elles refusent que ces morts soient globalement imput\u00e9es aux forces de s\u00e9curit\u00e9 et\u00a0invoquent la responsabilit\u00e9 des leaders d'opposition qu'elles accusent d'appeler \u00e0 la violence.", "Les d\u00e9fenseurs des droits humains fustigent r\u00e9guli\u00e8rement l'usage excessif fait de la force par les services de s\u00e9curit\u00e9 guin\u00e9ens et l'impunit\u00e9 dont ils jouissent. L'opposition a de nouveau mis en parall\u00e8le les arrestations en cours et l'inaction observ\u00e9e selon elle contre les policiers et les gendarmes.", "Les Etats-Unis, la France et l'Union europ\u00e9enne ont \u00e9mis des doutes sur la cr\u00e9dibilit\u00e9 du r\u00e9sultat de la pr\u00e9sidentielle. La communaut\u00e9 des Etats ouest-africains, ainsi que la Chine, active en Guin\u00e9e, ont f\u00e9licit\u00e9 M. Cond\u00e9.\u00a0", "bm-lal/sba"], "summary": ["La justice et la police guin\u00e9ennes ont lanc\u00e9 une vaste op\u00e9ration d'arrestations et d'interrogatoires parmi les opposants au chef de l'Etat Alpha Cond\u00e9 et ceux qui auraient pris part selon elles aux violences ayant entour\u00e9 la r\u00e9cente pr\u00e9sidentielle.", "\"Alpha Cond\u00e9 ordonne \u00e0 son bras judiciaire de lancer la chasse aux opposants \u00e0 son troisi\u00e8me mandat ill\u00e9gal et ill\u00e9gitime\", a \u00e9crit le collectif de M. Koudouno."], "product": "multimedia", "creator": "mouctar BAH", "created": "2020-11-11T17:32:05Z", "iptc": ["11003004", "16003000", "02003003", "16000000", "02000000", "11003000", "02003001", "11000000", "02003000"], "published": "2020-11-11T17:32:05Z", "newsItemID": "doc-8V22ZV", "revision": 1, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eCB0FdwVqAXVwHQMFcBsAAxQZAW8fBGITF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jVTs1W0NVNwlwc3RzCgEaAAx8CBsB.jpg", "faces": [{"offsetX": 449, "offsetY": 305, "width": 107, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eCB0FdwVqAXVwHQMFcBsnJCcjZglyd34VZhViBwBqexZeLCVFXVdSb101V3wmW1UNJVouKz0rVkxeEE0sXRBVW11eVFVZMDELSFtQfA4JWjsWRmdZYlE5NS00XEoQBw51DB4MAgQEFAkAcA%3D%3D.jpg", "height": 107}]}, {"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eCB0FdwVqAXVwHQMFcBsAAxQZAW8fBGITFB4aXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWUgSkFZNlEyeHVwCQweDg9zDRQFAwc=.jpg", "faces": [{"offsetX": 295, "offsetY": 49, "width": 254, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eCB0FdwVqAXVwHQMFcBsnJCcjZglyd34VZhViBwBqexUFaypEXlpQJFFrWjMiDVJZIAkgKysoQFRCQ0tjTERQCFNeQlZPKC1YShRFKFN4CQ8vSmJEEl1nIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHQY.jpg", "height": 254}]}], "afpentity": {"event": [{"qcode": "afpevent:GSQ34", "keyword": "#GSQ34 : Guin\u00e9e: op\u00e9ration d'arrestations d'opposants en cours apr\u00e8s la pr\u00e9sidentielle"}]}, "entity_location": ["Conakry", "United States", "France", "China", "Guinea"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdnMCCAQGbgZzBWx3BwUfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcAB2AnNwaB9UK1dsfTJ0C0NbGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJCwEJU1VnQWRZC11ONStfXEEJcAF1BXB9BQcEfQV3cA==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T173205Z.doc-8v22zv", "topic": ["Afrique", "ONLINE-NEWS-FR", "ONLINE-NEWS-FR_AFRIQUE"], "objectName": "Guin\u00e9e: op\u00e9ration d'arrestations d'opposants en cours apr\u00e8s la pr\u00e9sidentielle", "country_only": ["ALL"], "entity_person": ["Souleymane Ndiaye", "M Conde", "Ibrahima Cherif", "Sekou Koudouno", "Ousmane Gaoual", "M Diallo"], "location": {"lon": -13.67729, "lat": 9.53795}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--special--derniere-minute"], "country": "DEU", "city": "Berlin", "entity_template": ["urgent"], "channel": ["/rubrics/francais/special/derniere-minute", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Berlin a d\u00e9nonc\u00e9 mercredi l'\u00e9viction de quatre d\u00e9put\u00e9s pro-d\u00e9mocratie \u00e0 Hong Kong, y voyant \"la poursuite d'une tendance \u00e0 saper le pluralisme et la libert\u00e9 d'expression\" dans l'ex-colonie reprise en main par la Chine.", "mediatopic": ["11000000", "20000639", "20000638"], "entity_function": ["Depute"], "entity_organisation": ["Ministere Allemand Des Affaires Etrangeres"], "urgency": 3, "provider": "AFP", "genre": "DocRobot", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHIVFgAHchh3AHtqAwUBa1okMjcrVVRAUhYkX10aVl1dAwoGd3IcCAMFFQZyAXt2AmseIFsiaHwwCwofBBUmVl1NG0pdQQdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCAt8R0BlMRREH0BbLVJ4RCY9RhdVPEQoNyE1BAgbBg12ARoCAQsBGwA%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["politique", "diplomatie", "GB", "Chine", "HongKong"], "event": ["afpevent:GSP26"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T171830Z:doc-8v2322-copy.xml", "headline": "D\u00e9put\u00e9s \u00e9vinc\u00e9s \u00e0 Hong Kong: Berlin d\u00e9nonce une d\u00e9cision qui \"sape le pluralisme\"", "signal": "update", "slug": ["politique", "diplomatie", "gb", "chine", "hongkong"], "news": ["Berlin a d\u00e9nonc\u00e9 mercredi l'\u00e9viction de quatre d\u00e9put\u00e9s pro-d\u00e9mocratie \u00e0 Hong Kong, y voyant \"la poursuite d'une tendance \u00e0 saper le pluralisme et la libert\u00e9 d'expression\" dans l'ex-colonie reprise en main par la Chine.", "\"Les citoyens de Hong Kong ont le droit \u00e0 des \u00e9lections libres et r\u00e9guli\u00e8res et aux libert\u00e9s et droits garantis par la Loi fondamentale\", \u00e9crit dans un communiqu\u00e9 le minist\u00e8re allemand des Affaires \u00e9trang\u00e8res qui se dit \"profond\u00e9ment inquiet\" par les r\u00e9centes \u00e9volutions.", "smk/dac/cls"], "summary": ["Berlin a d\u00e9nonc\u00e9 mercredi l'\u00e9viction de quatre d\u00e9put\u00e9s pro-d\u00e9mocratie \u00e0 Hong Kong, y voyant \"la poursuite d'une tendance \u00e0 saper le pluralisme et la libert\u00e9 d'expression\" dans l'ex-colonie reprise en main par la Chine.", "\"Les citoyens de Hong Kong ont le droit \u00e0 des \u00e9lections libres et r\u00e9guli\u00e8res et aux libert\u00e9s et droits garantis par la Loi fondamentale\", \u00e9crit dans un communiqu\u00e9 le minist\u00e8re allemand des Affaires \u00e9trang\u00e8res qui se dit \"profond\u00e9ment inquiet\" par les r\u00e9centes \u00e9volutions.\nsmk/dac/cls"], "product": "multimedia", "created": "2020-11-11T17:18:30Z", "iptc": ["11000000", "11002000", "11014000"], "published": "2020-11-11T17:29:54Z", "newsItemID": "doc-8V2322-copy", "revision": 2, "afpentity": {"event": [{"qcode": "afpevent:GSP26", "keyword": "#GSP26 : Four Hong Kong pro-democracy lawmakers ousted after Beijing ruling"}]}, "entity_location": ["Berlin", "Hong Kong"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHIVFgAHchh3AHtqAwUBa1okMjcrVVRAUhYkX10aVl1dAwoGd3IcCAMFFQZyAXt2AmseIFsiaHwwCwofBBUmVl1NG0pdQQdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCAt8R0BlMRREH1dMMV43VTB4AwcAcQd5cnJyAAgbDg==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T171830Z.doc-8v2322-copy", "topic": ["Derni\u00e8re Minute", "ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "D\u00e9put\u00e9s \u00e9vinc\u00e9s \u00e0 Hong Kong: Berlin d\u00e9nonce une d\u00e9cision qui \"sape le pluralisme\"", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 13.41053, "lat": 52.52437}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--special--derniere-minute"], "country": "CIV", "city": "Abidjan", "entity_template": ["urgent"], "channel": ["/rubrics/francais/special/derniere-minute", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "La rencontre au sommet entre le pr\u00e9sident ivoirien Alassane Ouattara et son principal opposant, l'ex-pr\u00e9sident Henri Konan B\u00e9di\u00e9, a d\u00e9but\u00e9 mercredi peu apr\u00e8s 17H (locales et GMT) \u00e0 l'h\u00f4tel du Golf \u00e0 Abidjan, a constat\u00e9 un journaliste de l'AFP.", "mediatopic": ["20000065", "20000574", "16000000", "11000000"], "entity_function": ["President", "Journaliste"], "urgency": 3, "provider": "AFP", "genre": "DocRobot", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZcXICCAQBbgV1H3R2HV9VM0csKSkrXRdMUEhrWkJZGwAAHwgHdHMcbQMDcA93BxlrVl5TaQw3d3d0SRROWUg8F1VZWQ1TRFwLJCxCV0tZLkI2FjYsVgxRKlsvPCkpTEoLR1EhBBR4X0pjWW5fYzBCVVcJNVI9RGUgSkFZNlEyeHVwCQweDg9zDRQFAwo%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["troubles", "\u00e9lections", "presidentielle", "C\u00f4teIvoire"], "event": ["afpevent:GSQ59"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T171827Z:doc-8v232p-copy.xml", "headline": "C\u00f4te d'Ivoire : d\u00e9but de la rencontre entre Ouattara et B\u00e9di\u00e9", "signal": "update", "slug": ["troubles", "\u00e9lections", "presidentielle", "c\u00f4teivoire"], "news": ["La rencontre au sommet entre le pr\u00e9sident ivoirien Alassane Ouattara et son principal opposant, l'ex-pr\u00e9sident Henri Konan B\u00e9di\u00e9, a d\u00e9but\u00e9 mercredi peu apr\u00e8s 17H (locales et GMT) \u00e0 l'h\u00f4tel du Golf \u00e0 Abidjan, a constat\u00e9 un journaliste de l'AFP.", "Cette rencontre, la premi\u00e8re depuis l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle du 31 octobre, contest\u00e9e par l'opposition, vise \u00e0 tenter de mettre fin aux violences \u00e9lectorales qui ont fait 85 morts en trois mois en C\u00f4te d'Ivoire.", "pgf-de/sba"], "summary": ["La rencontre au sommet entre le pr\u00e9sident ivoirien Alassane Ouattara et son principal opposant, l'ex-pr\u00e9sident Henri Konan B\u00e9di\u00e9, a d\u00e9but\u00e9 mercredi peu apr\u00e8s 17H (locales et GMT) \u00e0 l'h\u00f4tel du Golf \u00e0 Abidjan, a constat\u00e9 un journaliste de l'AFP.\nCette rencontre, la premi\u00e8re depuis l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle du 31 octobre, contest\u00e9e par l'opposition, vise \u00e0 tenter de mettre fin aux violences \u00e9lectorales qui ont fait 85 morts en trois mois en C\u00f4te d'Ivoire.\npgf-de/sba"], "product": "multimedia", "created": "2020-11-11T17:18:27Z", "iptc": ["16003000", "11003000", "16000000", "11000000"], "published": "2020-11-11T17:22:51Z", "newsItemID": "doc-8V232P-copy", "revision": 3, "afpentity": {"event": [{"qcode": "afpevent:GSQ59", "keyword": "#GSQ59 : Troubles en C\u00f4te d'Ivoire: rencontre entre le pr\u00e9sident Ouattara et B\u00e9di\u00e9, principal opposant ce mercredi"}]}, "entity_location": ["Abidjan", "Ivory Coast"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZcXICCAQBbgV1H3R2HV9VM0csKSkrXRdMUEhrWkJZGwAAHwgHdHMcbQMDcA93BxlrVl5TaQw3d3d0SRROWUg8F1VZWQ1TRFwLJCxCV0tZLkI2FjYsVgxRKlsvPCkpTEoLR1EhBBR4X0pjWW5fYydVSVtGJER4AXV1BwIIcwJ1fHVwAQ==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T171827Z.doc-8v232p-copy", "topic": ["Derni\u00e8re Minute", "ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "C\u00f4te d'Ivoire : d\u00e9but de la rencontre entre Ouattara et B\u00e9di\u00e9", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": -4.00167, "lat": 5.35444}, "entity_person": ["Alassane Ouattara"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--societe"], "country": "GBR", "city": "Londres", "entity_video": "yes", "channel": ["/rubrics/francais/journal/societe", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_SOCIETE-MODE-VIE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["Une sculpture repr\u00e9sentant une f\u00e9ministe nue \u00e0 Londres fait d\u00e9bat"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Une sculpture repr\u00e9sentant une f\u00e9ministe nue \u00e0 Londres fait d\u00e9bat", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAR0FdQRqBHFqBwAfBXIRGnwTYA4VBRYyXE8aX0JXEltfIX9MV11aOFoqRTBjR1hUeVUvKio%2FVFZYRR40UEkJDH5aVWtCEysLS11YJAo0RSomWV1fK19nIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHQU.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAR0FdQRqBHFqBwAfBXIRGnwTYA4VBRYtUEpcUVdWA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4WlhXLFAkI2IjQUlERF02BBwCBQcDFQ8AcXscDws%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAR0FdQRqBHFqBwAfBXIRGnwTYA4VBRYsSUxQG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCAt8R0BlMRREH0BbLVJ4WTMkVhdVPEQoNyE1BAgbBg12ARoCAQsBGwE%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAR0FdQRqBHFqBwAfBXIRGnwTYA4VBRYVS0hCXFdHA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4QkNVMl0kMmIjQUlERF02BBwCBQcDFQ8AcXscDws%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAR0FdQRqBHFqBwAfBXIRGnwTYA4VBRYWSFhVR1dUHAoGayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNN0U0JDYjXQgfBh4gQV1dR1dDEAkAdXceAQUCdQ50Bno%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "JUSTIN TALLIS", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY783", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Londres (AFP)", "headline": "La statue c\u00e9l\u00e9brant l'auteure et f\u00e9ministe du 18e si\u00e8cle Mary Wollstonecraft, \u00e0 Londres, le 10 novembre 2020", "byline": "JUSTIN TALLIS", "slug": "women-philosophie-art-politique-litt\u00e9rature-literature-people-britain-wollstonecraft"}, "caption": "La statue c\u00e9l\u00e9brant l'auteure et f\u00e9ministe du 18e si\u00e8cle Mary Wollstonecraft, \u00e0 Londres, le 10 novembre 2020", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAR0FdQRqBHFqBwAfBXIRGnwTYA4VBRV3F1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ8JYVJOFjZ7UBRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcDFQ8AcXscDws%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 137}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAR0FdQRqBHFqBwAfBXIRGnwTYA4VBRV3F0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMCeA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 432}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAR0FdQRqBHFqBwAfBXIRGnwTYA4VBRV3F0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB4MAgQEFAkAfA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 576}, {"role": "Mpeg4-640x360", "width": 640, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0cAR0FdQRqBHFqBwAfBXIRGnwTYA4VBRV3FxsABUoDGwgYKDIZBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxdNFEmcWlwDQlVBQ51H0hMRVtCSEsLdHQdDAEMdgFxCXJzCw%3D%3D.mp4", "type": "Video", "height": 360}, {"role": "Mpeg4-1280x720", "width": 1280, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0cAR0FdQRqBHFqBwAfBXIRGnwTYA4VBRV3FxwGDQJIGgoGay9dDQ1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNKUQkInBrCAsVBkByCx0SUEpAREpTNn8cDwIBcg9yBnd8AwcJ.mp4", "type": "Video", "height": 720}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAR0FdQRqBHFqBwAfBXIRGnwTYA4VBRV3F31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMCeA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 288}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAR0FdQRqBHFqBwAfBXIRGnwTYA4VBRV3F35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQAH5eOWQxZipjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAEMdgFxCXJzCw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Justin TALLIS", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY783-2", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Londres (AFP)", "headline": "Une sculpture repr\u00e9sentant une f\u00e9ministe nue \u00e0 Londres fait d\u00e9bat", "byline": "Justin TALLIS", "slug": "litt\u00e9rature-sculpture-femmes-arts-sculpture-feminisme-images-litt\u00e9rature-gb-arts-1es-wollstonecraft"}, "caption": "Une sculpture repr\u00e9sentant une f\u00e9ministe nue \u00e0 Londres fait d\u00e9bat", "source": "AFPTV"}], "mediatopic": ["20000013", "01000000", "20000793", "20000037", "14000000", "20000002", "20000031", "20000788"], "bagUno": ["AFP_8UY783", "AFP_8UY783-2"], "entity_company": ["Lastminute"], "entity_media": ["The Daily Telegraph"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHoCCAYHbgN3H3Z0HV9VM0csKSkrXRdMUEhrWkJZGwAAHwgHdHMdbQMMdAJwBBlrVl5TaQw0PHN%2BChdVW1R6WkRQCFNeQlZPKC1YShRBKFN4US0qXEhdK0EyYzUvXQQUelI9alliXBRCQlRTeDZIQUYSJE81WTEgQQwBcgR0dnxxDw0UBw58.xml", "lang": "fr", "keyword": ["identit\u00e9", "litt\u00e9rature", "sculpture", "GB"], "event": ["afpevent:GSN61"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T185554Z:doc-8uy783.xml", "headline": "Une sculpture repr\u00e9sentant une f\u00e9ministe nue \u00e0 Londres fait d\u00e9bat", "signal": "update", "slug": ["identit\u00e9", "litt\u00e9rature", "sculpture", "gb"], "news": ["Un monument d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la f\u00e9ministe britannique Mary Wollstonecraft a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 mardi \u00e0 Londres, suscitant \u00e9loges mais aussi critiques, certains regrettant le choix de la repr\u00e9senter nue.", "Mary Wollstonecraft \u00e9tait l'une des premi\u00e8res penseuses f\u00e9ministes. Son livre paru en 1792, \"A Vindication of the Rights of Woman\" (\"Une justification des droits de la femme\"), plaidait pour que les femmes aient les m\u00eames droits que les hommes.", "Sa fille Mary Shelley a \u00e9crit le roman gothique \"Frankenstein\".\u00a0", "Apr\u00e8s la mort de Mary Wollstonecraft \u00e0 38 ans en 1797, sa renomm\u00e9e de femme de lettres a p\u00e2ti des r\u00e9v\u00e9lations sur sa vie personnelle tumultueuse, mais son r\u00f4le majeur est aujourd'hui reconnu.\u00a0", "La sculpture argent\u00e9e lui rendant hommage se compose d'une forme abstraite surmont\u00e9e d'une petite figure f\u00e9minine nue. Cr\u00e9\u00e9e par l'artiste britannique Maggi Hambling, elle a \u00e9t\u00e9 install\u00e9e dans un square du nord de Londres apr\u00e8s une campagne men\u00e9e par des admirateurs.\u00a0", "La fondatrice britannique du voyagiste en ligne Lastminute.com, Martha Lane Fox, a jug\u00e9 sur Twitter que cette statue \u00e9tait \"fantastique\" pour rendre hommage \u00e0 une \"penseuse courageuse\".\u00a0", "Pourtant, son design a re\u00e7u un accueil mitig\u00e9, le journal conservateur The Daily Telegraph le trouvant m\u00eame \"g\u00eanant\".\u00a0", "Certains se sont demand\u00e9s si un homme de stature \u00e9quivalente aurait \u00e9t\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9 nu.", "\"Je pense qu'il aurait \u00e9t\u00e9 bien de comm\u00e9morer Mary Wollstonecraft avec ses v\u00eatements\", a tweet\u00e9 la romanci\u00e8re britannique JoJo Moyes.\u00a0", "Mais la sculptrice qui a r\u00e9alis\u00e9 l'oeuvre a d\u00e9clar\u00e9 au quotidien The Evening Standard que Mary Wollstonecraft \"est toutes les femmes et (que) les v\u00eatements l'auraient restreinte\".", "am-pau/spe/fjb"], "summary": ["Un monument d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la f\u00e9ministe britannique Mary Wollstonecraft a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 mardi \u00e0 Londres, suscitant \u00e9loges mais aussi critiques, certains regrettant le choix de la repr\u00e9senter nue.", "Mary Wollstonecraft \u00e9tait l'une des premi\u00e8res penseuses f\u00e9ministes."], "product": "multimedia", "created": "2020-11-10T18:55:54Z", "iptc": ["01010000", "01000000", "14024000", "01015000", "14000000"], "published": "2020-11-11T17:21:06Z", "newsItemID": "doc-8UY783", "revision": 3, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAR0FdQRqBHFqBwAfBXIRGnwTYA4VBRYtUEpcUVdWA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp+TWRdZ1I9QCo3V0INdQJxcHd+Dg8ZDwlzAA==.jpg", "faces": [{"offsetX": 581, "offsetY": 208, "width": 116, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAR0FdQRqBHFqBwAfIlUiIBt2ZnhrZmd9bHQDDQEeRVFRLSZIXxxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ8NDV09YzcTWxdVPEQoNyE1BAgbBg12ARoCAQsBGwE%3D.jpg", "height": 116}]}], "afpentity": {"organisation": [{"qcode": "afporganization:67565", "keyword": "The Daily Telegraph"}], "event": [{"qcode": "afpevent:GSN61", "keyword": "#GSN61 : Statue of 'mother of feminism' Mary Wollstonecraft' unveiled"}]}, "entity_location": ["London(GB)", "Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHoCCAYHbgN3H3Z0HV9VM0csKSkrXRdMUEhrWkJZGwAAHwgHdHMdbQMMdAJwBBlrVl5TaQw0PHN+ChdVW1R6WkRQCFNeQlZPKC1YShRBKFN4US0qXEhdK0EyYzUvXQQUelI9alliXBRVVUhfNydeBAMCcQJ2CHRzBggBcg0=.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T185554Z.doc-8uy783", "topic": ["Soci\u00e9t\u00e9/Modes de vie", "ONLINE-NEWS-FR_SOCIETE-MODE-VIE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Une sculpture repr\u00e9sentant une f\u00e9ministe nue \u00e0 Londres fait d\u00e9bat", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": -0.12574, "lat": 51.50853}, "entity_person": ["Mary Wollstonecraft", "Mary Shelley", "Maggi Hambling", "Martha Lane Fox"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--special--afrique"], "country": "NLD", "city": "La Haye", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/special/afrique", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_AFRIQUE"], "caption": ["Photo de F\u00e9licien Kabuga diffus\u00e9e le 16 mai 2020"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "G\u00e9nocide rwandais: Kabuga plaide non coupable devant la justice internationale", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fAB0FdwdqAXVyHQMFdhsAAxQZAWx0Amh8F1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ8JYVJOFjZ7UBRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcDFQ8AcXscDgI%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 94}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fAB0FdwdqAXVyHQMFdhsAAxQZAWx0Amh8F0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMDcQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 296}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fAB0FdwdqAXVyHQMFdhsAAxQZAWx0Amh8F0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB4MAgQEFAkBdQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 395}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fAB0FdwdqAXVyHQMFdhsAAxQZAWx0Amh8F31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMDcQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 198}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fAB0FdwdqAXVyHQMFdhsAAxQZAWx0Amh8F35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQAH5eOWQxZipjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAEMdgFxCXJyAg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "-", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY4P9", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Paris (AFP)", "headline": "Photo de F\u00e9licien Kabuga diffus\u00e9e le 16 mai 2020", "byline": "-", "slug": "genocide-rwanda-crime-files-kabuga-france-g\u00e9nocide"}, "caption": "Photo de F\u00e9licien Kabuga diffus\u00e9e le 16 mai 2020", "source": "Mecanisme pour les Tribunaux penaux internationaux/Nations Unies"}], "mediatopic": ["20000131", "20000072", "02000000", "20000128", "16000000", "20000071", "20000129", "20000121", "20000126"], "bagUno": ["AFP_8UY4P9"], "entity_function": ["Avocat", "Magistrat", "Pr\u00e9sident"], "entity_organisation": ["Hutu Interahamwe", "Les Autorites Francaises"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": ["Papier G\u00e9n\u00e9ral", "Prev", "Actualisation"], "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3sCCAQEbgZzB2x3BwMfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcQR1AHd9aB9UK1dsfTE%2FDUkUGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJCwEJU1VnQWRZC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF1AQ4bAgF0Dh0%3D.xml", "keyword": ["Rwanda", "enqu\u00eate", "g\u00e9nocide", "PaysBas", "Tanzanie"], "lang": "fr", "event": ["afpevent:GSI31"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T030048Z:doc-8uy4p9.xml", "signal": "update", "headline": "G\u00e9nocide rwandais: Kabuga plaide non coupable devant la justice internationale", "slug": ["rwanda", "paysbas", "enqu\u00eate", "g\u00e9nocide", "tanzanie"], "news": ["Le \"financier\" pr\u00e9sum\u00e9 du g\u00e9nocide au Rwanda F\u00e9licien Kabuga a plaid\u00e9 non coupable mercredi lors de sa premi\u00e8re comparution devant le M\u00e9canisme pour les tribunaux p\u00e9naux internationaux (MTPI), deux semaines apr\u00e8s son transfert \u00e0 La Haye depuis la France.", "Lorsqu'il lui a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 s'il voulait plaider coupable ou non coupable, M. Kabuga, \"tr\u00e8s fatigu\u00e9\", a \"pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 ne pas r\u00e9pondre\", a d\u00e9clar\u00e9 lors de l'audience son avocat, Emmanuel Altit.", "\"Dans ces conditions, je vous serez reconnaissant de consid\u00e9rer cette non r\u00e9ponse comme un plaidoyer de non culpabilit\u00e9 sur tous les chefs d'accusation, en vertu du r\u00e8glement\", a-t-il d\u00e9clar\u00e9, s'adressant au juge, Iain Bonomy.\u00a0", "\"Je vais donc consid\u00e9rer qu'il sagit d'un plaidoyer de non culpabilit\u00e9\", a r\u00e9pondu le magistrat.", "Class\u00e9 parmi les fugitifs les plus recherch\u00e9s au monde jusqu'\u00e0 son arrestation en mai pr\u00e8s de Paris apr\u00e8s 25 ans de cavale, c'est dans un fauteuil roulant, derri\u00e8re un \u00e9cran en verre et muni d'un masque de protection, que M. Kabuga a \u00e9cout\u00e9 impassiblement les sept chefs d'inculpation qui le visent, dont celui de g\u00e9nocide.", "Apr\u00e8s son arrestation le 16 mai dans une ville de banlieue parisienne o\u00f9 il r\u00e9sidait sous une fausse identit\u00e9, il avait d\u00e9j\u00e0 contest\u00e9 l'int\u00e9gralit\u00e9 des chefs d'inculpations devant la justice fran\u00e7aise, avant son transfert \u00e0 La Haye.", "L'audience devant le MICT mercredi \u00e9tait une audience de comparution initiale. Le proc\u00e8s en lui-m\u00eame ne devrait pas commencer avant plusieurs mois. Le MICT, qui poss\u00e8de une division en Tanzanie et une aux Pays-Bas, doit par ailleurs encore d\u00e9cider si celui-ci se tiendra \u00e0 La Haye ou \u00e0 Arusha.", "- Planification du g\u00e9nocide -", "Ag\u00e9 de 84 ans selon le mandat d'arr\u00eat, de 87 ans selon ses dires, F\u00e9licien Kabuga est accus\u00e9 d'avoir particip\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation des milices hutu Interahamwe, principaux bras arm\u00e9s du g\u00e9nocide de 1994 qui fit 800.000 morts selon l'ONU, essentiellement au sein de la minorit\u00e9 tutsi.", "Ancien pr\u00e9sident de la tristement c\u00e9l\u00e8bre Radio t\u00e9l\u00e9vision libre des Mille collines (RTLM), qui diffusa des appels aux meurtres des Tutsi, M. Kabuga est mis en accusation par le MTPI notamment pour \"g\u00e9nocide\", \"incitation directe et publique \u00e0 commettre le g\u00e9nocide\" et \"crimes contre l'humanit\u00e9 (pers\u00e9cutions et extermination)\".", "\"Par ses pouvoirs, F\u00e9licien Kabuga contr\u00f4lait le contenu des \u00e9missions de la RTLM et donnait des instructions, incitait, concevait, encourageait, facilitait et ne prenait pas de mesures pour emp\u00eacher les \u00e9missions\", selon l'acte d'accusation lu lors de l'audience.", "\"Il avait la possibilit\u00e9 de d\u00e9noncer aux autorit\u00e9s p\u00e9nales rwandaises\" les \u00e9missions, dont certaines incitaient \"\u00e0 la haine ethnique et \u00e0 la division\", selon les termes contenus dans l'acte d'accusation.", "F\u00e9licien Kabuga est \u00e9galement soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir contribu\u00e9 en 1993 \u00e0 l'achat massif de machettes qui seront distribu\u00e9es aux miliciens en avril 1994, une accusation qui appuie la th\u00e8se d'une planification du g\u00e9nocide, jamais tranch\u00e9e par la justice internationale au grand dam de Kigali.", "- \"Sant\u00e9 fragile\" -", "M. Kabuga devait initialement \u00eatre transf\u00e9r\u00e9 \u00e0 Arusha pour y \u00eatre jug\u00e9 par le MTPI, mais a finalement \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 \u00e0 La Haye dans l'attente d'un examen m\u00e9dical.", "Les avocats de M. Kabuga avaient formul\u00e9 une requ\u00eate d\u00e9but octobre afin de demander qu'il soit d\u00e9finitivement transf\u00e9r\u00e9 \u00e0 La Haye et non \u00e0 Arusha, \"compte tenu de son \u00e2ge, de sa sant\u00e9 fragile et de la pr\u00e9sence de l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 en Tanzanie\".", "R\u00e9fugi\u00e9 en Suisse en juillet 1994 avant d'\u00eatre expuls\u00e9, il avait ensuite temporairement rejoint Kinshasa. Il avait \u00e9t\u00e9 signal\u00e9 en juillet 1997 \u00e0 Nairobi, o\u00f9 il avait \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 une op\u00e9ration destin\u00e9e \u00e0 l'arr\u00eater, puis \u00e0 une autre en 2003, selon l'ONG sp\u00e9cialis\u00e9e TRIAL.", "Selon les autorit\u00e9s fran\u00e7aises, il aurait \u00e9galement v\u00e9cu en Allemagne et en Belgique. Les Etats-Unis avaient promis une r\u00e9compense pouvant aller jusqu'\u00e0 cinq millions de dollars pour sa capture.", "cvo/sba"], "summary": ["Le \"financier\" pr\u00e9sum\u00e9 du g\u00e9nocide au Rwanda F\u00e9licien Kabuga a plaid\u00e9 non coupable mercredi lors de sa premi\u00e8re comparution devant le M\u00e9canisme pour les tribunaux p\u00e9naux internationaux (MTPI), deux semaines apr\u00e8s son transfert \u00e0 La Haye depuis la France.", "L'audience devant le MICT mercredi \u00e9tait une audience de comparution initiale."], "product": "multimedia", "creator": "Charlotte VAN OUWERKERK", "advisory": "Ajoute plaidoyer, d\u00e9clarations, d\u00e9tails", "created": "2020-11-11T03:00:48Z", "iptc": ["02003002", "16006001", "02000000", "02011001", "16000000", "16006000", "02003001", "02006000", "02011000", "02003000"], "published": "2020-11-11T17:12:28Z", "newsItemID": "doc-8UY4P9", "revision": 4, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fAB0FdwdqAXVyHQMFdhsAAxQZAWx0Amh8F0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jVTs1W0NVNwlwc3RzCgEaAAx8CBoE.jpg", "faces": [{"offsetX": 397, "offsetY": 59, "width": 183, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fAB0FdwdqAXVyHQMFdhsnJCcjZglyd34VZhVhbAZgFBZeLCVFXVdSb101V3wmW1UNJVouKz0rVkxeEE0sXRBVW11eVFVZMDELSFtQfA4JWjsWRmdZYlE5NS00XEoQBw51DB4MAgQEFAkBdQ%3D%3D.jpg", "height": 183}, {"offsetX": 147, "offsetY": 68, "width": 199, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fAB0FdwdqAXVyHQMFdhsnJCcjZghyd34VZhVhbAZgFBZeLCVFXVdSb101V3wmW1UNJVouKz0rVkxeEE0sXRBVW11eVFVZMDELSFtQfA4JWjsWRmdZYlE5NS00XEoQBw51DB4MAgQEFAkBdQ%3D%3D.jpg", "height": 199}]}], "afpentity": {"country": [{"qcode": "afplocation:148", "location": {"lon": 5.75, "lat": 52.25}, "keyword": "Netherlands"}, {"qcode": "afplocation:171", "location": {"lon": 30.0, "lat": -2.0}, "keyword": "Rwanda"}, {"qcode": "afplocation:67", "location": {"lon": 2.0, "lat": 46.0}, "keyword": "France"}, {"qcode": "afplocation:202", "location": {"lon": 35.0, "lat": -6.0}, "keyword": "Tanzania"}], "city": [{"qcode": "afplocation:297994", "location": {"lon": 29.22675, "lat": -2.26211}, "keyword": "Kabuga"}, {"qcode": "afplocation:1858", "location": {"lon": 36.68333, "lat": -3.36667}, "keyword": "Arusha"}], "person": [{"qcode": "afpperson:1915796", "keyword": "F\u00e9licien Kabuga"}], "organisation": [{"qcode": "afporganization:4418", "keyword": "Organisation des Nations unies"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:297994", "location": {"lon": 29.22675, "lat": -2.26211}, "keyword": "Kabuga"}, {"qcode": "afplocation:148", "location": {"lon": 5.75, "lat": 52.25}, "keyword": "Netherlands"}, {"qcode": "afplocation:171", "location": {"lon": 30.0, "lat": -2.0}, "keyword": "Rwanda"}, {"qcode": "afplocation:67", "location": {"lon": 2.0, "lat": 46.0}, "keyword": "France"}, {"qcode": "afplocation:202", "location": {"lon": 35.0, "lat": -6.0}, "keyword": "Tanzania"}, {"qcode": "afplocation:1858", "location": {"lon": 36.68333, "lat": -3.36667}, "keyword": "Arusha"}], "event": [{"qcode": "afpevent:GSI31", "keyword": "#GSI31 : Comparution initiale au MTPI du \"financier\" pr\u00e9sum\u00e9 du g\u00e9nocide rwandais F\u00e9licien Kabuga"}]}, "entity_location": ["Rwanda", "Den Haag", "France", "Paris(FR)", "Tanzania", "Netherlands", "Arusha", "Kigali", "Switzerland", "Kinshasa", "Nairobi", "Germany", "Belgium", "United States"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3sCCAQEbgZzB2x3BwMfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcQR1AHd9aB9UK1dsfTE/DUkUGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJCwEJU1VnQWRZC11ONStfXEEJcAF1BXB9BQcEfQV2dQ==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T030048Z.doc-8uy4p9", "topic": ["Afrique", "ONLINE-NEWS-FR", "ONLINE-NEWS-FR_AFRIQUE"], "objectName": "G\u00e9nocide rwandais: Kabuga plaide non coupable devant la justice internationale", "country_only": ["ALL"], "entity_person": ["Felicien Kabuga", "Emmanuel Altit", "Iain Bonomy"], "location": {"lon": 4.29861, "lat": 52.07667}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--pol"], "country": "FRA", "city": "H\u00e9nin-Beaumont", "entity_video": "yes", "channel": ["/rubrics/francais/journal/pol", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_POLITIQUE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["Marine Le Pen \u00e0 H\u00e9nin Beaumont le 11 novembre 2020"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Marine Le Pen ne reconna\u00eet \"absolument pas\" la victoire de Joe Biden", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwYbcgRqAXZ3HQAJcxsAAxQZAWx3AmofF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ8JYVJOFjZ7UBRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcDFQ8AcXscDgA%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 137}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwYbcgRqAXZ3HQAJcxsAAxQZAWx3AmofF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMDcw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 432}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwYbcgRqAXZ3HQAJcxsAAxQZAWx3AmofF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB4MAgQEFAkBdw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 576}, {"role": "Mpeg4-640x360", "width": 640, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0cDwYbcgRqAXZ3HQAJcxsAAxQZAWx3AmofFxsABUoDGwgYKDIZBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxdNFEmcWlwDQlVBQ51H0hMRVtCSEsLdHQdDAEMdgFxCXJyAA%3D%3D.mp4", "type": "Video", "height": 360}, {"role": "Mpeg4-1280x720", "width": 1280, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0cDwYbcgRqAXZ3HQAJcxsAAxQZAWx3AmofFxwGDQJIGgoGay9dDQ1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNKUQkInBrCAsVBkByCx0SUEpAREpTNn8cDwIBcg9yBnd8AwYC.mp4", "type": "Video", "height": 720}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwYbcgRqAXZ3HQAJcxsAAxQZAWx3AmofF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLfA5HQWFAF15jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMDcw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 288}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwYbcgRqAXZ3HQAJcxsAAxQZAWx3AmofF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQAH5eOWQxZipjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAEMdgFxCXJyAA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Fanny DESTOMBES", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UZ4RZ", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "H\u00e9nin-Beaumont (AFP)", "headline": "Marine Le Pen ne reconna\u00eet \"absolument pas\" la victoire de Joe Biden", "byline": "Fanny DESTOMBES", "slug": "usa-partis-politique-\u00e9lections-france-images-partis-politique-1es-\u00e9lections"}, "caption": "Marine Le Pen ne reconna\u00eet \"absolument pas\" la victoire de Joe Biden", "source": "AFPTV"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwYbcgRqAXZ3HQAJcxsAAxQZAWx3AmofFB8aQldSA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4Q0RZJ18tKistH1xVRlE3XF4JBAQAGAsOcnQZAAMDcw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 167}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwYbcgRqAXZ3HQAJcxsAAxQZAWx3AmofFB8aXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeVwoIiwiXF8LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAB3.jpg", "type": "Photo", "height": 524}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwYbcgRqAXZ3HQAJcxsAAxQZAWx3AmofFB8aXEJRSRZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1hAJVBnIDw2UEtIRQV0Dx0BBgoHGwwPdHUf.jpg", "type": "Photo", "height": 699}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwYbcgRqAXZ3HQAJcxsAAxQZAWx3AmofFB8aZUBVW1FTMmxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUQzIDIvXE4LU0A1UF9RRg8BGwgDdnoaDwYNcAB3.jpg", "type": "Photo", "height": 350}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwYbcgRqAXZ3HQAJcxsAAxQZAWx3AmofFB8aZkNFTEpTIXMfCRxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ8NDV09YzcTWxdCK1gkeDc3TFhfU1x0Cx0SUEpAREpTNn8cDwIBcg9yBnd8AwYC.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "FRANCOIS LO PRESTI", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UZ4RZ-2", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "H\u00e9nin-Beaumont (AFP)", "headline": "Marine Le Pen \u00e0 H\u00e9nin Beaumont le 11 novembre 2020", "byline": "FRANCOIS LO PRESTI", "slug": "histoire-politique-politics-wwi-guerre-france-history"}, "caption": "Marine Le Pen \u00e0 H\u00e9nin Beaumont le 11 novembre 2020", "source": "POOL"}], "mediatopic": ["11000000", "20000651", "20000041", "20000579", "20000038", "20000574", "20000649", "01000000"], "bagUno": ["AFP_8UZ4RZ", "AFP_8UZ4RZ-2"], "entity_function": ["Pr\u00e9sident"], "entity_organisation": ["Rassemblement National"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHQZFgEHbgZwAmx0CwYfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcAZ1AnNzaB9UK1dsfTE8DUtXGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJCwEJU1VnQWRZC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF1AQ4bAgF0Dh8%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["politique", "partis", "USA", "\u00e9lections", "RN"], "event": ["afpevent:GRQ41"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T110206Z:doc-8uz4rz.xml", "headline": "Marine Le Pen ne reconna\u00eet \"absolument pas\" la victoire de Joe Biden", "signal": "update", "slug": ["politique", "partis", "usa", "\u00e9lections", "rn"], "news": ["La pr\u00e9sidente du Rassemblement national Marine Le Pen a affirm\u00e9 mercredi qu'elle ne reconnaissait \"absolument pas\" la victoire de Joe Biden \u00e0 la t\u00eate des Etats-Unis, estimant que \"lorsqu'il existe des recours, il faut que la justice puisse trancher avant de d\u00e9cider de ce qui sort des urnes\".", "\"Je fais partie de ceux qui ne f\u00e9licitent pas le futur pr\u00e9sident des Etats-Unis, parce que je ne consid\u00e8re pas que le match est jou\u00e9 tant qu'on n'a pas termin\u00e9 les prolongations\", a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 la presse la d\u00e9put\u00e9e du Pas-de-Calais, en marge de la c\u00e9r\u00e9monie du 11 novembre \u00e0 H\u00e9nin-Beaumont.", "Interrog\u00e9e sur les accusations de fraude lors du scrutin, lanc\u00e9es par Donald Trump, Mme Le Pen a dit \"attendre de savoir ce que la justice am\u00e9ricaine dira.\"\u00a0", "\"Ce que je note, c'est qu'un certain nombre de d\u00e9comptes ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9s et que des d\u00e9comptes donnent, pour ceux qui sont termin\u00e9s, des r\u00e9sultats qui sont diff\u00e9rents de ceux qui avaient \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9s\", a-t-elle poursuivi.", "Marine Le Pen ne reconna\u00eet donc \"absolument pas\" la victoire du candidat d\u00e9mocrate, jugeant que \"lorsqu'il existe des recours, il faut que la justice puisse trancher avant de d\u00e9cider de ce qui sort des urnes\".", "\"Je suis d'ailleurs assez \u00e9tonn\u00e9e de voir cette unanimit\u00e9 m\u00e9diatique et parfois m\u00eame politique pour se pr\u00e9cipiter \u00e0 annoncer un r\u00e9sultat alors qu'on sait qu'il y a des recours qui sont actuellement en train d'\u00eatre \u00e9tudi\u00e9s par la justice\", a insist\u00e9 Mme Le Pen, qui s'\u00e9tait empress\u00e9e de f\u00e9liciter le r\u00e9publicain pour sa victoire en 2016.", "jpa/rl/shu"], "summary": ["La pr\u00e9sidente du Rassemblement national Marine Le Pen a affirm\u00e9 mercredi qu'elle ne reconnaissait \"absolument pas\" la victoire de Joe Biden \u00e0 la t\u00eate des Etats-Unis, estimant que \"lorsqu'il existe des recours, il faut que la justice puisse trancher avant de d\u00e9cider de ce qui sort des urnes\".", "Marine Le Pen ne reconna\u00eet donc \"absolument pas\" la victoire du candidat d\u00e9mocrate, jugeant que \"lorsqu'il existe des recours, il faut que la justice puisse trancher avant de d\u00e9cider de ce qui sort des urnes\"."], "product": "multimedia", "created": "2020-11-11T11:02:06Z", "iptc": ["11000000", "11010000", "01000000", "11003004", "11003000", "11024000"], "published": "2020-11-11T17:11:39Z", "newsItemID": "doc-8UZ4RZ", "revision": 2, "afpentity": {"country": [{"qcode": "afplocation:206", "location": {"lon": -98.5, "lat": 39.76}, "keyword": "United States"}], "city": [{"qcode": "afplocation:71326", "location": {"lon": 2.96485, "lat": 50.41359}, "keyword": "H\u00e9nin-Beaumont"}], "person": [{"qcode": "afpperson:278021", "keyword": "Marine Le Pen"}, {"qcode": "afpperson:90597", "keyword": "Joe Biden"}, {"qcode": "afpperson:121505", "keyword": "Donald Trump"}], "organisation": [{"qcode": "afporganization:4962", "keyword": "Rassemblement national"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:71326", "location": {"lon": 2.96485, "lat": 50.41359}, "keyword": "H\u00e9nin-Beaumont"}, {"qcode": "afplocation:769", "keyword": "Pas-de-Calais"}, {"qcode": "afplocation:206", "location": {"lon": -98.5, "lat": 39.76}, "keyword": "United States"}], "event": [{"qcode": "afpevent:GRQ41", "keyword": "#GRQ41 : Biden elu president"}]}, "entity_location": ["United States", "Pas-de-Calais", "H\u00e9nin-Beaumont"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHQZFgEHbgZwAmx0CwYfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCANgcAZ1AnNzaB9UK1dsfTE8DUtXGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJCwEJU1VnQWRZC11ONStfXEEJcAF1BXB9BQcEfQV2dw==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T110206Z.doc-8uz4rz", "topic": ["Politique", "ONLINE-NEWS-FR_POLITIQUE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Marine Le Pen ne reconna\u00eet \"absolument pas\" la victoire de Joe Biden", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 2.96485, "lat": 50.41359}, "entity_person": ["Joe Biden", "Donald Trump", "Mme Le Pen"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--eco"], "country": "FRA", "city": "Paris", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/eco", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_ECONOMIE-FINANCES", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["La salle de contr\u00f4le d'Euronext, soci\u00e9t\u00e9 qui g\u00e8re la Bourse de Paris"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "La Bourse de Paris, toujours sur un nuage, prend 0,48%", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eDB0FdwFqAXV0HQECa3UHFRt%2BbwsfYmFrTkhWG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCAt8R0BlMRREH0BbLVJ4QTYsUVpcK1sqYyE%2BSVBfU0t4CBsEAAEIGg4CfHMaDA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 126}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eDB0FdwFqAXV0HQECa3UHFRt%2BbwsfYmFrUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1lZI1wlICJgXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAUB.jpg", "type": "Photo", "height": 396}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eDB0FdwFqAXV0HQECa3UHFRt%2BbwsfYmFrUF1VURxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ8JYVJOFjZ7UBRGLlsgDSo1U1UWIUwxLDYjSgQcAAhwChUDAwYJHA8D.jpg", "type": "Photo", "height": 528}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eDB0FdwFqAXV0HQECa3UHFRt%2BbwsfYmFraV9RQ1tVWhZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD0FCIUIoIDNgXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAUB.jpg", "type": "Photo", "height": 264}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eDB0FdwFqAXV0HQECa3UHFRt%2BbwsfYmFralxBVEBVSQkEdWxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUcwMCU0XF0cBAhjXFVEXEBVXgUHc3IYCgoDdwN8AXRw.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "ERIC PIERMONT", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V22TY", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "La D\u00e9fense (AFP)", "headline": "La salle de contr\u00f4le d'Euronext, soci\u00e9t\u00e9 qui g\u00e8re la Bourse de Paris", "byline": "ERIC PIERMONT", "slug": "virus-\u00e9conomie-sant\u00e9-health-services-virus-france-economy"}, "caption": "La salle de contr\u00f4le d'Euronext, soci\u00e9t\u00e9 qui g\u00e8re la Bourse de Paris", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20000394", "20000385", "04000000"], "bagUno": ["AFP_8V22TY"], "entity_function": ["Analyste", "Directeur", "Courtier"], "entity_organisation": ["Bourse De Paris", "Union Europeenne", "Centre Europeen De Controle Des Maladies", "Wall Street"], "entity_company": ["Pfizer", "Biontech", "Societe Generale", "Cr\u00e9dit Agricole", "BNP-Paribas", "Alstom"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": "Lead", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdncCCAQCbgZzAWx1AB5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCGYFdgd2BXofHFVfJxl5M3Z0TUADTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QD3QvQX5AY1sWX1daIH9ZXEpAZ1I9QCo3V0INdQJxcHd%2BDg8ZDwlyDA%3D%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["march\u00e9s", "Bourse", "Paris"], "event": ["afpevent:FJJ47", "afpevent:FJJ22"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T170359Z:doc-8v22ty.xml", "headline": "La Bourse de Paris, toujours sur un nuage, prend 0,48%", "slug": ["march\u00e9s", "bourse", "paris"], "news": ["La Bourse de Paris a cl\u00f4tur\u00e9 en hausse de 0,48% mercredi, restant sur un nuage quant \u00e0 la possibilit\u00e9 d'un vaccin contre le Covid-19, pr\u00e8s d'un an apr\u00e8s l'apparition du virus.", "L'indice vedette CAC 40 a pris 26,24 points \u00e0 5.445,21 points dans le sillage d'un d\u00e9but de semaine sur les chapeaux de roue, dynamis\u00e9 par l'annonce des groupes pharmaceutiques Pfizer et BioNTech d'un potentiel vaccin \"efficace \u00e0 90%\" selon les r\u00e9sultats pr\u00e9liminaires d'un essai encore en cours.", "\"L'optimisme sur un possible vaccin fait rage encore\", souligne David Madden, analyste pour CMC Markets UK, expliquant la hausse sur la quasi totalit\u00e9 des places europ\u00e9ennes mercredi.", "Dans un sc\u00e9nario \"optimiste\", l'Union europ\u00e9enne pourrait d\u00e9buter au premier trimestre 2021 les vaccinations contre le Covid-19, a affirm\u00e9 mercredi la directrice du Centre europ\u00e9en de contr\u00f4le des maladies (ECDC), Andrea Ammon, dans un entretien avec l'AFP.\u00a0", "Entre l'euphorie autour de l'avenir de la pand\u00e9mie et l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine une semaine auparavant, l'indice parisien a bondi de plus de 18% depuis d\u00e9but novembre.", "Il \u00e9volue \u00e0 ses niveaux de d\u00e9but mars, lorsqu'un mouvement de panique li\u00e9 \u00e0 l'\u00e9clatement de la pand\u00e9mie avait vu les Bourses mondiales s'effondrer. L'indice remonte la pente mais est encore loin d'avoir retrouv\u00e9 les 6.000 points, son niveau de f\u00e9vrier.", "Wall Street \u00e9voluait de son c\u00f4t\u00e9 en hausse \u00e0 la mi-s\u00e9ance vers 16H50 GMT, le Dow Jones prenant 0,28%, le Nasdaq 1,61% et le S&P 500 0,80%.", "L'envol\u00e9e \u00e0 Paris s'est effectu\u00e9e cette semaine en parall\u00e8le d'une rotation sectorielle des investissements: les courtiers ont d\u00e9laiss\u00e9 les valeurs technologiques pour revenir vers des entreprises plus d\u00e9pendantes de l'activit\u00e9 \u00e9conomique.", "Celles-ci ont toutefois un peu souffert mercredi sous l'effet de prises de b\u00e9n\u00e9fices, dans le secteur bancaire et immobilier notamment.", "Unibail-Rodamco-Westfield a perdu 6,28% \u00e0 48,47 euros, lanterne rouge du CAC 40 apr\u00e8s avoir gagn\u00e9 50% depuis lundi.", "Le mouvement a aussi affect\u00e9 les banques, Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale perdant 3,69% \u00e0 15,60 euros, Cr\u00e9dit Agricole 1,04% \u00e0 8,76 euros, et BNP Paribas 2,63% \u00e0 41,09 euros.\u00a0", "Le constructeur ferroviaire fran\u00e7ais Alstom a publi\u00e9 mardi un b\u00e9n\u00e9fice net en baisse de 25% pour le premier semestre de son exercice d\u00e9cal\u00e9 2020/21 \u00e0 170 millions d'euros mais voit d\u00e9sormais \"un pipeline commercial solide pour le second semestre\". Son titre a recul\u00e9 de 4,44% \u00e0 42,62 euros.", "Euronext CAC40", "alb/tq/eb"], "summary": ["La Bourse de Paris a cl\u00f4tur\u00e9 en hausse de 0,48% mercredi, restant sur un nuage quant \u00e0 la possibilit\u00e9 d'un vaccin contre le Covid-19, pr\u00e8s d'un an apr\u00e8s l'apparition du virus.", "Dans un sc\u00e9nario \"optimiste\", l'Union europ\u00e9enne pourrait d\u00e9buter au premier trimestre 2021 les vaccinations contre le Covid-19, a affirm\u00e9 mercredi la directrice du Centre europ\u00e9en de contr\u00f4le des maladies (ECDC), Andrea Ammon, dans un entretien avec l'AFP.\u00a0\nEntre l'euphorie autour de l'avenir de la pand\u00e9mie et l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine une semaine auparavant, l'indice parisien a bondi de plus de 18% depuis d\u00e9but novembre."], "product": "multimedia", "created": "2020-11-11T17:03:59Z", "iptc": ["04009003", "04009000", "04000000"], "published": "2020-11-11T17:03:59Z", "newsItemID": "doc-8V22TY", "revision": 1, "afpentity": {"organisation": [{"qcode": "afporganization:186388", "keyword": "EURONEXT"}, {"qcode": "afporganization:2645", "keyword": "CREDIT AGRICOLE"}, {"qcode": "afporganization:1909", "keyword": "PFIZER"}, {"qcode": "afporganization:194594", "keyword": "BioNTech"}, {"qcode": "afporganization:68444", "keyword": "Bourse de New York"}, {"qcode": "afporganization:60933", "keyword": "Union europ\u00e9enne"}, {"qcode": "afporganization:2418", "keyword": "BNP PARIBAS"}, {"qcode": "afporganization:189829", "keyword": "Centre europ\u00e9en pour la pr\u00e9vention et le contr\u00f4le des maladies"}, {"qcode": "afporganization:3440", "keyword": "SOCIETE GENERALE"}, {"qcode": "afporganization:2251", "keyword": "ALSTOM"}], "event": [{"qcode": "afpevent:FJJ47", "keyword": "#FJJ47 : March\u00e9 boursier fran\u00e7ais, Bourse de Paris"}, {"qcode": "afpevent:FJJ22", "keyword": "#FJJ22 : March\u00e9s boursiers mondiaux"}]}, "entity_location": ["Paris(FR)"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdncCCAQCbgZzAWx1AB5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCGYFdgd2BXofHFVfJxl5M3Z0TUADTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QD3QvQX5AY1sWSEBGLDBISg8FdwdwA3tyBAUJdQN0.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T170359Z.doc-8v22ty", "topic": ["Economie/Finances", "ONLINE-NEWS-FR_ECONOMIE-FINANCES", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "La Bourse de Paris, toujours sur un nuage, prend 0,48%", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 2.34121, "lat": 48.85341}, "entity_person": ["David Madden", "Andrea Ammon"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--special--derniere-minute"], "country": "AUT", "city": "Vienne", "entity_template": ["urgent"], "channel": ["/rubrics/francais/special/derniere-minute", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "L'Agence internationale de l'\u00e9nergie atomique (AIEA) a demand\u00e9 des \u00e9claircissements \u00e0 l'Iran, jugeant \"non cr\u00e9dibles techniquement\" les informations fournies sur un site suspect, selon un rapport consult\u00e9 mercredi par l'AFP \u00e0 Vienne.", "mediatopic": ["20000644", "20000265", "20000639", "20000602", "20000635", "20000256", "20000638", "20000593", "04000000", "20000209", "20000598", "20000601", "11000000", "20000621"], "entity_organisation": ["Agence Internationale De L' \u00c9nergie Atomique"], "urgency": 3, "provider": "AFP", "genre": "DocRobot", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdnoCCAQHbgV3H3R0HV9VM0csKSkrXRdMUEhrWkJZGwAAHwgHdHMcbQMCdQF2CBlrVl5TaQw3d3ZxVRROWUg8F1VZWQ1TRFwLJCxCV0tZLkI2FjYsVgxRKlsvPCkpTEoLR1EhBBR4X0pjWW5fYzBCVVcJNVI9RGUgSkFZNlEyeHVwCQweDg9zDRQFAgQ%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["diplomatie", "nucl\u00e9aire", "\u00e9nergie", "armes"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T164638Z:doc-8v227l-copy.xml", "headline": "Site nucl\u00e9aire suspect: les explications de l'Iran \"pas cr\u00e9dibles\" (AIEA)", "signal": "update", "slug": ["diplomatie", "nucl\u00e9aire", "\u00e9nergie", "armes"], "news": ["L'Agence internationale de l'\u00e9nergie atomique (AIEA) a demand\u00e9 des \u00e9claircissements \u00e0 l'Iran, jugeant \"non cr\u00e9dibles techniquement\" les informations fournies sur un site suspect, selon un rapport consult\u00e9 mercredi par l'AFP \u00e0 Vienne.", "T\u00e9h\u00e9ran continue par ailleurs d'accumuler de l'uranium suite au retrait am\u00e9ricain de l'accord sign\u00e9 en 2015 dans la capitale autrichienne: la quantit\u00e9 d'uranium faiblement enrichi d\u00e9passe d\u00e9sormais de 12 fois la limite autoris\u00e9e.", "jsk-anb/bg/cls"], "product": "multimedia", "created": "2020-11-11T16:46:38Z", "iptc": ["11014000", "04005005", "11002000", "16012000", "11020000", "04005000", "11006000", "04000000", "11001000", "11001005", "11000000", "16000000"], "published": "2020-11-11T16:49:59Z", "newsItemID": "doc-8V227L-copy", "revision": 2, "afpentity": {"country": [{"qcode": "afplocation:95", "location": {"lon": 53.0, "lat": 32.0}, "keyword": "Iran"}], "organisation": [{"qcode": "afporganization:4950", "keyword": "Agence internationale de l'\u00e9nergie atomique"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:95", "location": {"lon": 53.0, "lat": 32.0}, "keyword": "Iran"}]}, "entity_location": ["Iran", "Vienna", "Tehr\u0101n"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdnoCCAQHbgV3H3R0HV9VM0csKSkrXRdMUEhrWkJZGwAAHwgHdHMcbQMCdQF2CBlrVl5TaQw3d3ZxVRROWUg8F1VZWQ1TRFwLJCxCV0tZLkI2FjYsVgxRKlsvPCkpTEoLR1EhBBR4X0pjWW5fYydVSVtGJER4AXV1BwIIcwJ1fHVxDw==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T164638Z.doc-8v227l-copy", "topic": ["Derni\u00e8re Minute", "ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Site nucl\u00e9aire suspect: les explications de l'Iran \"pas cr\u00e9dibles\" (AIEA)", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 16.37208, "lat": 48.20849}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--une", "francais--journal--mon", "francais--journal--medecine"], "country": "SWE", "city": "Stockholm", "entity_video": "yes", "channel": ["/rubrics/francais/journal/une", "/rubrics/francais/journal/mon", "/rubrics/francais/journal/medecine"], "caption": ["Covid-19: premi\u00e8res vaccinations dans l'UE \"au premier trimestre 2021\" dans un sc\u00e9nario optimiste"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Covid-19: l'UE esp\u00e8re de premi\u00e8res vaccinations d\u00e9but 2021", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9rTkhWG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCAt8R0BlMRREH0BbLVJ4QTYsUVpcK1sqYyE%2BSVBfU0t4CBsEAAEIGg4CfHMaDg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9rUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1lZI1wlICJgXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAUD.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9rUF1VURxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ8JYVJOFjZ7UBRGLlsgDSo1U1UWIUwxLDYjSgQcAAhwChUDAwYJHA8B.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9raV9RQ1tVWhZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD0FCIUIoIDNgXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAUD.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9ralxBVEBVSQkEdWxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUcwMCU0XF0cBAhjXFVEXEBVXgUHc3IYCgoDdwN8AXRy.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Vincenzo PINTO", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UZ2JW", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Washington (AFP)", "headline": "Photo prise le 11 septembre  2020 dans un laboratoire \u00e0 Anagni, au sud-est de Rome, en lien avec le vaccin-candidat de l'universit\u00e9 d'Oxford", "byline": "Vincenzo PINTO", "slug": "market-virus-industrie-vaccins-pand\u00e9mie-vaccine-\u00e9pid\u00e9mie-files-virus-peste-sant\u00e9-world-us-pharmacie"}, "caption": "Photo prise le 11 septembre  2020 dans un laboratoire \u00e0 Anagni, au sud-est de Rome, en lien avec le vaccin-candidat de l'universit\u00e9 d'Oxford", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9oCwNDUFAeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX40R1hTL1guKi9gXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAUD.jpg", "type": "Photo", "height": 225}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9oCwNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNLF0mLSAjXx9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFdgA%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 708}, {"role": "IPad", "width": 833, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9oCwNdRVNUA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4W0FRIBIkPTQvS1xeCwlzCRgHDQUGGQEHcnU%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 768}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9oCwNkR1dGRF1BayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNNEYkMy0jTh9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFdgA%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 472}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9oCwNnREdRX11SdHAdF1hEJggmWSd4U19fKk0sKjE1H0xEUgUkV0JaTF9fWEsQNCtJBAt4K08WRBUsFENfKFF8NjUzWEtIUgl3CQtRTUJZX11FeHMbCQcHeQBzBHp0BQY%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "John SAEKI", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UZ2JW-2", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "advisory": "rediffusion", "dateline": "Paris (AFP)", "headline": "Vaccins et r\u00e9ponse immunitaire", "byline": "John SAEKI", "slug": "immunit\u00e9-maladies-immunity  -vaccin-vaccins-pand\u00e9mie-sant\u00e9-\u00e9pid\u00e9mie-virus"}, "caption": "Les principaux types de vaccin pour lutter contre un virus", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9oCgNDUFAeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX40R1hTL1guKi9gXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAUD.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9oCgNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNLF0mLSAjXx9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFdgA%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9oCgNdRVNUA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4W0FRIBIkPTQvS1xeCwlzCRgHDQUGGQEHcnU%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9oCgNkR1dGRF1BayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNNEYkMy0jTh9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFdgA%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9oCgNnREdRX11SdHAdF1hEJggmWSd4U19fKk0sKjE1H0xEUgUkV0JaTF9fWEsQNCtJBAt4K08WRBUsFENfKFF8NjUzWEtIUgl3CQtRTUJZX11FeHMbCQcHeQBzBHp0BQY%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Kena Betancur", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UZ2JW-3", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "New York (AFP)", "headline": "Devant le si\u00e8ge de Pfizer \u00e0 New York le 9 novembre 2020", "byline": "Kena Betancur", "slug": "topshots-virus-sant\u00e9-health-stocks-us"}, "caption": "Devant le si\u00e8ge de Pfizer \u00e0 New York le 9 novembre 2020", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9oDQNDUFAeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX40R1hTL1guKi9gXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAUD.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9oDQNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNLF0mLSAjXx9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFdgA%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 511}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9oDQNdRVNUA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4W0FRIBIkPTQvS1xeCwlzCRgHDQUGGQEHcnU%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9oDQNkR1dGRF1BayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNNEYkMy0jTh9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFdgA%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 341}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9oDQNnREdRX11SdHAdF1hEJggmWSd4U19fKk0sKjE1H0xEUgUkV0JaTF9fWEsQNCtJBAt4K08WRBUsFENfKFF8NjUzWEtIUgl3CQtRTUJZX11FeHMbCQcHeQBzBHp0BQY%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Paul ELLIS", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UZ2JW-4", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Liverpool (AFP)", "headline": "Des soldats observent deux minutes de silence pour le jour de l'Armistice, le 11 novembre 2020 dans un centre de tests rapides du Covid-19 \u00e0 Liverpool (Angleterre)", "byline": "Paul ELLIS", "slug": "topshots-virus-armistice-pand\u00e9mie-health-guerre-britain"}, "caption": "Des soldats observent deux minutes de silence pour le jour de l'Armistice, le 11 novembre 2020 dans un centre de tests rapides du Covid-19 \u00e0 Liverpool (Angleterre)", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9oDANDUFAeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX40R1hTL1guKi9gXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAUD.jpg", "type": "Photo", "height": 179}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9oDANcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNLF0mLSAjXx9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFdgA%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 561}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9oDANdRVNUA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4W0FRIBIkPTQvS1xeCwlzCRgHDQUGGQEHcnU%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 748}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9oDANkR1dGRF1BayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNNEYkMy0jTh9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFdgA%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 374}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9oDANnREdRX11SdHAdF1hEJggmWSd4U19fKk0sKjE1H0xEUgUkV0JaTF9fWEsQNCtJBAt4K08WRBUsFENfKFF8NjUzWEtIUgl3CQtRTUJZX11FeHMbCQcHeQBzBHp0BQY%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Simon MALFATTO", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UZ2JW-5", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Paris (AFP)", "headline": "Le monde face au coronavirus", "byline": "Simon MALFATTO", "slug": "pand\u00e9mie-virus-sant\u00e9-pand\u00e9mie-sant\u00e9-\u00e9pid\u00e9mie-\u00e9pid\u00e9mie-virus"}, "caption": "Nombre de morts li\u00e9s au coronavirus officiellement annonc\u00e9s par pays, au 11 novembre \u00e0 11H00 GMT", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9oDwNDUFAeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX40R1hTL1guKi9gXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAUD.jpg", "type": "Photo", "height": 162}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9oDwNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNLF0mLSAjXx9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFdgA%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 510}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9oDwNdRVNUA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4W0FRIBIkPTQvS1xeCwlzCRgHDQUGGQEHcnU%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 681}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9oDwNkR1dGRF1BayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNNEYkMy0jTh9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFdgA%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 340}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9oDwNnREdRX11SdHAdF1hEJggmWSd4U19fKk0sKjE1H0xEUgUkV0JaTF9fWEsQNCtJBAt4K08WRBUsFENfKFF8NjUzWEtIUgl3CQtRTUJZX11FeHMbCQcHeQBzBHp0BQY%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "ATTILA KISBENEDEK", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UZ2JW-6", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Budapest (AFP)", "headline": "La veille de nouvelles restrictions en Hongrie, dans un passage souterrain le 10 novembre 2020, \u00e0 Budapest", "byline": "ATTILA KISBENEDEK", "slug": "coronavirus covid-19-virus-horizontal-politique-lockdown-sant\u00e9-\u00e9ducation-hungary-health"}, "caption": "La veille de nouvelles restrictions en Hongrie, dans un passage souterrain le 10 novembre 2020, \u00e0 Budapest", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9oDgNDUFAeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNFHRcPRFZb1sSM1gpVX40R1hTL1guKi9gXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAUD.jpg", "type": "Photo", "height": 137}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9oDgNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNLF0mLSAjXx9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFdgA%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 432}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9oDgNdRVNUA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEAF6Lzp%2BTWRdZ0UqXCZ4W0FRIBIkPTQvS1xeCwlzCRgHDQUGGQEHcnU%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 576}, {"role": "Mpeg4-640x360", "width": 640, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9oDgMCAQJIHg4Gay9dDQ1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNKUQkInBrDw0dTgtzCQtRTUJZX11FeHMbCQcHeQBzBHp0BQY%3D.mp4", "type": "Video", "height": 360}, {"role": "Mpeg4-1280x720", "width": 1280, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9oDgMFBwoAVQ8EdWxASQYLIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeVkxICNyFAgfDgg9Dh8EE1dIXVFEIDEQCAQEdAR9B3VxCwAHcw%3D%3D.mp4", "type": "Video", "height": 720}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9oDgNkR1dGRF1BayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFjEqXlQNNEYkMy0jTh9ITkgsS0hHCAMGHQ0FfXUbDQsFdgA%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 288}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt%2BbGMffG9oDgNnREdRX11SdHAdF1hEJggmWSd4U19fKk0sKjE1H0xEUgUkV0JaTF9fWEsQNCtJBAt4K08WRBUsFENfKFF8NjUzWEtIUgl3CQtRTUJZX11FeHMbCQcHeQBzBHp0BQY%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Tom LITTLE", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UZ2JW-7", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Solna (AFP)", "headline": "Covid-19: premi\u00e8res vaccinations dans l'UE \"au premier trimestre 2021\" dans un sc\u00e9nario optimiste", "byline": "Tom LITTLE, Marc PR\u00c9EL, Tom LITTLE, Marc PR\u00c9EL", "slug": "pand\u00e9mie-vaccins-virus-industrie-vaccins-pand\u00e9mie-pharmacie-industrie-suede-virus-pharmacie"}, "caption": "Covid-19: premi\u00e8res vaccinations dans l'UE \"au premier trimestre 2021\" dans un sc\u00e9nario optimiste", "source": "AFPTV via Zoom"}], "mediatopic": ["20001218", "20000449", "20000451", "20000457", "20000448", "20000446", "07000000"], "bagUno": ["AFP_8UZ2JW", "AFP_8UZ2JW-2", "AFP_8UZ2JW-3", "AFP_8UZ2JW-4", "AFP_8UZ2JW-5", "AFP_8UZ2JW-6", "AFP_8UZ2JW-7"], "entity_function": ["Directeur", "Pr\u00e9sident", "Porte Parole"], "entity_organisation": ["Union Europeenne", "Centre Europeen De Controle Des Maladies", "Commission Europeenne", "Union De La Sante", "Banque Centrale Europeenne", "Ue", "Health Emergency Response Authority", "Oms", "Les Autorites Americaines", "Agence Americaine Des Medicaments", "Fda", "Oxfam"], "entity_company": ["Pfizer", "J&J"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": ["Papier G\u00e9n\u00e9ral", "Prev", "Actualisation"], "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZfXMCCwMGbgZ0BWxxCh5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCGYEcgR1AHUfHFVfJxl5MD50U04DTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QD3QvQX5AY1sWX1daIH9ZXEpAZ1I9QCo3V0INdQJxcHd%2BDg8ZDwlyDg%3D%3D.xml", "keyword": ["\u00e9pid\u00e9mie", "sant\u00e9", "virus"], "lang": "fr", "event": ["afpevent:FHL21"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T033006Z:doc-8uz2jw.xml", "signal": "update", "headline": "Covid-19: l'UE esp\u00e8re de premi\u00e8res vaccinations d\u00e9but 2021", "slug": ["pand\u00e9mie", "\u00e9pid\u00e9mie", "virus", "sant\u00e9", "usa"], "news": ["Dans un sc\u00e9nario \"optimiste\", l'Union europ\u00e9enne pourrait d\u00e9buter au premier trimestre 2021 les vaccinations contre le Covid-19 qui continue de se propager partout dans le monde, des Etats-Unis au petit archipel du Vanuatu.", "La situation sur le Vieux Continent est \"tr\u00e8s, tr\u00e8s inqui\u00e9tante\" et \"tous nos indicateurs vont dans le mauvais sens\", a d\u00e9clar\u00e9 mercredi la directrice du Centre europ\u00e9en de contr\u00f4le des maladies (ECDC), Andrea Ammon, dans un entretien avec l'AFP.\u00a0", "Interrog\u00e9e sur la date des premi\u00e8res vaccinations en Europe, elle a r\u00e9pondu: \"en \u00e9tant optimiste, premier trimestre de l'an prochain\".", "Les laboratoires am\u00e9ricain Pfizer et allemand BioNTech ont relanc\u00e9 les espoirs en faisant \u00e9tat lundi d'un vaccin \"efficace \u00e0 90%\" contre le Covid-19, selon les r\u00e9sultats pr\u00e9liminaires d'un essai encore en cours.", "Et la Commission europ\u00e9enne a annonc\u00e9 mercredi avoir approuv\u00e9 un contrat avec les deux groupes pour acheter jusqu'\u00e0 300 millions de doses de leur vaccin.", "Trois autres accords avaient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 conclus avec le su\u00e9do-britannique AstraZenaca, l'am\u00e9ricain Johnson & Johnson (jusqu'\u00e0 400 millions de doses aupr\u00e8s de chacun), et le duo franco-britannique Sanofi-GSK (jusqu'\u00e0 300 millions de doses).", "- \"Union de la sant\u00e9\" -", "Mais m\u00eame avec un vaccin, la reprise \u00e9conomique en zone euro risque d'\u00eatre \"instable\", a pr\u00e9venu la pr\u00e9sidente de la Banque centrale europ\u00e9enne (BCE), Christine Lagarde.", "Alors que les Vingt-Sept font face \u00e0 la pand\u00e9mie en rangs dispers\u00e9s, Bruxelles a aussi d\u00e9voil\u00e9 mercredi son projet d'\"Union de la sant\u00e9\" pour donner \u00e0 l'UE les moyens d'affronter les futures crises sanitaires, notamment en cr\u00e9ant une nouvelle agence aux pouvoirs \u00e9tendus.", "Cette nouvelle institution --la Health Emergency Response Authority (HERA)-- \"est un bouleversement complet pour notre pr\u00e9paration strat\u00e9gique, notre capacit\u00e9 \u00e0 anticiper les menaces, \u00e0 renforcer la r\u00e9action commune de l'UE\", a d\u00e9clar\u00e9 la commissaire europ\u00e9enne \u00e0 la Sant\u00e9, Stella Kyriakides.", "Elle ne devrait toutefois pas voir le jour avant 2023.", "En attendant, les pays europ\u00e9ens multiplient les restrictions pour enrayer la deuxi\u00e8me vague de l'\u00e9pid\u00e9mie.", "Derni\u00e8re en date apr\u00e8s la France, l'Angleterre et plusieurs autres, la Hongrie impose depuis mercredi un confinement partiel cens\u00e9 durer au moins 30 jours: les rassemblements sont d\u00e9sormais interdits, les restaurants ferm\u00e9s, les \u00e9v\u00e9nements culturels et de loisirs annul\u00e9s et le couvre-feu \u00e9tendu de 20H00 \u00e0 05H00.", "\"Nous ferons des excursions ou ce genre de choses plut\u00f4t que d'aller au pub\", se r\u00e9signait un \u00e9tudiant de 22 ans, Lorinc Fritz, rencontr\u00e9 dans un bistrot de Budapest quelques heures avant une fermeture prolong\u00e9e.\u00a0", "En R\u00e9publique tch\u00e8que, tr\u00e8s durement touch\u00e9e, le gouvernement a en revanche d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 la r\u00e9ouverture des \u00e9coles primaires pour les plus petits, premier all\u00e8gement des restrictions dans ce pays depuis le d\u00e9but de la deuxi\u00e8me vague.", "C\u00f4t\u00e9 football, le virus a entra\u00een\u00e9 l'annulation du match amical mercredi entre la Norv\u00e8ge et Isra\u00ebl, un cas de Covid-19 ayant \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9 dans l'effectif isra\u00e9lien, ainsi que la mise en isolement du s\u00e9lectionneur su\u00e9dois Janne Andersson, \u00e9galement test\u00e9 positif et qui manquera donc les prochains matchs contre la Croatie et la France en Ligue des Nations.\u00a0", "La pand\u00e9mie a fait au moins 1.275.113 morts dans le monde depuis que le bureau de l'OMS en Chine a fait \u00e9tat de l'apparition de la maladie fin d\u00e9cembre, selon un bilan \u00e9tabli par l'AFP mercredi \u00e0 11H00 GMT.", "- Record de cas aux Etats-Unis -", "De loin le pays le plus endeuill\u00e9 par la pand\u00e9mie avec pr\u00e8s de 240.000 morts, les Etats-Unis vont de record en record. Pr\u00e8s de 202.000 nouveaux cas y ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9nombr\u00e9s en 24 heures, selon le comptage mardi de Johns Hopkins, un chiffre en partie gonfl\u00e9 par des remont\u00e9es de donn\u00e9es du week-end.", "Le pr\u00e9sident \u00e9lu, le d\u00e9mocrate Joe Biden, a dress\u00e9 en d\u00e9but de semaine les contours de son plan de lutte contre l'\u00e9pid\u00e9mie, dont il a fait la priorit\u00e9 num\u00e9ro un de son futur mandat.\u00a0", "L\u00e0-bas aussi, on s'accroche aux espoirs d'un vaccin qui pourrait commencer \u00e0 y \u00eatre administr\u00e9 aux personnes vuln\u00e9rables avant la fin de l'ann\u00e9e.", "Sous l'impulsion du pr\u00e9sident Donald Trump, les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines ont sign\u00e9 un contrat de 1,95 milliard de dollars avec Pfizer pour la livraison de 100 millions de doses, si jamais le vaccin \u00e9tait approuv\u00e9.\u00a0", "Le laboratoire ayant pr\u00e9vu de d\u00e9poser d'ici la semaine prochaine une demande d'autorisation \u00e0 l'Agence am\u00e9ricaine des m\u00e9dicaments (FDA) \u00e0 condition que l'innocuit\u00e9 de son vaccin soit confirm\u00e9e, la distribution ne serait plus qu'une question de \"semaines\", selon Alex Azar, secr\u00e9taire am\u00e9ricain \u00e0 la Sant\u00e9.", "De son c\u00f4t\u00e9, la Russie a revendiqu\u00e9 mercredi un taux d'efficacit\u00e9 de 92% pour son propre vaccin.", "D'autres pays --Japon, Canada, Royaume-Uni...-- ayant \u00e9galement pass\u00e9 commande aupr\u00e8s de Pfizer, des ONG s'inqui\u00e8tent d'une monopolisation des doses par les pays riches.", "\"Le vaccin sera efficace \u00e0 0% pour les personnes qui n'ont pas les moyens d'y acc\u00e9der\", a r\u00e9agi Robin Guittard, porte-parole d'Oxfam France.", "Jusqu'ici l'un des rares pays \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 pr\u00e9serv\u00e9 de la pand\u00e9mie, le Vanuatu, archipel du Pacifique, a annonc\u00e9 mercredi son premier cas de coronavirus, un jeune homme revenu r\u00e9cemment des Etats-Unis. La Mongolie, elle, a enregistr\u00e9 la premi\u00e8re contamination sur son sol, entre un chauffeur routier et trois proches.", "bur-phy/cls"], "summary": ["Dans un sc\u00e9nario \"optimiste\", l'Union europ\u00e9enne pourrait d\u00e9buter au premier trimestre 2021 les vaccinations contre le Covid-19 qui continue de se propager partout dans le monde, des Etats-Unis au petit archipel du Vanuatu.", "Jusqu'ici l'un des rares pays \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 pr\u00e9serv\u00e9 de la pand\u00e9mie, le Vanuatu, archipel du Pacifique, a annonc\u00e9 mercredi son premier cas de coronavirus, un jeune homme revenu r\u00e9cemment des Etats-Unis."], "product": "multimedia", "creator": "Marc PREEL avec Peter MURPHY \u00e0 Budapest", "advisory": "Avec changement d'origine et de signature, d\u00e9clarations de l'ECDC et cr\u00e9ation d'une nouvelle agence europ\u00e9enne", "created": "2020-11-11T03:30:06Z", "iptc": ["07002000", "07001002", "07018000", "07001001", "07001000", "07000000"], "published": "2020-11-11T16:45:39Z", "newsItemID": "doc-8UZ2JW", "revision": 7, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt+bGMffG9oDwNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFiY9QlhCIUd8dHJ2DAoVAQ5xABwDAg==.jpg", "faces": [{"offsetX": 191, "offsetY": 30, "width": 141, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa1IgJiEZCWZscGgaAXhuB3hnAA4YLStKUVZRJxkvQCR6UVhUeVUvKio%2FVFZYRR4wUEkJVFxfQ0FbKjdeH0NdJQp8fCk9YUVmLRIkPTQvS1xeCwlzCRgHDQUGGQEHcnU%3D.jpg", "height": 141}, {"offsetX": 497, "offsetY": 98, "width": 147, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa1IgJiEZCGZscGgaAXhuB3hnAA4YLStKUVZRJxkvQCR6UVhUeVUvKio%2FVFZYRR4wUEkJVFxfQ0FbKjdeH0NdJQp8fCk9YUVmLRIkPTQvS1xeCwlzCRgHDQUGGQEHcnU%3D.jpg", "height": 147}]}, {"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa3UHFRt+bGMffG9oDgNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeHthU0pnNWEsFiY9QlhCIUd8dHJ2DAoVAQ5xABwDAg==.jpg", "faces": [{"offsetX": 312, "offsetY": 208, "width": 104, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VCB0GcAVqAXJwHQUIa1IgJiEZCWZscGgaAXhuB3hnAA8YLStKUVZRJxkvQCR6UVhUeVUvKio%2FVFZYRR4wUEkJVFxfQ0FbKjdeH0NdJQp8fCk9YUVmLRIkPTQvS1xeCwlzCRgHDQUGGQEHcnU%3D.jpg", "height": 104}]}], "afpentity": {"country": [{"qcode": "afplocation:34", "location": {"lon": -113.64258, "lat": 60.10867}, "keyword": "Canada"}, {"qcode": "afplocation:206", "location": {"lon": -98.5, "lat": 39.76}, "keyword": "United States"}, {"qcode": "afplocation:102", "location": {"lon": 139.75309, "lat": 35.68536}, "keyword": "Japan"}, {"qcode": "afplocation:214", "location": {"lon": 167.0, "lat": -16.0}, "keyword": "Vanuatu"}, {"qcode": "afplocation:91", "location": {"lon": 20.0, "lat": 47.0}, "keyword": "Hungary"}, {"qcode": "afplocation:67", "location": {"lon": 2.0, "lat": 46.0}, "keyword": "France"}, {"qcode": "afplocation:132", "location": {"lon": 105.0, "lat": 46.0}, "keyword": "Mongolia"}, {"qcode": "afplocation:89", "location": {"lon": 15.5, "lat": 45.16667}, "keyword": "Croatia"}, {"qcode": "afplocation:149", "location": {"lon": 10.0, "lat": 62.0}, "keyword": "Norway"}, {"qcode": "afplocation:170", "location": {"lon": 100.0, "lat": 60.0}, "keyword": "Russia"}, {"qcode": "afplocation:98", "location": {"lon": 34.75, "lat": 31.5}, "keyword": "Israel"}, {"qcode": "afplocation:37", "location": {"lon": 105.0, "lat": 35.0}, "keyword": "China"}, {"qcode": "afplocation:50", "location": {"lon": 15.0, "lat": 49.75}, "keyword": "Czech Republic"}], "city": [{"qcode": "afplocation:2091", "location": {"lon": 4.34878, "lat": 50.85045}, "keyword": "Brussels"}], "person": [{"qcode": "afpperson:90597", "keyword": "Joe Biden"}, {"qcode": "afpperson:153767", "keyword": "Christine Lagarde"}, {"qcode": "afpperson:121505", "keyword": "Donald Trump"}, {"qcode": "afpperson:1916855", "keyword": "Stella Kyriakidou"}, {"qcode": "afpperson:1831539", "keyword": "Janne Andersson"}, {"qcode": "afpperson:200345", "keyword": "Alex Azar"}], "organisation": [{"keyword": "Agence am\u00e9ricaine des m\u00e9dicaments"}, {"keyword": "universit\u00e9 Johns Hopkins"}, {"qcode": "afporganization:60933", "keyword": "Union europ\u00e9enne"}, {"qcode": "afporganization:1909", "keyword": "PFIZER"}, {"qcode": "afporganization:3209", "keyword": "JOHNSON & JOHNSON"}, {"qcode": "afporganization:60854", "keyword": "Banque centrale europ\u00e9enne"}, {"qcode": "afporganization:191280", "keyword": "Oxfam France"}, {"qcode": "afporganization:4365", "keyword": "Organisation mondiale de la sant\u00e9"}, {"qcode": "afporganization:4409", "keyword": "Food and Drug Administration"}, {"qcode": "afporganization:4662", "keyword": "Commission europ\u00e9enne"}, {"qcode": "afporganization:189829", "keyword": "Centre europ\u00e9en pour la pr\u00e9vention et le contr\u00f4le des maladies"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:132", "location": {"lon": 105.0, "lat": 46.0}, "keyword": "Mongolia"}, {"qcode": "afplocation:89", "location": {"lon": 15.5, "lat": 45.16667}, "keyword": "Croatia"}, {"qcode": "afplocation:214", "location": {"lon": 167.0, "lat": -16.0}, "keyword": "Vanuatu"}, {"qcode": "afplocation:34", "location": {"lon": -113.64258, "lat": 60.10867}, "keyword": "Canada"}, {"qcode": "afplocation:149", "location": {"lon": 10.0, "lat": 62.0}, "keyword": "Norway"}, {"qcode": "afplocation:71", "keyword": "United Kingdom"}, {"qcode": "afplocation:67", "location": {"lon": 2.0, "lat": 46.0}, "keyword": "France"}, {"qcode": "afplocation:206", "location": {"lon": -98.5, "lat": 39.76}, "keyword": "United States"}, {"qcode": "afplocation:170", "location": {"lon": 100.0, "lat": 60.0}, "keyword": "Russia"}, {"qcode": "afplocation:102", "location": {"lon": 139.75309, "lat": 35.68536}, "keyword": "Japan"}, {"qcode": "afplocation:98", "location": {"lon": 34.75, "lat": 31.5}, "keyword": "Israel"}, {"qcode": "afplocation:233", "location": {"lon": -0.70312, "lat": 52.16045}, "keyword": "England"}, {"qcode": "afplocation:91", "location": {"lon": 20.0, "lat": 47.0}, "keyword": "Hungary"}, {"qcode": "afplocation:37", "location": {"lon": 105.0, "lat": 35.0}, "keyword": "China"}, {"qcode": "afplocation:50", "location": {"lon": 15.0, "lat": 49.75}, "keyword": "Czech Republic"}, {"qcode": "afplocation:2091", "location": {"lon": 4.34878, "lat": 50.85045}, "keyword": "Brussels"}], "poi": [{"qcode": "afplocation:281108", "location": {"lon": -77.03637, "lat": 38.89761}, "keyword": "The White House"}], "event": [{"qcode": "afpevent:FHL21", "keyword": "#FHL21 : Pand\u00e9mie de Covid-19 li\u00e9e au nouveau coronavirus"}]}, "entity_location": ["United States", "Vanuatu", "Brussels", "France", "England", "Hungary", "Budapest", "Czech Republic", "Norway", "Israel", "Croatia", "China", "Hopkins", "Russia", "Japan", "Canada", "United Kingdom", "Mongolia"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZfXMCCwMGbgZ0BWxxCh5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCGYEcgR1AHUfHFVfJxl5MD50U04DTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QD3QvQX5AY1sWSEBGLDBISg8FdwdwA3tyBAUJdQN2.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T033006Z.doc-8uz2jw", "topic": ["La Une", "Monde", "M\u00e9decine/Sant\u00e9"], "objectName": "Covid-19: l'UE esp\u00e8re de premi\u00e8res vaccinations d\u00e9but 2021", "country_only": ["ALL"], "entity_person": ["Andrea Ammon", "Christine Lagarde", "Stella Kyriakides", "Lorinc Fritz", "Janne Andersson", "Joe Biden", "Donald Trump", "Alex Azar", "Robin Guittard"], "location": {"lon": 18.0649, "lat": 59.33258}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--eco"], "country": "FRA", "city": "Paris", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/eco", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_ECONOMIE-FINANCES", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["La salle de contr\u00f4le d'Euronext, soci\u00e9t\u00e9 qui g\u00e8re la Bourse de Paris"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "La Bourse de Paris cl\u00f4ture en hausse de 0,48%", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDAIbcAZ8H3VzHQMHa3UHFRt%2BbwsffHRrTkhWG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCAt8R0BlMRREH0BbLVJ4QTYsUVpcK1sqYyE%2BSVBfU0t4CBsEAAEIGg4CfHMVCw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 126}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDAIbcAZ8H3VzHQMHa3UHFRt%2BbwsffHRrUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD1lZI1wlICJgXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAoG.jpg", "type": "Photo", "height": 396}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDAIbcAZ8H3VzHQMHa3UHFRt%2BbwsffHRrUF1VURxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ8JYVJOFjZ7UBRGLlsgDSo1U1UWIUwxLDYjSgQcAAhwChUDAwYJHAAE.jpg", "type": "Photo", "height": 528}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDAIbcAZ8H3VzHQMHa3UHFRt%2BbwsffHRraV9RQ1tVWhZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQUPCShVakZiKBE3Xy8gD0FCIUIoIDNgXEFdX0ogShAFAwIFHgABc3YUCAoG.jpg", "type": "Photo", "height": 264}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDAIbcAZ8H3VzHQMHa3UHFRt%2BbwsffHRralxBVEBVSQkEdWxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX8UdVhMEkMTWWU3XV1VeUcwMCU0XF0cBAhjXFVEXEBVXgUHc3IYCgoDdwN8AXt3.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "ERIC PIERMONT", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8V22JL", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "La D\u00e9fense (AFP)", "headline": "La salle de contr\u00f4le d'Euronext, soci\u00e9t\u00e9 qui g\u00e8re la Bourse de Paris", "byline": "ERIC PIERMONT", "slug": "virus-\u00e9conomie-sant\u00e9-health-services-virus-france-economy"}, "caption": "La salle de contr\u00f4le d'Euronext, soci\u00e9t\u00e9 qui g\u00e8re la Bourse de Paris", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20000394", "20000385", "04000000"], "bagUno": ["AFP_8V22JL"], "entity_organisation": ["Bourse De Paris"], "entity_company": ["Pfizer", "Biontech"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3cdFgMFeBhzBmx3BR5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCGYFdwNwAnIfHFVfJxl5M3Z0U1UDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QD3QvQX5AY1sWX1daIH9ZXEpAZ1I9QCo3V0INdQJxcHd%2BDg8ZDwl9Cw%3D%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["march\u00e9s", "Bourse", "Paris"], "event": ["afpevent:FJJ47", "afpevent:FJJ22"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T164521Z:doc-8v22jl.xml", "headline": "La Bourse de Paris cl\u00f4ture en hausse de 0,48%", "slug": ["march\u00e9s", "bourse", "paris"], "news": ["La Bourse de Paris a cl\u00f4tur\u00e9 en hausse de 0,48% mercredi, restant sur un nuage quant \u00e0 la possibilit\u00e9 d'un vaccin contre le Covid-19, pr\u00e8s d'un an apr\u00e8s l'apparition du virus.", "L'indice vedette CAC 40 a pris 26,24 points \u00e0 5.445,21 points dans le sillage d'un d\u00e9but de semaine sur les chapeaux de roue, dynamis\u00e9 par l'annonce des groupes pharmaceutiques Pfizer et BioNTech.", "Euronext CAC40", "alb/tq/eb"], "summary": ["La Bourse de Paris a cl\u00f4tur\u00e9 en hausse de 0,48% mercredi, restant sur un nuage quant \u00e0 la possibilit\u00e9 d'un vaccin contre le Covid-19, pr\u00e8s d'un an apr\u00e8s l'apparition du virus.", "L'indice vedette CAC 40 a pris 26,24 points \u00e0 5.445,21 points dans le sillage d'un d\u00e9but de semaine sur les chapeaux de roue, dynamis\u00e9 par l'annonce des groupes pharmaceutiques Pfizer et BioNTech."], "product": "multimedia", "created": "2020-11-11T16:45:21Z", "iptc": ["04009003", "04009000", "04000000"], "published": "2020-11-11T16:45:21Z", "newsItemID": "doc-8V22JL", "revision": 1, "afpentity": {"organisation": [{"qcode": "afporganization:186388", "keyword": "EURONEXT"}, {"qcode": "afporganization:1909", "keyword": "PFIZER"}, {"qcode": "afporganization:194594", "keyword": "BioNTech"}], "event": [{"qcode": "afpevent:FJJ47", "keyword": "#FJJ47 : March\u00e9 boursier fran\u00e7ais, Bourse de Paris"}, {"qcode": "afpevent:FJJ22", "keyword": "#FJJ22 : March\u00e9s boursiers mondiaux"}]}, "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3cdFgMFeBhzBmx3BR5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCGYFdwNwAnIfHFVfJxl5M3Z0U1UDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QD3QvQX5AY1sWSEBGLDBISg8FdwdwA3tyBAUJdQxz.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T164521Z.doc-8v22jl", "topic": ["Economie/Finances", "ONLINE-NEWS-FR_ECONOMIE-FINANCES", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "La Bourse de Paris cl\u00f4ture en hausse de 0,48%", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 2.34121, "lat": 48.85341}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--special--derniere-minute"], "country": "GBR", "city": "Londres", "entity_template": ["urgent"], "channel": ["/rubrics/francais/special/derniere-minute", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Le Royaume-Uni, pays le plus durement touch\u00e9 en Europe par la pand\u00e9mie de nouveau coronavirus, a d\u00e9pass\u00e9 mercredi le cap des 50.000 morts, selon le bilan des autorit\u00e9s sanitaires, qui ne prend en compte que les d\u00e9c\u00e8s survenus dans les 28 jours apr\u00e8s un test positif.", "mediatopic": ["07000000", "20000449", "20001218", "20000448", "20000446"], "entity_organisation": ["Cdu"], "urgency": 3, "provider": "AFP", "genre": "DocRobot", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3AYFgMEcRh3AnRqAwgCa1okMjcrVVRAUhYkX10aVl1dAwoGd3IcCAMFFQZzAnRxAWseIFsiaHwwCwsVQRUmVl1NG0pdQQdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCAt8R0BlMRREH0BbLVJ4RCY9RhdVPEQoNyE1BAgbBg12ARoCAQsBFQs%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["sant\u00e9", "\u00e9pid\u00e9mie", "pand\u00e9mie", "GB"], "event": ["afpevent:FHL21"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201111T162743Z:doc-8v228w-copy.xml", "headline": "Coronavirus: le Royaume-Uni d\u00e9passe les 50.000 morts (officiel)", "signal": "update", "slug": ["sant\u00e9", "\u00e9pid\u00e9mie", "pand\u00e9mie", "gb"], "news": ["Le Royaume-Uni, pays le plus durement touch\u00e9 en Europe par la pand\u00e9mie de nouveau coronavirus, a d\u00e9pass\u00e9 mercredi le cap des 50.000 morts, selon le bilan des autorit\u00e9s sanitaires, qui ne prend en compte que les d\u00e9c\u00e8s survenus dans les 28 jours apr\u00e8s un test positif.", "Confin\u00e9 pour la deuxi\u00e8me fois depuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie, le pays a enregistr\u00e9 mercredi 595 morts suppl\u00e9mentaires, portant \u00e0 50.365 le nombre de personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es. Le nombre de morts mentionnant le nouveau coronavirus sur le certificat de d\u00e9c\u00e8s - sans forc\u00e9ment \u00eatre confirm\u00e9 par un test - a lui atteint 61.648, en hausse de 1.597 en une semaine.", "spe/cdu/cls"], "summary": ["Le Royaume-Uni, pays le plus durement touch\u00e9 en Europe par la pand\u00e9mie de nouveau coronavirus, a d\u00e9pass\u00e9 mercredi le cap des 50.000 morts, selon le bilan des autorit\u00e9s sanitaires, qui ne prend en compte que les d\u00e9c\u00e8s survenus dans les 28 jours apr\u00e8s un test positif.", "Confin\u00e9 pour la deuxi\u00e8me fois depuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie, le pays a enregistr\u00e9 mercredi 595 morts suppl\u00e9mentaires, portant \u00e0 50.365 le nombre de personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es."], "product": "multimedia", "created": "2020-11-11T16:27:43Z", "iptc": ["07000000", "07002000", "07001001", "07001000"], "published": "2020-11-11T16:41:54Z", "newsItemID": "doc-8V228W-copy", "revision": 2, "afpentity": {"geoarea": [{"qcode": "afplocation:71", "keyword": "United Kingdom"}], "event": [{"qcode": "afpevent:FHL21", "keyword": "#FHL21 : Pand\u00e9mie de Covid-19 li\u00e9e au nouveau coronavirus"}]}, "entity_location": ["United Kingdom"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3AYFgMEcRh3AnRqAwgCa1okMjcrVVRAUhYkX10aVl1dAwoGd3IcCAMFFQZzAnRxAWseIFsiaHwwCwsVQRUmVl1NG0pdQQdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCAt8R0BlMRREH1dMMV43VTB4AwcAcQd5cnJyAAgVBQ==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201111T162743Z.doc-8v228w-copy", "topic": ["Derni\u00e8re Minute", "ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Coronavirus: le Royaume-Uni d\u00e9passe les 50.000 morts (officiel)", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": -0.12574, "lat": 51.50853}, "status": "Usable"}]}