{"status": {"code": 0, "reason": "Success"}, "took": 10, "numFound": 210, "docs": [{"ofinterestof": ["francais--journal--spo"], "country": "FRA", "city": "Paris", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/spo", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_SPORT", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["Les JO de Paris 2024 sont confront\u00e9s \u00e0 des risques de surco\u00fbts financiers, notamment li\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9, selon un rapport de la Cour des Comptes"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "JO Paris 2024: la Cour des comptes pointe des surco\u00fbts potentiels", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQQbdAJqAXB1HQMBfRsAAxQZAWx0AHsDF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMfCgY%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQQbdAJqAXB1HQMBfRsAAxQZAWx0AHsDF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAHdQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQQbdAJqAXB1HQMBfRsAAxQZAWx0AHsDF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoFcQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQQbdAJqAXB1HQMBfRsAAxQZAWx0AHsDF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAHdQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQQbdAJqAXB1HQMBfRsAAxQZAWx0AHsDF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQeltSB0EOZytjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXF2Bg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "STEPHANE DE SAKUTIN", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY6CF", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Paris (AFP)", "headline": "Les JO de Paris 2024 sont confront\u00e9s \u00e0 des risques de surco\u00fbts financiers, notamment li\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9, selon un rapport de la Cour des Comptes", "byline": "STEPHANE DE SAKUTIN", "slug": "topshots-fra-2024-oly-paris"}, "caption": "Les JO de Paris 2024 sont confront\u00e9s \u00e0 des risques de surco\u00fbts financiers, notamment li\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9, selon un rapport de la Cour des Comptes", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["15000000", "20001177", "20000348", "20001123", "20001108", "04000000", "20000346", "20000344"], "bagUno": ["AFP_8UY6CF"], "entity_function": ["Magistrat"], "entity_organisation": ["Cour Des Comptes", "Olympiques De Paris"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHobFgcBbgZ2AGx3AwgfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcA92A3N9aB9UK1dsfTE%2FD1pLGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF0AAEZAQl3Chk%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["oly2024", "finance", "budget"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T183308Z:doc-8uy6cf.xml", "headline": "JO Paris 2024: la Cour des comptes pointe des surco\u00fbts potentiels", "signal": "update", "slug": ["oly2024", "finance", "budget"], "news": ["La Cour des comptes pointe des surco\u00fbts potentiels pour les Jeux olympiques de Paris 2024, notamment li\u00e9 \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9, selon le Canard Encha\u00een\u00e9 \u00e0 para\u00eetre mercredi qui cite un rapport provisoire de la Cour sur le comit\u00e9 d'organisation.", "Le comit\u00e9 d'organisation de Paris 2024 (Cojo) a imm\u00e9diatement indiqu\u00e9 \u00e0 l'AFP qu'il ne s'agissait que d'une version provisoire du rapport, \u00e0 laquelle ils r\u00e9pondront d'ici le conseil d'administration du 17 d\u00e9cembre, qui doit pr\u00e9cis\u00e9ment finaliser un plan d'\u00e9conomies annonc\u00e9 avant l'\u00e9t\u00e9.\u00a0", "De son c\u00f4t\u00e9, la Cour des comptes a \"d\u00e9plor\u00e9\" cette publication qui \"porte atteinte au bon d\u00e9roulement des proc\u00e9dures encadrant la phase contradictoire\".", "\"Les magistrats ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9tect\u00e9s des +risques de surco\u00fbt qui s'\u00e9l\u00e8vent probablement \u00e0 plus de 400 millions d'euros\", explique le Canard, citant le rapport provisoire.", "Paris 2024 a expliqu\u00e9 \u00e0 l'AFP que la Cour des comptes a bas\u00e9 son rapport sur des chiffres de d\u00e9but 2019, avant pr\u00e9cis\u00e9ment qu'il ne s'engage dans des \u00e9conomies de 400 millions d'euros sur les 3,8 milliards (bien milliards) de budget initialement programm\u00e9 pour organiser 15 jours d'\u00e9preuves.", "Des \u00e9conomies li\u00e9es \u00e0 la suppressions d'\u00e9quipements provisoires ont g\u00e9n\u00e9r\u00e9 150 millions d'euros sur les 400 millions d'euros projet\u00e9s.\u00a0", "Cot\u00e9 s\u00e9curit\u00e9, \"les hypoth\u00e8ses initiales doivent \u00eatre largement revues\", selon le rapport cit\u00e9 par le Canard, avancant le chiffre de 125 millions d'euros suppl\u00e9mentaires n\u00e9cessaires pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 notamment pour les sports urbains qui doivent se d\u00e9rouler place de la Concorde, mais aussi sur la cybers\u00e9curit\u00e9.", "Cette ligne devait en effet \"\u00eatre r\u00e9ajust\u00e9e\" avait indiqu\u00e9 il y a quelques semaines, une source proche de Paris 2024.\u00a0\"C'est le sujet de pr\u00e9occupation num\u00e9ro un du nouveau d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 interminist\u00e9riel au JO\", avait confi\u00e9 \u00e0 l'AFP une autre source proche du dossier.\u00a0", "La Cour estime du c\u00f4t\u00e9 des sponsors que \"des incertitudes substantielles affectent l'atteinte des objectifs. Sur les 1,1 milliard de pr\u00e9vus, le Cojo affirme avoir collect\u00e9 500 millions d'euros, et juge \"incomplets\" les chiffres du rapport provisoire.", "S'agissant\u00a0des r\u00e9mun\u00e9rations, la Cour fait \u00e9tat toujours selon le Canard Encha\u00een\u00e9, de \"salaires tr\u00e8s sensiblement sup\u00e9rieurs en moyenne \u00e0 ceux constat\u00e9s dans le priv\u00e9\".", "En 2017, une pol\u00e9mique \u00e9tait n\u00e9 quand le Canard Encha\u00een\u00e9 a avanc\u00e9 le chiffre de 450.000 euros annuels pour le futur traitement de Tony Estanguet, \u00e0 partir de projections transmises \u00e0 la direction du Budget.\u00a0", "Ce chiffre avait imm\u00e9diatement \u00e9t\u00e9 d\u00e9menti par le comit\u00e9 de candidature, qui a laiss\u00e9 la place au comit\u00e9 d'organisation. Un comit\u00e9 de r\u00e9mun\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 mis en place en 2018, a propos\u00e9 une grille et s'assure de son respect, a-t-on indiqu\u00e9 \u00e0 Paris 2024.\u00a0", "dec/bpa"], "summary": ["La Cour des comptes pointe des surco\u00fbts potentiels pour les Jeux olympiques de Paris 2024, notamment li\u00e9 \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9, selon le Canard Encha\u00een\u00e9 \u00e0 para\u00eetre mercredi qui cite un rapport provisoire de la Cour sur le comit\u00e9 d'organisation.", "Le comit\u00e9 d'organisation de Paris 2024 (Cojo) a imm\u00e9diatement indiqu\u00e9 \u00e0 l'AFP qu'il ne s'agissait que d'une version provisoire du rapport, \u00e0 laquelle ils r\u00e9pondront d'ici le conseil d'administration du 17 d\u00e9cembre, qui doit pr\u00e9cis\u00e9ment finaliser un plan d'\u00e9conomies annonc\u00e9 avant l'\u00e9t\u00e9.\u00a0"], "product": "multimedia", "created": "2020-11-10T18:33:08Z", "iptc": ["15000000", "15073000", "04008019", "15073017", "04000000", "04008000", "04017000"], "published": "2020-11-10T20:09:52Z", "newsItemID": "doc-8UY6CF", "revision": 10, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQQbdAJqAXB1HQMBfRsAAxQZAWx0AHsDF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R/Fl9jVTs1W0NVNwlwc3RzCwAVAg90Cx4A.jpg", "faces": [{"offsetX": 283, "offsetY": 92, "width": 196, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQQbdAJqAXB1HQMBfRsnJCcjZglyd34VZhVhbARzaxZeLCVFXVdSb101V3wmW1UNJVouKz0rVkxeEE0sXRBVW11eVFVZMDELSFtQfHQsVgUzeWZYYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoFcQ%3D%3D.jpg", "height": 196}, {"offsetX": 247, "offsetY": 162, "width": 229, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQQbdAJqAXB1HQMBfRsnJCcjZghyd34VZhVhbARzaxZeLCVFXVdSb101V3wmW1UNJVouKz0rVkxeEE0sXRBVW11eVFVZMDELSFtQfHQsVgUzeWZYYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoFcQ%3D%3D.jpg", "height": 229}]}], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHobFgcBbgZ2AGx3AwgfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcA92A3N9aB9UK1dsfTE/D1pLGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC11ONStfXEEJcAF1BXF8CgUHdQZycQ==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T183308Z.doc-8uy6cf", "topic": ["Sport", "ONLINE-NEWS-FR_SPORT", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "JO Paris 2024: la Cour des comptes pointe des surco\u00fbts potentiels", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 2.34121, "lat": 48.85341}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--special--derniere-minute"], "country": "USA", "city": "Wilmington", "entity_template": ["urgent"], "channel": ["/rubrics/francais/special/derniere-minute", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Le pr\u00e9sident \u00e9lu Joe Biden a d\u00e9clar\u00e9 mardi que l'Am\u00e9rique \u00e9tait \"de retour\" sur la sc\u00e8ne mondiale et s'est dit \"confiant\" dans sa capacit\u00e9 \u00e0 restaurer \"le respect\" international pour son pays.", "mediatopic": ["20000639", "20000574", "11000000", "20000638"], "entity_function": ["Pr\u00e9sident", "Dirigeant"], "urgency": 3, "provider": "AFP", "genre": "DocRobot", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHQfFgEFbgZwBGx0CwQfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcA5wAnJzaB9UK1dsfTE%2FAVFVG1sqSVQaTV9cEltfIX9MV11aOFoqRTBjR1hUeVUvKio%2FVFZYRR40UEkJdltWa059EioLS11YJAoxVTsxFFRINF0zIDd7CA8dAwp8ARkDBAADGA%3D%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["diplomatie", "USA", "\u00e9lections", "politique"], "event": ["afpevent:GRQ41"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T195216Z:doc-8uy8hx-copy.xml", "headline": "Biden assure que l'Am\u00e9rique est \"de retour\" sur la sc\u00e8ne mondiale", "signal": "update", "slug": ["diplomatie", "usa", "\u00e9lections", "politique"], "news": ["Le pr\u00e9sident \u00e9lu Joe Biden a d\u00e9clar\u00e9 mardi que l'Am\u00e9rique \u00e9tait \"de retour\" sur la sc\u00e8ne mondiale et s'est dit \"confiant\" dans sa capacit\u00e9 \u00e0 restaurer \"le respect\" international pour son pays.", "Le d\u00e9mocrate a soulign\u00e9 lors d'un point-presse dans son fief de Wilmington s'\u00eatre entretenu avec six dirigeants mondiaux. \"Je leur ai dit que l'Am\u00e9rique \u00e9tait de retour\", \"ce n'est plus l'Am\u00e9rique seule\".", "Leur r\u00e9ponse a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s \"enthousiaste (...) donc j'ai confiance, nous allons r\u00e9ussir \u00e0 restaurer le respect dont l'Am\u00e9rique jouissait auparavant\", a-t-il ajout\u00e9.", "chp/cjc"], "product": "multimedia", "created": "2020-11-10T19:52:16Z", "iptc": ["11002000", "11003000", "11000000", "11014000"], "published": "2020-11-10T20:05:29Z", "newsItemID": "doc-8UY8HX-copy", "revision": 2, "afpentity": {"event": [{"qcode": "afpevent:GRQ41", "keyword": "#GRQ41 : Biden elu president"}]}, "entity_location": ["Wilmington(US.NC)"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHQfFgEFbgZwBGx0CwQfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcA5wAnJzaB9UK1dsfTE/AVFVG1sqSVQaTV9cEltfIX9MV11aOFoqRTBjR1hUeVUvKio/VFZYRR40UEkJdltWa059EioLXEpEKEUgQ350BAEFdg15cXN3CwoY.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T195216Z.doc-8uy8hx-copy", "topic": ["Derni\u00e8re Minute", "ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Biden assure que l'Am\u00e9rique est \"de retour\" sur la sc\u00e8ne mondiale", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": -75.54659, "lat": 39.74595}, "entity_person": ["Joe Biden"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--special--derniere-minute"], "country": "USA", "city": "Wilmington", "entity_template": ["urgent"], "channel": ["/rubrics/francais/special/derniere-minute", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Le pr\u00e9sident \u00e9lu am\u00e9ricain Joe Biden a affirm\u00e9 mardi avoir \"h\u00e2te\" de parler \u00e0 Donald Trump, qui n'a toujours pas reconnu la victoire du d\u00e9mocrate \u00e0 l'\u00e9lection du 3 novembre.", "mediatopic": ["20000574", "11000000"], "entity_function": ["Pr\u00e9sident", "Journaliste"], "urgency": 3, "provider": "AFP", "genre": "DocRobot", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3AfFgsFbg5xH3FwBx5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCWYFeAJ2BXAfHFVfJxl5MD1%2BVQ8AVVc1QANMWF4PTlFSeCNDVlxNLFgwQ2UwW1UNJVouKz0rVkxeEEksXRB3XFR2W3NhLWRfVl5RfEMgSDdjV0lALUYkNnl3DwkYBAF9DRoFBwEF.xml", "lang": "fr", "keyword": ["\u00e9lections", "USA", "politique"], "event": ["afpevent:GRQ41"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T195353Z:doc-8uy8l6-copy.xml", "headline": "Biden dit avoir \"h\u00e2te\" de parler \u00e0 Trump", "signal": "update", "slug": ["\u00e9lections", "usa", "politique"], "news": ["Le pr\u00e9sident \u00e9lu am\u00e9ricain Joe Biden a affirm\u00e9 mardi avoir \"h\u00e2te\" de parler \u00e0 Donald Trump, qui n'a toujours pas reconnu la victoire du d\u00e9mocrate \u00e0 l'\u00e9lection du 3 novembre.", "A une journaliste qui lui demandait ce qu'il dirait \u00e0 M. Trump si ce dernier \u00e9tait en train de regarder sa conf\u00e9rence de presse, M. Biden a r\u00e9pondu, en fixant la cam\u00e9ra et avec un sourire: \"Monsieur le pr\u00e9sident, j'ai h\u00e2te de vous parler\".", "iba/seb"], "product": "multimedia", "created": "2020-11-10T19:53:53Z", "iptc": ["11003000", "11000000"], "published": "2020-11-10T20:05:17Z", "newsItemID": "doc-8UY8L6-copy", "revision": 2, "afpentity": {"event": [{"qcode": "afpevent:GRQ41", "keyword": "#GRQ41 : Biden elu president"}]}, "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3AfFgsFbg5xH3FwBx5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCWYFeAJ2BXAfHFVfJxl5MD1+VQ8AVVc1QANMWF4PTlFSeCNDVlxNLFgwQ2UwW1UNJVouKz0rVkxeEEksXRB3XFR2W3NhLWRIQUJdM1I2DXJzAgQCfQx1cnV0Cgw=.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T195353Z.doc-8uy8l6-copy", "topic": ["Derni\u00e8re Minute", "ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Biden dit avoir \"h\u00e2te\" de parler \u00e0 Trump", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": -75.54659, "lat": 39.74595}, "entity_person": ["Joe Biden", "Donald Trump"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--photos"], "country": "PER", "city": "Lima", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/photos", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_PHO-GAL", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["De P\u00e9ruviens manifestent, sous les canons \u00e0 eau de la police, contre la destitution par le Parlement de l'ex-pr\u00e9sident Martin Vizcarra, \u00e0 Lima"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "- Soutien -", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VDB0GcAFqAXJ0HQQCa3UHFRt%2BbGAVZnRrTkhWG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCHFZS35ADhVFH0BbLVJ4QTYsUVpcK1sqYyE%2BSVBfU0t4CBsEAAAJFQwBdHAeDw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VDB0GcAFqAXJ0HQQCa3UHFRt%2BbGAVZnRrUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKRE3Xy8gD1lZI1wlICJgXEFdX0ogShAFAwIFHwEOcXUcCwEC.jpg", "type": "Photo", "height": 513}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VDB0GcAFqAXJ0HQQCa3UHFRt%2BbGAVZnRrUF1VURxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDSo1U1UWIUwxLDYjSgQcAAhwCxQMAQUBHwsA.jpg", "type": "Photo", "height": 684}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VDB0GcAFqAXJ0HQQCa3UHFRt%2BbGAVZnRraV9RQ1tVWhZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKRE3Xy8gD0FCIUIoIDNgXEFdX0ogShAFAwIFHwEOcXUcCwEC.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0VDB0GcAFqAXJ0HQQCa3UHFRt%2BbGAVZnRralxBVEBVSQkEdWxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGU3XV1VeUcwMCU0XF0cBAhjXFVEXEBVXgUHc3IYCwsMdQB0AnBz.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Ernesto BENAVIDES", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY8PL", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Lima (AFP)", "headline": "- Soutien -", "byline": "Ernesto BENAVIDES", "slug": "topshots-vizcarra-politics-gouvernement-crisis-peru-impeachment"}, "caption": "De P\u00e9ruviens manifestent, sous les canons \u00e0 eau de la police, contre la destitution par le Parlement de l'ex-pr\u00e9sident Martin Vizcarra, \u00e0 Lima", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20000649", "20000593", "11000000"], "bagUno": ["AFP_8UY8PL"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZfXcCCwMCbgZ0AWxwAB5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCWYGcQd2A3ofHFVfJxl5MD1%2BSVUDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QdVEjf1t%2FYloWX1daIH9ZXEpAZ1I9QCo3V0INdQJxcHZ%2FAQ0aBwp2Dw%3D%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["TOPSHOTS", "VIZCARRA", "POLITICS", "gouvernement", "CRISIS", "PERU", "IMPEACHMENT"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T200339Z:doc-8uy8pl.xml", "headline": "- Soutien -", "slug": ["topshots", "vizcarra", "politics", "gouvernement", "crisis", "peru", "impeachment"], "news": ["De P\u00e9ruviens manifestent, sous les canons \u00e0 eau de la police, contre la destitution par le Parlement de l'ex-pr\u00e9sident Martin Vizcarra, \u00e0 Lima"], "summary": ["De P\u00e9ruviens manifestent, sous les canons \u00e0 eau de la police, contre la destitution par le Parlement de l'ex-pr\u00e9sident Martin Vizcarra, \u00e0 Lima"], "product": "multimedia", "creator": "Ernesto BENAVIDES", "created": "2020-11-10T20:03:39Z", "iptc": ["11024000", "11006000", "11000000"], "published": "2020-11-10T20:03:39Z", "newsItemID": "doc-8UY8PL", "revision": 1, "entity_location": ["Lima(PE)"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZfXcCCwMCbgZ0AWxwAB5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCWYGcQd2A3ofHFVfJxl5MD1+SVUDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QdVEjf1t/YloWSEBGLDBISg8FdwdwAnp9BgYBdgd3.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T200339Z.doc-8uy8pl", "topic": ["Galerie Photos", "ONLINE-NEWS-FR_PHO-GAL", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "- Soutien -", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": -77.02824, "lat": -12.04318}, "entity_person": ["Martin Vizcarra"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--spo"], "country": "CHE", "city": "Lausanne", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/spo", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_SPORT", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["Le pilote Aprilia Andrea Iannone sur la grille de d\u00e9part du GP d'Australie sur le circuit Phillip Island, le 27 octobre 2019"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "MotoGP/dopage: lourde et rare sanction contre l'Italien Iannone", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cCQMbcwR3H3pwHQcIa3UHFRt%2BbGAZZG1rTkhWG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCHFZS35ADhVFH0BbLVJ4QTYsUVpcK1sqYyE%2BSVBfU0t4CBsEAAAJFQwBdHAeDg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 162}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cCQMbcwR3H3pwHQcIa3UHFRt%2BbGAZZG1rUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKRE3Xy8gD1lZI1wlICJgXEFdX0ogShAFAwIFHwEOcXUcCwED.jpg", "type": "Photo", "height": 510}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cCQMbcwR3H3pwHQcIa3UHFRt%2BbGAZZG1rUF1VURxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDSo1U1UWIUwxLDYjSgQcAAhwCxQMAQUBHwsB.jpg", "type": "Photo", "height": 680}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cCQMbcwR3H3pwHQcIa3UHFRt%2BbGAZZG1raV9RQ1tVWhZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKRE3Xy8gD0FCIUIoIDNgXEFdX0ogShAFAwIFHwEOcXUcCwED.jpg", "type": "Photo", "height": 340}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cCQMbcwR3H3pwHQcIa3UHFRt%2BbGAZZG1ralxBVEBVSQkEdWxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGU3XV1VeUcwMCU0XF0cBAhjXFVEXEBVXgUHc3IYCwsMdQB0AnBy.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "JOSE JORDAN", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY4RU", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Cheste (AFP)", "headline": "Le pilote italien de l'\u00e9curie Aprilia Andrea Iannone, lors des tests de pr\u00e9-saison sur le circuit Ricardo Tormo de Valence, le 19 novembre 2019", "byline": "JOSE JORDAN", "slug": "esp-prix-moto-valencia-moto"}, "caption": "Le pilote italien de l'\u00e9curie Aprilia Andrea Iannone, lors des tests de pr\u00e9-saison sur le circuit Ricardo Tormo de Valence, le 19 novembre 2019", "source": "STR"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cCQMbcwR3H3pwHQcIa3UHFRt%2BbGAZZG1oCwNDUFAeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX40R1hTL1guKi9gXEFdX0ogShAFAwIFHwEOcXUcCwED.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cCQMbcwR3H3pwHQcIa3UHFRt%2BbGAZZG1oCwNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNLF0mLSAjXx9ITkgsS0hHCAMGHQ0EfHoZDgMGcgA%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 511}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cCQMbcwR3H3pwHQcIa3UHFRt%2BbGAZZG1oCwNdRVNUA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEHtfIwRbcmVcZ0UqXCZ4W0FRIBIkPTQvS1xeCwlzCRgGDAoEGgkEdnU%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 681}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cCQMbcwR3H3pwHQcIa3UHFRt%2BbGAZZG1oCwNkR1dGRF1BayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNNEYkMy0jTh9ITkgsS0hHCAMGHQ0EfHoZDgMGcgA%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 341}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cCQMbcwR3H3pwHQcIa3UHFRt%2BbGAZZG1oCwNnREdRX11SdHAdF1hEJggmWSd4U19fKk0sKjE1H0xEUgUkV0JaTF9fWEsQNCtJBHFdJ3EzexQtFENfKFF8NjUzWEtIUgl3CQtRTUJZX11FeHMbCQcGeA9xB3J3AQY%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "PETER PARKS", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY4RU-2", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Phillip Island (AFP)", "headline": "Le pilote Aprilia Andrea Iannone sur la grille de d\u00e9part du GP d'Australie sur le circuit Phillip Island, le 27 octobre 2019", "byline": "PETER PARKS", "slug": "prix-moto-moto-aus"}, "caption": "Le pilote Aprilia Andrea Iannone sur la grille de d\u00e9part du GP d'Australie sur le circuit Phillip Island, le 27 octobre 2019", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20001004", "20001105", "20001121", "20000998", "20001108", "15000000", "20000822", "20001104"], "bagUno": ["AFP_8UY4RU", "AFP_8UY4RU-2"], "entity_organisation": ["Agence Mondiale Antidopage", "Federation Internationale De Motocyclisme"], "entity_company": ["Suzuki"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": ["Papier G\u00e9n\u00e9ral", "Prev", "Actualisation"], "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHIcFgAHcxh8BWxzCh5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCWYFdwV9AXsfHFVfJxl5MD1yS0wDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QdVEjf1t%2FYloWX1daIH9ZXEpAZ1I9QCo3V0INdQJxcHZ%2FAQ0aBwp2Dg%3D%3D.xml", "keyword": ["moto", "vitesse", "MOND", "dopage", "sport", "ITA"], "lang": "fr", "event": ["afpevent:GSM91"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T162818Z:doc-8uy4ru.xml", "signal": "update", "headline": "MotoGP/dopage: lourde et rare sanction contre l'Italien Iannone", "slug": ["moto", "vitesse", "mond", "dopage", "sport", "ita"], "news": ["Quatre ans de suspension pour dopage: le pilote italien de MotoGP Andrea Iannone, qui court pour Aprilia, s'est vu imposer en appel mardi une sanction aussi lourde que rare dans son sport.", "Le Tribunal arbitral du sport (TAS), la plus haute juridiction sportive, a estim\u00e9 que \"le r\u00e9sultat positif d'Andrea Iannone devait \u00eatre trait\u00e9 comme intentionnel, soutenant ainsi l'appel formul\u00e9 par l'Agence mondiale antidopage (AMA)\" et rejetant celui du pilote.", "Le TAS a donc annul\u00e9 les 18 mois de suspension impos\u00e9s par la F\u00e9d\u00e9ration internationale de motocyclisme (FIM) le 31 mars pour imposer \u00e0 Iannone, 30 ans, une suspension de 4 ans \u00e0 compter du 17 d\u00e9cembre 2019, qui lib\u00e8re une derni\u00e8re place sur la grille de d\u00e9part du MotoGP l'an prochain.", "En cause, un contr\u00f4le positif au propionate de drostanolone (un st\u00e9ro\u00efde anabolisant) \u00e0 l'issue du Grand Prix de Malaisie \u00e0 Sepang le 3 novembre 2019.", "Pour sa d\u00e9fense, le pilote a expliqu\u00e9 que \"la source de sa contamination provenait de la viande qu'il avait ing\u00e9r\u00e9e avant le Grand Prix et qu'il aurait d\u00fb \u00eatre totalement acquitt\u00e9\", d\u00e9veloppe le TAS. Mais \"le jury a estim\u00e9 que Andrea Iannone n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 \u00e9tablir avec pr\u00e9cision quel type de viande il avait consomm\u00e9, pas plus que l'origine de ladite viande\".", "Pour l'Italien, surnomm\u00e9 \"The Maniac\", c'est \"la plus grande injustice (qu'il pouvait) imaginer\".\u00a0", "\"Ces all\u00e9gations sont d\u00e9pourvues de logique et accompagn\u00e9es de faits erron\u00e9s\", maintenait-il sur Instagram apr\u00e8s l'aggravation de sa sanction. \"Quiconque a essay\u00e9 de d\u00e9truire ma vie comprendra bient\u00f4t la force que j'ai dans mon coeur. La force de l'innocence et, surtout, une conscience tranquille\", \u00e9crit celui qui a d\u00e9but\u00e9 en Mondial en 125 cm3 en 2005.", "Iannone a par la suite \u00e9t\u00e9 promu en Moto2 en 2010 puis en MotoGP en 2013. Il a sign\u00e9 onze podiums parmi l'\u00e9lite, dont une victoire avec Ducati en Autriche en 2016, avant de rejoindre Suzuki et enfin Aprilia, se forgeant au passage une r\u00e9putation d'enfant terrible.", "- Rares contr\u00f4les positifs -", "Le cas de l'Italien est d'autant plus marquant que les contr\u00f4les positifs -- qu'il s'agisse de substances am\u00e9liorant la performance ou \u00e0 usage r\u00e9cr\u00e9atif, ing\u00e9r\u00e9es par erreur ou en connaissance de cause -- sont rares \u00e0 haut niveau dans le sport moto.", "Toutes cat\u00e9gories confondues, on retient les noms d'Anthony West (stimulant en 2012, coca\u00efne en 2018), Broc Tickle (stimulant en 2018), James Stewart (amph\u00e9tamines en 2014), Angel Rodriguez (en 2009), Noriyuki Haga (\u00e9ph\u00e9drine en 2000) ou encore Anthony Gobert (marijuana en 1997 et 1998).", "Dans un communiqu\u00e9 succinct, la FIM a dit \"prendre note\" de la d\u00e9cision du TAS.", "L'\u00e9quipe Aprilia, elle, a r\u00e9it\u00e9r\u00e9 son soutien \u00e0 son pilote. \"Nous ne regrettons pas d'\u00eatre rest\u00e9s proches d'Andrea et nous sommes toujours proches de lui aujourd'hui\", \u00e9crit son patron, Massimo Rivola, dans un communiqu\u00e9.", "\"Nous respectons et acceptons la sanction bien que de nombreux \u00e9l\u00e9ments de cette d\u00e9cision soient d\u00e9routants, m\u00eame d'un point de vue purement scientifique\", ajoute-t-il.", "Cette d\u00e9cision contraint la marque italienne \u00e0 remplacer durablement Iannone, lib\u00e9rant un dernier guidon en 2021.", "Pour seconder l'Espagnol Aleix Espargaro, reviennent les noms des Britanniques Cal Crutchlow, en partance de Honda-LCR, et Bradley Smith, pilote d'essais d'Aprilia.", "Cela aurait pu permettre \u00e0 l'Italien Andrea Dovizioso, en fin de bail avec Ducati, de retrouver une place dans la cat\u00e9gorie reine de la vitesse moto la saison prochaine, mais le Transalpin a annonc\u00e9 mardi son souhait de marquer une pause dans sa carri\u00e8re.", "fbr-pel/ng/bde/bpa"], "summary": ["Quatre ans de suspension pour dopage: le pilote italien de MotoGP Andrea Iannone, qui court pour Aprilia, s'est vu imposer en appel mardi une sanction aussi lourde que rare dans son sport.", "Le TAS a donc annul\u00e9 les 18 mois de suspension impos\u00e9s par la F\u00e9d\u00e9ration internationale de motocyclisme (FIM) le 31 mars pour imposer \u00e0 Iannone, 30 ans, une suspension de 4 ans \u00e0 compter du 17 d\u00e9cembre 2019, qui lib\u00e8re une derni\u00e8re place sur la grille de d\u00e9part du MotoGP l'an prochain."], "product": "multimedia", "advisory": "actualis\u00e9 avec l'annonce de l'ann\u00e9e sabbatique d'Andrea Dovisiozo au dernier para", "created": "2020-11-10T16:28:18Z", "iptc": ["15041014", "15000000", "15073026", "15041000", "15073000"], "published": "2020-11-10T20:03:31Z", "newsItemID": "doc-8UY4RU", "revision": 10, "afpentity": {"country": [{"qcode": "afplocation:140", "location": {"lon": 112.5, "lat": 2.5}, "keyword": "Malaysia"}, {"qcode": "afplocation:35", "location": {"lon": 8.01427, "lat": 47.00016}, "keyword": "Switzerland"}, {"qcode": "afplocation:14", "location": {"lon": 13.33333, "lat": 47.33333}, "keyword": "Austria"}], "city": [{"qcode": "afplocation:294397", "location": {"lon": 12.65419, "lat": 41.59452}, "keyword": "Aprilia"}], "person": [{"qcode": "afpperson:180609", "keyword": "Andrea Dovizioso"}, {"qcode": "afpperson:147010", "keyword": "Anthony Gobert"}, {"qcode": "afpperson:88750", "keyword": "Noriyuki Haga"}, {"qcode": "afpperson:226148", "keyword": "Andrea Iannone"}, {"qcode": "afpperson:246523", "keyword": "Bradley Smith"}, {"qcode": "afpperson:253443", "keyword": "Cal Crutchlow"}, {"qcode": "afpperson:144996", "keyword": "Anthony West"}, {"qcode": "afpperson:281912", "keyword": "Aleix Espargaro"}], "organisation": [{"qcode": "afporganization:185882", "keyword": "Agence mondiale antidopage"}, {"qcode": "afporganization:189794", "keyword": "Tribunal arbitral du sport"}, {"qcode": "afporganization:3707", "keyword": "VOLKSWAGEN"}, {"qcode": "afporganization:187815", "keyword": "Instagram"}, {"qcode": "afporganization:3517", "keyword": "SUZUKI MOTOR"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:294397", "location": {"lon": 12.65419, "lat": 41.59452}, "keyword": "Aprilia"}, {"qcode": "afplocation:35", "location": {"lon": 8.01427, "lat": 47.00016}, "keyword": "Switzerland"}, {"qcode": "afplocation:14", "location": {"lon": 13.33333, "lat": 47.33333}, "keyword": "Austria"}, {"qcode": "afplocation:140", "location": {"lon": 112.5, "lat": 2.5}, "keyword": "Malaysia"}], "event": [{"qcode": "afpevent:GSM91", "keyword": "#GSM91 : MotoGP: le pilote italien Andrea Iannone suspendu 4 ans pour dopage"}]}, "entity_location": ["Aprilia", "Malaysia", "Austria"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHIcFgAHcxh8BWxzCh5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCWYFdwV9AXsfHFVfJxl5MD1yS0wDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QdVEjf1t/YloWSEBGLDBISg8FdwdwAnp9BgYBdgd2.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T162818Z.doc-8uy4ru", "topic": ["Sport", "ONLINE-NEWS-FR_SPORT", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "MotoGP/dopage: lourde et rare sanction contre l'Italien Iannone", "country_only": ["ALL"], "entity_person": ["Andrea Iannone", "Angel Rodriguez", "Anthony Gobert", "Massimo Rivola", "Bradley Smith", "Andrea Dovizioso"], "location": {"lon": 6.63282, "lat": 46.516}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--galeries_video--monde"], "country": "USA", "city": "Washington", "entity_video": "yes", "channel": ["/rubrics/francais/galeries_video/monde", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["Le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine Mike Pompeo refuse de reconna\u00eetre la victoire du d\u00e9mocrate Joe Biden \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, en promettant une \"transition en douceur\" vers un \"second\" mandat de Donald Trump."], "language": "french", "source": "DEPARTEMENT D'ETAT DES ETATS-UNIS", "title": "Pompeo promet une \"transition en douceur\" vers un \"second\" mandat Trump", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgQbcAdwH3t1HQADa3UHFRt%2BbGAVZgxrTkhWG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCHFZS35ADhVFH0BbLVJ4QTYsUVpcK1sqYyE%2BSVBfU0t4CBsEAAAJFQwBdHAeAA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 137}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgQbcAdwH3t1HQADa3UHFRt%2BbGAVZgxrUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKRE3Xy8gD1lZI1wlICJgXEFdX0ogShAFAwIFHwEOcXUcCwEN.jpg", "type": "Photo", "height": 432}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgQbcAdwH3t1HQADa3UHFRt%2BbGAVZgxrUF1VURxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDSo1U1UWIUwxLDYjSgQcAAhwCxQMAQUBHwsP.jpg", "type": "Photo", "height": 576}, {"role": "Mpeg4-640x360", "width": 640, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0fCgQbcAdwH3t1HQADa3UHFRt%2BbGAVZgxrDxkETQEGHRZbNXYSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKRE3Xy8gD1xAIVN1aHJyCUEeAAhjXFVEXEBVXgUHc3IYCwsMdQB0AnB8.mp4", "type": "Video", "height": 360}, {"role": "Mpeg4-1280x720", "width": 1280, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0fCgQbcAdwH3t1HQADa3UHFRt%2BbGAVZgxrCB8MBUoHHwgYKDIZBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxdNFEmcWl3CwEdTg93CQtRTUJZX11FeHMbCQcGeA9xB3J3AQg%3D.mp4", "type": "Video", "height": 720}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgQbcAdwH3t1HQADa3UHFRt%2BbGAVZgxraV9RQ1tVWhZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKRE3Xy8gD0FCIUIoIDNgXEFdX0ogShAFAwIFHwEOcXUcCwEN.jpg", "type": "Photo", "height": 288}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgQbcAdwH3t1HQADa3UHFRt%2BbGAVZgxralxBVEBVSQkEdWxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGU3XV1VeUcwMCU0XF0cBAhjXFVEXEBVXgUHc3IYCwsMdQB0AnB8.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY8P4", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Washington (AFP)", "headline": "Pompeo promet une \"transition en douceur\" vers un \"second\" mandat Trump", "slug": "diplomatie-usa-politique-diplomatie-\u00e9lections-politique-\u00e9lections"}, "caption": "Le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine Mike Pompeo refuse de reconna\u00eetre la victoire du d\u00e9mocrate Joe Biden \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, en promettant une \"transition en douceur\" vers un \"second\" mandat de Donald Trump.", "source": "DEPARTEMENT D'ETAT DES ETATS-UNIS"}], "mediatopic": ["20000639", "11000000", "20000574", "20000638"], "bagUno": ["AFP_8UY8P4"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3EbFgMEdBh9AGx0AR5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCWYGcQd0BXMfHFVfJxl5MD1%2BSQ0DTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QdVEjf1t%2FYloWX1daIH9ZXEpAZ1I9QCo3V0INdQJxcHZ%2FAQ0aBwp2AA%3D%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["diplomatie", "USA", "politique", "\u00c9LECTIONS"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T200150Z:doc-8uy8p4.xml", "headline": "Pompeo promet une \"transition en douceur\" vers un \"second\" mandat Trump", "slug": ["diplomatie", "usa", "politique", "\u00e9lections"], "news": ["Le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine Mike Pompeo refuse de reconna\u00eetre la victoire du d\u00e9mocrate Joe Biden \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, en promettant une \"transition en douceur\" vers un \"second\" mandat de Donald Trump."], "summary": ["Le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine Mike Pompeo refuse de reconna\u00eetre la victoire du d\u00e9mocrate Joe Biden \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, en promettant une \"transition en douceur\" vers un \"second\" mandat de Donald Trump."], "product": "multimedia", "created": "2020-11-10T20:01:50Z", "iptc": ["11002000", "11000000", "11003000", "11014000"], "published": "2020-11-10T20:01:50Z", "newsItemID": "doc-8UY8P4", "version": ["00:06:53"], "revision": 1, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgQbcAdwH3t1HQADa3UHFRt+bGAVZgxrUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKREgSDMsQFRDeQV3dXF0AAEZAQl3ChQ=.jpg", "faces": [{"offsetX": 182, "offsetY": 99, "width": 172, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgQbcAdwH3t1HQADa1IgJiEZCWZscGgaAXhtDWIEA1BfIipJXFQaK0ciDyAsVgxRKlsvPCkpTEoLQ1EhBExaWlxJQFdDNmRcUFYJAl4jdjUOZVkWIUwxLDYjSgQcAAhwCxQMAQUBHwsP.jpg", "height": 172}]}], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3EbFgMEdBh9AGx0AR5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCWYGcQd0BXMfHFVfJxl5MD1+SQ0DTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QdVEjf1t/YloWSEBGLDBISg8FdwdwAnp9BgYBdgd4.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T200150Z.doc-8uy8p4", "topic": ["Vid\u00e9os Monde", "ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Pompeo promet une \"transition en douceur\" vers un \"second\" mandat Trump", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": -77.03637, "lat": 38.89511}, "entity_person": ["Mike Pompeo", "Joe Biden", "Donald Trump"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--galeries_video--monde"], "country": "EGY", "city": "Charm el-Cheikh", "entity_video": "yes", "channel": ["/rubrics/francais/galeries_video/monde", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["Nouvelle star de l'apn\u00e9e en grande profondeur, la Slov\u00e8ne Alenka Artnik a battu samedi le record du monde en monopalme poids constant apr\u00e8s une descente vertigineuse \u00e0 114 m, \u00e0 Charm el-Cheikh en Egypte. La championne de 39 ans a profit\u00e9 d'une petite comp\u00e9tition pour signer sa performance en 3 minutes et 41 secondes et am\u00e9lior\u00e9 ainsi son propre record du monde qu'elle partageait depuis ao\u00fbt 2019 avec l'Italienne Alessia Zecchini."], "language": "french", "source": "AUDIO NETWORK", "title": "Apn\u00e9e: descente record \u00e0 114 m pour la Slov\u00e8ne Alenka Artnik", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwQbcgJqAXZ1HQAJfRsAAxQZAWx0DnYTF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMfDQI%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 137}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwQbcgJqAXZ1HQAJfRsAAxQZAWx0DnYTF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAAcQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 432}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwQbcgJqAXZ1HQAJfRsAAxQZAWx0DnYTF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoCdQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 576}, {"role": "Mpeg4-640x360", "width": 640, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0cDwQbcgJqAXZ1HQAJfRsAAxQZAWx0DnYTFxsABUoDGwgYKDIZBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxdNFEmcWlwDQlVBQ51H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXFxAg%3D%3D.mp4", "type": "Video", "height": 360}, {"role": "Mpeg4-1280x720", "width": 1280, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0cDwQbcgJqAXZ1HQAJfRsAAxQZAWx0DnYTFxwGDQJIGgoGay9dDQ1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNKUQkInBrCAsVBkByCx0SUEpAREpTNn8cDwIBcw59BHR0AAUA.mp4", "type": "Video", "height": 720}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwQbcgJqAXZ1HQAJfRsAAxQZAWx0DnYTF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAAcQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 288}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwQbcgJqAXZ1HQAJfRsAAxQZAWx0DnYTF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQeltSB0EOZytjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXFxAg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY8NV", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Charm el-Cheikh (AFP)", "headline": "Apn\u00e9e: descente record \u00e0 114 m pour la Slov\u00e8ne Alenka Artnik", "slug": "apn\u00e9e-slov\u00e9nie-\u00e9gypte-record-record"}, "caption": "Nouvelle star de l'apn\u00e9e en grande profondeur, la Slov\u00e8ne Alenka Artnik a battu samedi le record du monde en monopalme poids constant apr\u00e8s une descente vertigineuse \u00e0 114 m, \u00e0 Charm el-Cheikh en Egypte. La championne de 39 ans a profit\u00e9 d'une petite comp\u00e9tition pour signer sa performance en 3 minutes et 41 secondes et am\u00e9lior\u00e9 ainsi son propre record du monde qu'elle partageait depuis ao\u00fbt 2019 avec l'Italienne Alessia Zecchini.", "source": "AUDIO NETWORK"}], "mediatopic": ["20000499", "20000497", "08000000"], "bagUno": ["AFP_8UY8NV"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHQbFgEBbgZwAGx0CwgfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcwd1AXF8aB9UK1dsfTE%2FAVdbGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF0AAEZAQl3DR0%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["APN\u00c9E", "SLOV\u00c9NIE", "\u00c9GYPTE", "record"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T200129Z:doc-8uy8nv.xml", "headline": "Apn\u00e9e: descente record \u00e0 114 m pour la Slov\u00e8ne Alenka Artnik", "slug": ["apn\u00e9e", "slov\u00e9nie", "\u00e9gypte", "record"], "news": ["Nouvelle star de l'apn\u00e9e en grande profondeur, la Slov\u00e8ne Alenka Artnik a battu samedi le record du monde en monopalme poids constant apr\u00e8s une descente vertigineuse \u00e0 114 m, \u00e0 Charm el-Cheikh en Egypte. La championne de 39 ans a profit\u00e9 d'une petite comp\u00e9tition pour signer sa performance en 3 minutes et 41 secondes et am\u00e9lior\u00e9 ainsi son propre record du monde qu'elle partageait depuis ao\u00fbt 2019 avec l'Italienne Alessia Zecchini."], "summary": ["Nouvelle star de l'apn\u00e9e en grande profondeur, la Slov\u00e8ne Alenka Artnik a battu samedi le record du monde en monopalme poids constant apr\u00e8s une descente vertigineuse \u00e0 114 m, \u00e0 Charm el-Cheikh en Egypte.", "La championne de 39 ans a profit\u00e9 d'une petite comp\u00e9tition pour signer sa performance en 3 minutes et 41 secondes et am\u00e9lior\u00e9 ainsi son propre record du monde qu'elle partageait depuis ao\u00fbt 2019 avec l'Italienne Alessia Zecchini."], "product": "multimedia", "created": "2020-11-10T20:01:29Z", "iptc": ["08006001", "08003003", "08000000", "08006000", "08003000"], "published": "2020-11-10T20:01:29Z", "newsItemID": "doc-8UY8NV", "version": ["00:20:37"], "revision": 1, "entity_location": ["Egypt"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHQbFgEBbgZwAGx0CwgfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcwd1AXF8aB9UK1dsfTE/AVdbGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC11ONStfXEEJcAF1BXF8CgUHdQZ1dQ==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T200129Z.doc-8uy8nv", "topic": ["Vid\u00e9os Monde", "ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Apn\u00e9e: descente record \u00e0 114 m pour la Slov\u00e8ne Alenka Artnik", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 34.32995, "lat": 27.91582}, "entity_person": ["Alenka Artnik", "Charm El Cheikh", "Alessia Zecchini"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--photos"], "country": "USA", "city": "New York", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/photos", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_PHO-GAL", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["Une femme profite de la douceur de l'automne au bord d'un des lacs de Central Park (The Pond), \u00e0 New York"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "- D\u00e9coup\u00e9e -", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDAYbcwRqAXV3HQAIcxsAAxQZAWx0DnYIF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMfDQM%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 156}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDAYbcwRqAXV3HQAIcxsAAxQZAWx0DnYIF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAAcA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 491}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDAYbcwRqAXV3HQAIcxsAAxQZAWx0DnYIF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoCdA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 655}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDAYbcwRqAXV3HQAIcxsAAxQZAWx0DnYIF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAAcA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 328}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDAYbcwRqAXV3HQAIcxsAAxQZAWx0DnYIF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQeltSB0EOZytjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXFxAw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "TIMOTHY A. CLARY", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY8NM", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "New York (AFP)", "headline": "- D\u00e9coup\u00e9e -", "byline": "TIMOTHY A. CLARY", "slug": "weather-loisirs-m\u00e9t\u00e9o-nyc-us"}, "caption": "Une femme profite de la douceur de l'automne au bord d'un des lacs de Central Park (The Pond), \u00e0 New York", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["10000000", "17000000"], "bagUno": ["AFP_8UY8NM"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHcZFgAHbgZzAmx0CgYfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcA5wCXZzaB9UK1dsfTE%2FAVdAGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF0AAEZAQl3DRw%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["WEATHER", "loisirs", "m\u00e9t\u00e9o", "NYC", "US"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T195956Z:doc-8uy8nm.xml", "headline": "- D\u00e9coup\u00e9e -", "slug": ["weather", "loisirs", "m\u00e9t\u00e9o", "nyc", "us"], "news": ["Une femme profite de la douceur de l'automne au bord d'un des lacs de Central Park (The Pond), \u00e0 New York"], "summary": ["Une femme profite de la douceur de l'automne au bord d'un des lacs de Central Park (The Pond), \u00e0 New York"], "product": "multimedia", "creator": "TIMOTHY A. CLARY", "created": "2020-11-10T19:59:56Z", "iptc": ["10000000", "17000000"], "published": "2020-11-10T19:59:56Z", "newsItemID": "doc-8UY8NM", "revision": 1, "entity_location": ["New York City"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHcZFgAHbgZzAmx0CgYfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcA5wCXZzaB9UK1dsfTE/AVdAGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC11ONStfXEEJcAF1BXF8CgUHdQZ1dA==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T195956Z.doc-8uy8nm", "topic": ["Galerie Photos", "ONLINE-NEWS-FR_PHO-GAL", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "- D\u00e9coup\u00e9e -", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": -74.00597, "lat": 40.71427}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--une", "francais--journal--fra"], "country": "FRA", "city": "Paris", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/une", "/rubrics/francais/journal/fra", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_LA-UNE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_FRANCE"], "caption": ["Des fleurs et des bougies devant l'h\u00f4tel Le M\u00e9ridien de Nice le 16 juillet 2016 en hommage aux victimes de l'attentat survenu deux jours plus t\u00f4t"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Attentat de Nice en 2016: un proc\u00e8s terroriste pour sept hommes et une femme", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgYbdQRqAXd3HQMAcxsAAxQZAWx0BHkfF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMfDQA%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 175}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgYbdQRqAXd3HQMAcxsAAxQZAWx0BHkfF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAAcw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 548}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgYbdQRqAXd3HQMAcxsAAxQZAWx0BHkfF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoCdw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 731}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgYbdQRqAXd3HQMAcxsAAxQZAWx0BHkfF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAAcw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 366}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgYbdQRqAXd3HQMAcxsAAxQZAWx0BHkfF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQeltSB0EOZytjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXFxAA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Valery HACHE", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY2AZ", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Nice (AFP)", "headline": "Hommage aux victimes de l'attentat de Nice de 2016, le 14 juillet 2017 sur la Promenade des Anglais \u00e0 Nice", "byline": "Valery HACHE", "slug": "f\u00e9ri\u00e9-attack-nice-bastille-day-france"}, "caption": "Hommage aux victimes de l'attentat de Nice de 2016, le 14 juillet 2017 sur la Promenade des Anglais \u00e0 Nice", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgYbdQRqAXd3HQMAcxsAAxQZAWx0BHkfFB8aQldSA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEHtfIwRbcmVcZ0UqXCZ4Q0RZJ18tKistH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAAcw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgYbdQRqAXd3HQMAcxsAAxQZAWx0BHkfFB8aXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGU3XV1VeVwoIiwiXF8LU0A1UF9RRg8BGwgDd3sVDQUFcwN3.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgYbdQRqAXd3HQMAcxsAAxQZAWx0BHkfFB8aXEJRSRZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKRE3Xy8gD1hAJVBnIDw2UEtIRQV0Dx0BBwsIGQ8Hd3Yf.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgYbdQRqAXd3HQMAcxsAAxQZAWx0BHkfFB8aZUBVW1FTMmxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGU3XV1VeUQzIDIvXE4LU0A1UF9RRg8BGwgDd3sVDQUFcwN3.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgYbdQRqAXd3HQMAcxsAAxQZAWx0BHkfFB8aZkNFTEpTIXMfCRxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ93KFEDRggSWhdCK1gkeDc3TFhfU1x0Cx0SUEpAREpTNn8cDwIBcw59BHR0AAUC.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "VALERY HACHE", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY2AZ-2", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Nice (AFP)", "headline": "Des policiers et des secouristes sont rassembl\u00e9s pr\u00e8s du camion qui a fonc\u00e9 dans la foule \u00e0 Nice le 14 juillet 2016", "byline": "VALERY HACHE", "slug": "trial-attack-nice-crime-files-france-justice"}, "caption": "Des policiers et des secouristes sont rassembl\u00e9s pr\u00e8s du camion qui a fonc\u00e9 dans la foule \u00e0 Nice le 14 juillet 2016", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgYbdQRqAXd3HQMAcxsAAxQZAWx0BHkfFB4aQldSA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEHtfIwRbcmVcZ0UqXCZ4Q0RZJ18tKistH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAAcw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 153}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgYbdQRqAXd3HQMAcxsAAxQZAWx0BHkfFB4aXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGU3XV1VeVwoIiwiXF8LU0A1UF9RRg8BGwgDd3sVDQUFcwN3.jpg", "type": "Photo", "height": 481}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgYbdQRqAXd3HQMAcxsAAxQZAWx0BHkfFB4aXEJRSRZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKRE3Xy8gD1hAJVBnIDw2UEtIRQV0Dx0BBwsIGQ8Hd3Yf.jpg", "type": "Photo", "height": 641}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgYbdQRqAXd3HQMAcxsAAxQZAWx0BHkfFB4aZUBVW1FTMmxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGU3XV1VeUQzIDIvXE4LU0A1UF9RRg8BGwgDd3sVDQUFcwN3.jpg", "type": "Photo", "height": 321}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgYbdQRqAXd3HQMAcxsAAxQZAWx0BHkfFB4aZkNFTEpTIXMfCRxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ93KFEDRggSWhdCK1gkeDc3TFhfU1x0Cx0SUEpAREpTNn8cDwIBcw59BHR0AAUC.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "ANNE-CHRISTINE POUJOULAT", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY2AZ-3", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Nice (AFP)", "headline": "La police autour du camion \u00e0 l'origine de l'attaque terroriste de Nice le 15 juillet 2016", "byline": "ANNE-CHRISTINE POUJOULAT", "slug": "topshots-police-attack-nice-france"}, "caption": "La police autour du camion \u00e0 l'origine de l'attaque terroriste de Nice le 15 juillet 2016", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgYbdQRqAXd3HQMAcxsAAxQZAWx0BHkfFBkaQldSA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEHtfIwRbcmVcZ0UqXCZ4Q0RZJ18tKistH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAAcw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgYbdQRqAXd3HQMAcxsAAxQZAWx0BHkfFBkaXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGU3XV1VeVwoIiwiXF8LU0A1UF9RRg8BGwgDd3sVDQUFcwN3.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgYbdQRqAXd3HQMAcxsAAxQZAWx0BHkfFBkaXEJRSRZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKRE3Xy8gD1hAJVBnIDw2UEtIRQV0Dx0BBwsIGQ8Hd3Yf.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgYbdQRqAXd3HQMAcxsAAxQZAWx0BHkfFBkaZUBVW1FTMmxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGU3XV1VeUQzIDIvXE4LU0A1UF9RRg8BGwgDd3sVDQUFcwN3.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgYbdQRqAXd3HQMAcxsAAxQZAWx0BHkfFBkaZkNFTEpTIXMfCRxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ93KFEDRggSWhdCK1gkeDc3TFhfU1x0Cx0SUEpAREpTNn8cDwIBcw59BHR0AAUC.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "ANNE-CHRISTINE POUJOULAT", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY2AZ-4", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Nice (AFP)", "headline": "Des fleurs et des bougies devant l'h\u00f4tel Le M\u00e9ridien de Nice le 16 juillet 2016 en hommage aux victimes de l'attentat survenu deux jours plus t\u00f4t", "byline": "ANNE-CHRISTINE POUJOULAT", "slug": "trial-attack-nice-files-france-justice"}, "caption": "Des fleurs et des bougies devant l'h\u00f4tel Le M\u00e9ridien de Nice le 16 juillet 2016 en hommage aux victimes de l'attentat survenu deux jours plus t\u00f4t", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20000131", "20000053", "20000111", "20000055", "16000000", "02000000", "20000107", "20000129", "20000106"], "bagUno": ["AFP_8UY2AZ", "AFP_8UY2AZ-2", "AFP_8UY2AZ-3", "AFP_8UY2AZ-4"], "entity_function": ["Magistrat", "Avocat", "Pr\u00e9sident"], "entity_organisation": ["Memorial", "Life"], "entity_company": ["Etat"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": ["Papier G\u00e9n\u00e9ral", "Prev", "Actualisation"], "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHUZFgYHbgZxAmx3AgYfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcAJ3BXZ2aB9UK1dsfTE%2FC1hXGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF0AAEZAQl3DR8%3D.xml", "keyword": ["enqu\u00eate", "proc\u00e8s", "attentat", "14juillet", "France", "Tunisie", "Albanie"], "lang": "fr", "event": ["afpevent:FTQ00", "afpevent:GSN28"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T152553Z:doc-8uy2az.xml", "signal": "update", "headline": "Attentat de Nice en 2016: un proc\u00e8s terroriste pour sept hommes et une femme", "slug": ["enqu\u00eate", "proc\u00e8s", "attentat", "14juillet", "france", "tunisie", "albanie"], "news": ["Quatre ans apr\u00e8s l'attentat de Nice qui avait fait 86 morts sur la promenade des Anglais, les juges d'instruction ont ordonn\u00e9 un proc\u00e8s devant la cour d'assises sp\u00e9ciale pour huit personnes, suscitant une satisfaction mitig\u00e9e des parties civiles qui craignaient l'abandon de toute qualification terroriste.", "Selon l'ordonnance de mise en accusation sign\u00e9e lundi par quatre juges antiterroristes et dont a eu connaissance l'AFP,\u00a0seuls les trois principaux accus\u00e9s Mohamed Ghraieb, Chokri Chafroud et Ramzi Arefa seront jug\u00e9s pour des faits de nature terroriste. Le proc\u00e8s ne pourra se tenir avant 2022.", "Ils sont soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir eu \"conscience de l'existence d'un projet\" d'attaque de la part de Mohamed Lahouaiej Bouhlel, un Tunisien de 31 ans abattu le soir des faits par la police.", "Ces deux Tunisiens et ce Franco-Tunisien \u00e9taient aussi mis en examen pour \"complicit\u00e9 d'assassinats en relation avec une entreprise terroriste\", mais les juges ont abandonn\u00e9 cette qualification plus lourde. Comme le parquet national antiterroriste, les magistrats ont estim\u00e9 que les trois hommes n'avaient en effet pas \"de connaissance pr\u00e9cise du projet terroriste\" de Lahouaiej Bouhlel, pas plus que du \"moment de sa r\u00e9alisation\" pr\u00e9vu.", "\"C'est \u00e0 juste titre que les juges d'instruction ont \u00e9cart\u00e9 tout soup\u00e7on de complicit\u00e9\" pour Chokri Chafroud, ont salu\u00e9 ses avocats, Chlo\u00e9 Arnoux et Florian Francois Jacquemin. Mais \"la faiblesse des charges encore retenues ne pourra r\u00e9sister \u00e0 l'exigence probatoire du proc\u00e8s d'assises\", ont-ils ajout\u00e9.", "Mohamed Ghraieb \"n'a strictement aucun lien avec cet attentat, de pr\u00e8s ou de loin. La volont\u00e9 l\u00e9gitime d'organiser un proc\u00e8s ne doit pas se faire \u00e0 tout prix lorsque les charges sont inexistantes\", ont r\u00e9agi ses avocats, Vincent Brengarth et William Bourdon.", "\"S'il est heureux que les juges aient abandonn\u00e9 la complicit\u00e9, rien au dossier ne d\u00e9montre que M. Arefa avait ne serait-ce qu'une vague conscience du projet terroriste\", ont fait valoir ses avocats, Ad\u00e9la\u00efde Jacquin et Xavier Nogueras.", "Pour Anne Murris, pr\u00e9sidente de l'association M\u00e9morial des Anges, il y a certes \"une forme de satisfaction car la nature terroriste de l'attentat est bien identifi\u00e9e. (...) Mais il y a quand m\u00eame de la d\u00e9ception\u00a0et une forme de frustration\" que les trois principaux accus\u00e9s ne soient pas jug\u00e9s pour complicit\u00e9.", "Le maintien de la qualification terroriste est dans l'imm\u00e9diat \"une satisfaction\", a r\u00e9agi Jean-Claude Hubler, pr\u00e9sident de l'association Life for Nice.", "Les cinq autres accus\u00e9s, un Tunisien et quatre Albanais, dont une femme,", "tous mis en examen pour des infractions terroristes, sont aussi renvoy\u00e9s aux assises, mais uniquement pour des d\u00e9lits de droit commun, li\u00e9s \u00e0 la fourniture d'une arme \u00e0 Ramzi Arefa et destin\u00e9e \u00e0 Lahouaiej Bouhlel.\u00a0", "Les juges notent qu'\"aucun \u00e9l\u00e9ment (ne) d\u00e9montre leur connaissance, m\u00eame impr\u00e9cise du projet terroriste\" de ce dernier.", "Hamdi Z., un Franco-tunisien de 40 ans, lib\u00e9r\u00e9 sous contr\u00f4le judiciaire en juillet 2018 apr\u00e8s deux ans de d\u00e9tention provisoire, b\u00e9n\u00e9ficie quant \u00e0 lui d'un non-lieu, \"nonobstant l'existence d'\u00e9l\u00e9ments troublants\". \"Sa vie personnelle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truite\", s'est d\u00e9sol\u00e9 son avocat, Ari\u00e9 Goueta.", "Un dixi\u00e8me mis en cause, Aleksander Hasalla, Albanais de 38 ans, s'est suicid\u00e9 en prison en 2018 apr\u00e8s deux ans de d\u00e9tention.", "Quatre accus\u00e9s sont actuellement d\u00e9tenus, deux autres sont sous contr\u00f4le judiciaire tandis que deux autres sont en fuite et font l'objet de mandats d'arr\u00eat datant d'avril et juillet.", "Accus\u00e9s et parties civiles peuvent encore faire appel de leur renvoi aux assises.", "\u00a0", "- \"On va parler de moi\" -", "Lors de ce soir d'affluence et de feu d'artifice \u00e0 Nice, Mohamed Lahouaiej Bouhel a fauch\u00e9 en l'espace de quatre minutes 86 personnes, dont des enfants et des touristes, au volant d'un camion.", "Location du v\u00e9hicule, rep\u00e9rages sur la partie pi\u00e9tonne de la \"Prom\" afin de multiplier les victimes et \"inscription (...) dans une d\u00e9marche id\u00e9ologique d'inspiration jihadiste plusieurs mois avant les faits\": les juges estiment dans leur ordonnance que Lahouaiej Bouhlel, m\u00eame sans \"lien d\u00e9montr\u00e9\" avec le groupe \u00c9tat islamique qui avait revendiqu\u00e9 \"opportun\u00e9ment\" l'attaque, \"a mis en application leurs pr\u00e9conisations\".", "Les magistrats antiterroristes notent \u00e9galement les \"interrogations qui ont travers\u00e9 l'enqu\u00eate s'agissant de la sant\u00e9 mentale de l'auteur des faits\".", "L'auteur avait certes manifest\u00e9 des signes de religiosit\u00e9, voire d'attrait pour l'islamisme radical, mais d'autres personnes avaient d\u00e9crit un bon danseur de salsa, un \"dragueur inv\u00e9t\u00e9r\u00e9\" aux multiples relations, parmi lesquelles des hommes. \"Il ne faisait pas la pri\u00e8re, il ne je\u00fbnait pas, il buvait de l'alcool, il se droguait m\u00eame\", avait dit en 2016 son p\u00e8re \u00e0 l'AFP.", "Un proche a \u00e9voqu\u00e9 devant les enqu\u00eateurs cette hypoth\u00e8se: \"Il a pu se dire : +je vais faire un d\u00e9sastre, on va parler de moi+\".", "Selon les juges, ces questions \"ne sauraient remettre en cause\" le caract\u00e8re terroriste de son acte.", "\"Il est parfaitement possible d'admettre que sous la +carapace+ id\u00e9ologique exprim\u00e9e \u00e0 travers son projet criminel aient coexist\u00e9 chez Mohamed Lahouaiej Bouhlel des troubles psychiques\", assurent-ils.", "865 personnes ou associations se sont constitu\u00e9es parties civiles dans cette enqu\u00eate sur une attaque qui avait suscit\u00e9 une \u00e9motion internationale.", "En parall\u00e8le, un juge d'instruction ni\u00e7ois enqu\u00eate sur les mesures de s\u00e9curit\u00e9 pour prot\u00e9ger la foule. L'association de victimes Promenade des anges s'est r\u00e9cemment plainte du \"m\u00e9pris de la justice\", car l'enqu\u00eate \"pi\u00e9tine\".", "Ce renvoi aux assises intervient moins de deux semaines apr\u00e8s une nouvelle attaque terroriste \u00e0 Nice. Un Tunisien de 21 ans, Brahim Aouissaoui, a tu\u00e9 au couteau un homme et deux femmes le 29 octobre dans la basilique de la ville.\u00a0", "gd-clr-bl/pga/dch \u00a0"], "summary": ["Quatre ans apr\u00e8s l'attentat de Nice qui avait fait 86 morts sur la promenade des Anglais, les juges d'instruction ont ordonn\u00e9 un proc\u00e8s devant la cour d'assises sp\u00e9ciale pour huit personnes, suscitant une satisfaction mitig\u00e9e des parties civiles qui craignaient l'abandon de toute qualification terroriste.", "Le maintien de la qualification terroriste est dans l'imm\u00e9diat \"une satisfaction\", a r\u00e9agi Jean-Claude Hubler, pr\u00e9sident de l'association Life for Nice."], "product": "multimedia", "creator": "Guillaume DAUDIN", "advisory": "ajoute autre r\u00e9action de la d\u00e9fense", "created": "2020-11-10T15:25:53Z", "iptc": ["02003002", "16001000", "02008000", "16005002", "16000000", "02000000", "02007000", "02003001", "02003000", "16005000"], "published": "2020-11-10T19:53:15Z", "newsItemID": "doc-8UY2AZ", "revision": 6, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgYbdQRqAXd3HQMAcxsAAxQZAWx0BHkfF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R/Fl9jVTs1W0NVNwlwc3RzCwAVAg90CxkG.jpg", "faces": [{"offsetX": 105, "offsetY": 240, "width": 107, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgYbdQRqAXd3HQMAcxsnJCcjZglyd34VZhVhbABxdxZeLCVFXVdSb101V3wmW1UNJVouKz0rVkxeEE0sXRBVW11eVFVZMDELSFtQfHQsVgUzeWZYYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoCdw%3D%3D.jpg", "height": 107}]}], "afpentity": {"city": [{"qcode": "afplocation:1978", "location": {"lon": 7.26608, "lat": 43.70313}, "keyword": "Nice"}], "person": [{"qcode": "afpperson:17152", "keyword": "William Bourdon"}, {"qcode": "afpperson:116854", "keyword": "Eric Morain"}], "organisation": [{"qcode": "afporganization:187421", "keyword": "Organisation Etat islamique"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:1978", "location": {"lon": 7.26608, "lat": 43.70313}, "keyword": "Nice"}], "event": [{"qcode": "afpevent:FTQ00", "keyword": "#FTQ00 : Attentat de Nice en 2016: les juges antiterroristes ont termin\u00e9 leurs investigations"}, {"qcode": "afpevent:GSN28", "keyword": "#GSN28 : Attentat de Nice en 2016: sept hommes et une femme renvoy\u00e9s aux assises (proche dossier \u00e0 l'AFP)"}]}, "entity_location": ["Nice"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHUZFgYHbgZxAmx3AgYfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcAJ3BXZ2aB9UK1dsfTE/C1hXGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC11ONStfXEEJcAF1BXF8CgUHdQZ1dw==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T152553Z.doc-8uy2az", "topic": ["La Une", "France", "ONLINE-NEWS-FR", "ONLINE-NEWS-FR_LA-UNE", "ONLINE-NEWS-FR_FRANCE"], "objectName": "Attentat de Nice en 2016: un proc\u00e8s terroriste pour sept hommes et une femme", "country_only": ["ALL"], "entity_person": ["Mohamed Ghraieb", "Chokri Chafroud", "Ramzi Arefa", "Mohamed Lahouaiej Bouhlel", "Chloe Arnoux", "Florian Francois Jacquemin", "Vincent Brengarth", "William Bourdon", "Adelaide Jacquin", "Xavier Nogueras", "Anne Murris", "Jean Claude Hubler", "Hamdi Z", "Arie Goueta", "Aleksander Hasalla", "Brahim Aouissaoui"], "location": {"lon": 2.34121, "lat": 48.85341}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--special--football"], "country": "ITA", "city": "Rome", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/special/football", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_FOOTBALL", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["L'AS Rome \u00e9cope d'une d\u00e9faite sur tapis vert et d'un point de p\u00e9nalit\u00e9 pour avoir renonc\u00e9 \u00e0 un d\u00e9placement chez la Juventus"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Italie: la justice confirme les d\u00e9faites sur tapis vert de Naples et la Roma", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgMbcAdzH3F3Ax4BfQxuBAIWZgF4bw99DQNDUFAeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX40R1hTL1guKi9gXEFdX0ogShAFAwIFHwEOcXUcCwYB.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgMbcAdzH3F3Ax4BfQxuBAIWZgF4bw99DQNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNLF0mLSAjXx9ITkgsS0hHCAMGHQ0EfHoZDgMGdQI%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgMbcAdzH3F3Ax4BfQxuBAIWZgF4bw99DQNdRVNUA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEHtfIwRbcmVcZ0UqXCZ4W0FRIBIkPTQvS1xeCwlzCRgGDAoEGgkEcXc%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgMbcAdzH3F3Ax4BfQxuBAIWZgF4bw99DQNkR1dGRF1BayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNNEYkMy0jTh9ITkgsS0hHCAMGHQ0EfHoZDgMGdQI%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgMbcAdzH3F3Ax4BfQxuBAIWZgF4bw99DQNnREdRX11SdHAdF1hEJggmWSd4U19fKk0sKjE1H0xEUgUkV0JaTF9fWEsQNCtJBHFdJ3EzexQtFENfKFF8NjUzWEtIUgl3CQtRTUJZX11FeHMbCQcGeA9xB3J3BgQ%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Filippo MONTEFORTE", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY784", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Rome (AFP)", "headline": "L'AS Rome \u00e9cope d'une d\u00e9faite sur tapis vert et d'un point de p\u00e9nalit\u00e9 pour avoir renonc\u00e9 \u00e0 un d\u00e9placement chez la Juventus", "byline": "Filippo MONTEFORTE", "slug": "fbl-seriea-virus-ita-roma-sant\u00e9-health-sampdoria-virus-foot"}, "caption": "L'AS Rome \u00e9cope d'une d\u00e9faite sur tapis vert et d'un point de p\u00e9nalit\u00e9 pour avoir renonc\u00e9 \u00e0 un d\u00e9placement chez la Juventus", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20001065", "20001218", "20000449", "20000448", "15000000", "20000822", "20000446", "07000000"], "bagUno": ["AFP_8UY784"], "entity_function": ["Dirigeant"], "entity_organisation": ["Juventus", "Federation Italienne De Football", "AC Milan"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": "Lead", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3EcFgMEdxh3AnJqAwgIa1okMjcrVVRAUhYkX10aVl1dAwoGd3IcCAMEFQZ9AXB1BWseIFsiaHwzQA4VAhY9VEELVltUEFlYKixUVF1BMhEwWSd4U19fKk0sKjE1H0hEUgUGUEtyQ3lnRR5EKi5IBEZROUNjVTs1W0NVNwlwc3RzCwAVAg90CxkB.xml", "lang": "fr", "keyword": ["foot", "ITA", "virus", "pand\u00e9mie", "sport", "sant\u00e9"], "event": ["afpevent:GSO26"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T181307Z:doc-8uy784.xml", "headline": "Italie: la justice confirme les d\u00e9faites sur tapis vert de Naples et la Roma", "signal": "update", "slug": ["foot", "ita", "virus"], "news": ["La justice sportive italienne a confirm\u00e9 mardi la d\u00e9faite sur tapis vert inflig\u00e9e en premi\u00e8re instance \u00e0 Naples qui n'avait pu se d\u00e9placer d\u00e9but octobre sur le terrain de la Juventus Turin en raison de plusieurs cas de Covid-19 dans son effectif.", "Naples avait \u00e9cop\u00e9 d'une d\u00e9faite 3-0 sur tapis vert et d'un point de p\u00e9nalit\u00e9, pour ne pas avoir fait le d\u00e9placement \u00e0 Turin pour le choc contre la Juventus, le 4 octobre, apr\u00e8s deux cas de Covid-19 dans son effectif.", "Le juge sportif n'avait pas reconnu dans sa d\u00e9cision l'existence d'une \"force majeure\" ayant emp\u00each\u00e9 ce d\u00e9placement.", "La cour d'appel de la F\u00e9d\u00e9ration italienne de football (FIGC) a confirm\u00e9 l'absence de \"force majeure\", estimant que la d\u00e9cision de Naples de ne pas aller jouer le match \u00e0 Turin a \u00e9t\u00e9 \"un choix volontaire\".", "Apr\u00e8s 7 journ\u00e9es, Naples occupe la 3e place du Championnat d'Italie, \u00e0 3 points du leader, l'AC Milan.", "Le club a r\u00e9agi dans la soir\u00e9e, affirmant pr\u00e9parer un recours contre cette d\u00e9cision qui \"jette une ombre inacceptable sur sa conduite\".", "Naples \"a toujours port\u00e9 les valeurs comme la loyaut\u00e9 et le m\u00e9rite sportif et dans ce cas aussi prendra toutes les initiatives pour rendre justice \u00e0 son propre comportement dict\u00e9 par le respect de la sant\u00e9 publique\", ajoute le club dans son communiqu\u00e9.", "La cour d'appel de la FIGC a \u00e9galement confirm\u00e9 la d\u00e9faite sur tapis vert (3-0) de la Roma face \u00e0 l'Hellas V\u00e9rone, l'\u00e9quipe romaine ayant fait entrer sur le terrain lors de ce match un joueur non enregistr\u00e9.", "La cour a estim\u00e9 que \"le recours (de la Roma, ndlr) n'est pas fond\u00e9\".", "Tous les joueurs de plus de 22 ans doivent \u00eatre inscrits dans une liste de 25 joueurs transmise en d\u00e9but de saison aux instances dirigeantes pour pouvoir jouer en Serie A.\u00a0", "Or l'AS Rome n'avait pas inclus dans cette liste son milieu de terrain guin\u00e9en Amadou Diawara, qui avait disput\u00e9 cette rencontre \u00e0 V\u00e9rone. Diawara avait f\u00eat\u00e9 son 23e anniversaire le 17 juillet.", "ljm/bpa"], "product": "multimedia", "advisory": "ajoute r\u00e9action de Naples", "created": "2020-11-10T18:13:07Z", "iptc": ["15054000", "07002000", "07001001", "15000000", "07001000", "07000000"], "published": "2020-11-10T19:52:29Z", "newsItemID": "doc-8UY784", "revision": 9, "afpentity": {"event": [{"qcode": "afpevent:GSO26", "keyword": "#GSO26 : Italie: la justice confirme les d\u00e9faites sur tapis vert de la Roma et de Naples"}]}, "entity_location": ["Napoli", "Torino", "Italy", "Roma", "Verona"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3EcFgMEdxh3AnJqAwgIa1okMjcrVVRAUhYkX10aVl1dAwoGd3IcCAMEFQZ9AXB1BWseIFsiaHwzQA4VAhY9VEELVltUEFlYKixUVF1BMhEwWSd4U19fKk0sKjE1H0hEUgUGUEtyQ3lnRR5TPTJES1dHfAZzAHZ3CwkEcwVzcXE=.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T181307Z.doc-8uy784", "topic": ["Football", "ONLINE-NEWS-FR_FOOTBALL", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Italie: la justice confirme les d\u00e9faites sur tapis vert de Naples et la Roma", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 12.51133, "lat": 41.89193}, "entity_person": ["Amadou Diawara"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--une", "francais--journal--societe", "francais--journal--clt"], "country": "SYR", "city": "Baqirha", "entity_video": "yes", "channel": ["/rubrics/francais/journal/une", "/rubrics/francais/journal/societe", "/rubrics/francais/journal/clt", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_LA-UNE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_SOCIETE-MODE-VIE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_CULTURE-ART-VIVRE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["Au milieu des pierres s\u00e9culaires et des colonnes effondr\u00e9es, elles sont une dizaine de familles de d\u00e9plac\u00e9s, pr\u00e9f\u00e9rant l'isolement de ruines byzantines et romaines aux camps de d\u00e9plac\u00e9s bond\u00e9s dans le nord-ouest de la Syrie en guerre."], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Dans la Syrie en guerre, des d\u00e9plac\u00e9s install\u00e9s dans un temple romain", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwQbeAJqCXNqAgIfBXIRGnwTfwAUbhYyXE8aX0JXEltfIX9MV11aOFoqRTBjR1hUeVUvKio%2FVFZYRR40UEkJdltWa059EioLS11YJAo0RSomWV1fK19nIDw2UEtIRQV0Dx0BBwsIGQ8Hd3Yb.jpg", "type": "Photo", "height": 183}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwQbeAJqCXNqAgIfBXIRGnwTfwAUbhYtUEpcUVdWA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEHtfIwRbcmVcZ0UqXCZ4WlhXLFAkI2IjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMfDQQ%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 576}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwQbeAJqCXNqAgIfBXIRGnwTfwAUbhYsSUxQG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCHFZS35ADhVFH0BbLVJ4WTMkVhdVPEQoNyE1BAgbBg13ABUAAgMCGQ4%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 768}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwQbeAJqCXNqAgIfBXIRGnwTfwAUbhYVS0hCXFdHA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEHtfIwRbcmVcZ0UqXCZ4QkNVMl0kMmIjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMfDQQ%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 384}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwQbeAJqCXNqAgIfBXIRGnwTfwAUbhYWSFhVR1dUHAoGayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNN0U0JDYjXQgfBh4gQV1dR1dDEAkAdXcfAAoAdgZ3BHU%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Abdulaziz ketaz", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UF99X", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "advisory": "TO GO WITH AFP STORY BY ABDELAZIZ KETAZ", "dateline": "Baqirha (AFP)", "headline": "Photo a\u00e9rienne prise le 1er novembre 2020 montrant le temple romain d'al-Baqirah dans le nord-ouest de la Syrie o\u00f9 des d\u00e9plac\u00e9s se sont install\u00e9s", "byline": "Abdulaziz ketaz", "slug": "conflict-displaced-unesco-archeology-arch\u00e9ologie-syria"}, "caption": "Photo a\u00e9rienne prise le 1er novembre 2020 montrant le temple romain d'al-Baqirah, dans le nord-ouest de la Syrie, o\u00f9 des d\u00e9plac\u00e9s se sont install\u00e9s", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwQbeAJqCXNqAgIfBXIRGnwTfwAUbhV3F1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMfDQQ%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwQbeAJqCXNqAgIfBXIRGnwTfwAUbhV3F0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAAdw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwQbeAJqCXNqAgIfBXIRGnwTfwAUbhV3F0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoCcw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwQbeAJqCXNqAgIfBXIRGnwTfwAUbhV3F31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAAdw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwQbeAJqCXNqAgIfBXIRGnwTfwAUbhV3F35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQeltSB0EOZytjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXFxBA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Abdulaziz ketaz", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UF99X-2", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "advisory": "TO GO WITH AFP STORY BY ABDELAZIZ KETAZ", "dateline": "Baqirha (AFP)", "headline": "Photo prise le 1er novembre 2020 montrant un chien au milieu des ruines du temple romain d'al-Baqirah, dans le nord-ouest de la Syrie, o\u00f9 des d\u00e9plac\u00e9s se sont install\u00e9s", "byline": "Abdulaziz ketaz", "slug": "conflict-displaced-unesco-archeology-arch\u00e9ologie-syria"}, "caption": "Photo prise le 1er novembre 2020 montrant un chien au milieu des ruines du temple romain d'al-Baqirah, dans le nord-ouest de la Syrie, o\u00f9 des d\u00e9plac\u00e9s se sont install\u00e9s", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwQbeAJqCXNqAgIfBXIRGnwTfwAUbhV2F1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMfDQQ%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwQbeAJqCXNqAgIfBXIRGnwTfwAUbhV2F0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAAdw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwQbeAJqCXNqAgIfBXIRGnwTfwAUbhV2F0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoCcw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwQbeAJqCXNqAgIfBXIRGnwTfwAUbhV2F31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAAdw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwQbeAJqCXNqAgIfBXIRGnwTfwAUbhV2F35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQeltSB0EOZytjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXFxBA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Abdulaziz ketaz", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UF99X-3", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "advisory": "TO GO WITH AFP STORY BY ABDELAZIZ KETAZ", "dateline": "Baqirha (AFP)", "headline": "Un d\u00e9plac\u00e9 syrien entretient son feu de bois le 1er novembre 2020 dans le temple romain d'al-Baqirah, dans le nord-ouest de la Syrie, o\u00f9 il a install\u00e9 sa famille", "byline": "Abdulaziz ketaz", "slug": "conflict-displaced-unesco-archeology-arch\u00e9ologie-syria"}, "caption": "Un d\u00e9plac\u00e9 syrien entretient son feu de bois le 1er novembre 2020 dans le temple romain d'al-Baqirah, dans le nord-ouest de la Syrie, o\u00f9 il a install\u00e9 sa famille", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwQbeAJqCXNqAgIfBXIRGnwTfwAUbhVxF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMfDQQ%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwQbeAJqCXNqAgIfBXIRGnwTfwAUbhVxF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAAdw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwQbeAJqCXNqAgIfBXIRGnwTfwAUbhVxF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoCcw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwQbeAJqCXNqAgIfBXIRGnwTfwAUbhVxF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAAdw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwQbeAJqCXNqAgIfBXIRGnwTfwAUbhVxF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQeltSB0EOZytjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXFxBA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Abdulaziz ketaz", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UF99X-4", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "advisory": "TO GO WITH AFP STORY BY ABDELAZIZ KETAZ", "dateline": "Baqirha (AFP)", "headline": "Des enfants d\u00e9plac\u00e9s jouent le 1er novembre 2020 au milieu des ruines du temple romain d'al-Baqirah dans le nord-ouest de la Syrie", "byline": "Abdulaziz ketaz", "slug": "conflict-displaced-unesco-archeology-arch\u00e9ologie-syria"}, "caption": "Des enfants d\u00e9plac\u00e9s jouent le 1er novembre 2020 au milieu des ruines du temple romain d'al-Baqirah dans le nord-ouest de la Syrie", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwQbeAJqCXNqAgIfBXIRGnwTfwAUbhVwF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMfDQQ%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 137}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwQbeAJqCXNqAgIfBXIRGnwTfwAUbhVwF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAAdw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 432}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwQbeAJqCXNqAgIfBXIRGnwTfwAUbhVwF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoCcw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 576}, {"role": "Mpeg4-640x360", "width": 640, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0fCwQbeAJqCXNqAgIfBXIRGnwTfwAUbhVwFxsABUoDGwgYKDIZBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxdNFEmcWlwDQlVBQ51H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXFxBA%3D%3D.mp4", "type": "Video", "height": 360}, {"role": "Mpeg4-1280x720", "width": 1280, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0fCwQbeAJqCXNqAgIfBXIRGnwTfwAUbhVwFxwGDQJIGgoGay9dDQ1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNKUQkInBrCAsVBkByCx0SUEpAREpTNn8cDwIBcw59BHR0AAUG.mp4", "type": "Video", "height": 720}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwQbeAJqCXNqAgIfBXIRGnwTfwAUbhVwF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAAdw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 288}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCwQbeAJqCXNqAgIfBXIRGnwTfwAUbhVwF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQeltSB0EOZytjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXFxBA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Abdulaziz KETAZ", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UF99X-5", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Baqirha (AFP)", "headline": "Dans la Syrie en guerre, des d\u00e9plac\u00e9s install\u00e9s dans des ruines class\u00e9es", "byline": "Abdulaziz KETAZ", "slug": "mag-deplaces-syrie-migrations-arch\u00e9ologie-arch\u00e9ologie-conflit"}, "caption": "Au milieu des pierres s\u00e9culaires et des colonnes effondr\u00e9es, elles sont une dizaine de familles de d\u00e9plac\u00e9s, pr\u00e9f\u00e9rant l'isolement de ruines byzantines et romaines aux camps de d\u00e9plac\u00e9s bond\u00e9s dans le nord-ouest de la Syrie en guerre.", "source": "AFPTV"}], "mediatopic": ["20000744", "20000645", "20000628", "20000032", "20000638", "20000742", "20000002", "20000031", "11000000", "13000000", "01000000", "20000626", "20000621"], "bagUno": ["AFP_8UF99X", "AFP_8UF99X-2", "AFP_8UF99X-3", "AFP_8UF99X-4", "AFP_8UF99X-5"], "entity_function": ["Directeur"], "entity_organisation": ["Unesco", "Baches"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": ["Reportage", "Prev"], "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3AbFgsBbg51H3N2HV9VM0csKSkrXRdMUEhrWkJZGwAAHwgHdHMdbQINdQF0AxlrVl5TaQw0I31%2FQRdVW1R6WkRQCFNeQlZPKC1YShRBKFN4US0qXEhdK0EyYzUvXQRuX14DT2ZjXRRCQlRTeDZIQUYSJE81WTEgQQwBcgR0d31%2BDQ4cBAxz.xml", "keyword": ["Syrie", "conflit", "r\u00e9fugi\u00e9s", "arch\u00e9ologie", "urbanisme", "architecture"], "lang": "fr", "event": ["afpevent:GRS63"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T094613Z:doc-8uf99x.xml", "signal": "update", "headline": "Dans la Syrie en guerre, des d\u00e9plac\u00e9s install\u00e9s dans un temple romain", "slug": ["syrie", "conflit", "r\u00e9fugi\u00e9s", "arch\u00e9ologie", "urbanisme", "architecture"], "news": ["Au milieu des pierres s\u00e9culaires et des colonnes effondr\u00e9es, Abdelaziz al-Hassan et sa famille ont install\u00e9 leur tente, pr\u00e9f\u00e9rant l'isolement de ruines byzantines et romaines aux camps de d\u00e9plac\u00e9s bond\u00e9s dans le nord-ouest de la Syrie en guerre.", "Comme lui, une dizaine de familles vivent depuis plusieurs mois parmi ces vestiges dans le village de Baqirha, class\u00e9s au patrimoine mondial par l'Unesco.\u00a0", "Elles ont fui\u00a0l'offensive lanc\u00e9e fin 2019 par le r\u00e9gime syrien et son alli\u00e9 russe dans l'ultime grand bastion jihadiste et rebelle d'Idleb.", "En ces temps de pand\u00e9mie, les d\u00e9plac\u00e9s \u00e9chappent ici \u00e0 la promiscuit\u00e9 des camps informels qui s'\u00e9talent \u00e0 perte de vue \u00e0 la fronti\u00e8re avec la Turquie.\u00a0", "\"J'ai choisi cet endroit pour son calme, loin des endroits surpeupl\u00e9s o\u00f9 grouillent les maladies\", justifie M. Hassan, p\u00e8re de trois enfants.", "Derri\u00e8re lui, seuls trois murs en pierre blanche tiennent encore debout. Une corde y a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e pour faire s\u00e9cher le linge. Des morceaux de colonnes effondr\u00e9es jonchent le sol autour d'un chapiteau corinthien ou encore d'un socle sculpt\u00e9.", "La tente de M. Hassan, \u00e9rig\u00e9e avec des b\u00e2ches, se trouve dans l'enceinte \u00e0 ciel ouvert du temple romain.", "Selon les historiens, le temple de Baqirha, baptis\u00e9 Zeus Bomos, a \u00e9t\u00e9 construit au II\u00e8me si\u00e8cle pour accueillir les p\u00e8lerins. La r\u00e9gion a ensuite prosp\u00e9r\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 la production d'huile d'olive.", "Cal\u00e9 contre de grosses pierres, un panneau solaire permet aujourd'hui la fourniture d'\u00e9lectricit\u00e9, tout pr\u00e8s d'une marmite sur un r\u00e9chaud \u00e0 bois artisanal.", "- Vip\u00e8res et scorpions -", "Le nord-ouest syrien abrite une quarantaine de villages \u00e9tablis du Ier au VIIe si\u00e8cles, class\u00e9s par l'Unesco au patrimoine mondial de l'Humanit\u00e9, un \"t\u00e9moignage remarquable\" des modes de vie de l'Antiquit\u00e9 tardive et de l'\u00e9poque byzantine, selon l'Unesco.", "Parsem\u00e9s de vestiges de temples et d'\u00e9glises, ils illustrent \u00e9galement \"la transition de l'ancien monde pa\u00efen de l'Empire romain au christianisme byzantin\".", "La zone abrite aussi des vestiges de thermes, de citernes et d'anciennes habitations.\u00a0", "Selon l'ancien directeur des Antiquit\u00e9s syriennes bas\u00e9 \u00e0 Damas, Maamoun Abdel Karim, Baqirha se d\u00e9marque par ses vestiges \"bien conserv\u00e9s\".", "Pr\u00e8s du temple se trouvent deux \u00e9glises construites au VIe si\u00e8cle, ajoute M. Abdel Karim.", "Si le site procure \u00e0 la famille de M. Hassan moins de promiscuit\u00e9 que les camps, il pr\u00e9sente cependant des inconv\u00e9nients.", "Pour aller \u00e0 l'\u00e9cole du village, les enfants doivent marcher environ 1,5 km. La zone regorge en outre de vip\u00e8res et de scorpions, dit-il.", "\"Tous les deux jours, je tue un scorpion\", raconte ce trentenaire \u00e0 la fine silhouette.", "Cela fait bient\u00f4t un an que M. Hassan vit ici. Originaire du sud de la province d'Idleb, il a \u00e9chapp\u00e9, avec son beau-fr\u00e8re, aux bombardements meurtriers du r\u00e9gime et de l'alli\u00e9 russe.", "L'op\u00e9ration, suspendue en mars 2020 apr\u00e8s un cessez-le-feu n\u00e9goci\u00e9 par Moscou et Ankara, avait pouss\u00e9 \u00e0 l'exil pr\u00e8s d'un million d'habitants qui ont souvent trouv\u00e9 refuge dans des camps informels du nord d'Idleb, o\u00f9 ils vivent dans le plus grand d\u00e9nuement.", "- \"O\u00f9 aller?\" -", "Terre de multiples civilisations, des Canan\u00e9ens aux Ottomans, la Syrie regorge de tr\u00e9sors arch\u00e9ologiques datant des \u00e9poques romaine, mamelouk et byzantine, avec des mosqu\u00e9es, des \u00e9glises et des ch\u00e2teaux crois\u00e9s.", "Depuis le d\u00e9but du conflit en 2011, ces sites n'ont \u00e9chapp\u00e9 ni aux pillages ni aux bombardements.", "Saleh Jaour, le beau-fr\u00e8re de M. Hassan, s'est \u00e9galement install\u00e9 avec ses enfants dans les ruines. Il a quitt\u00e9 son village apr\u00e8s la mort de son \u00e9pouse et d'un de ses fils dans un bombardement.", "\"J'ai choisi cet endroit car il est proche de la fronti\u00e8re turque. S'il arrive quelque chose, on peut la traverser \u00e0 pied\", affirme cet homme de 64 ans.\u00a0", "\"On nous a parl\u00e9 des camps. Mais ils sont bond\u00e9s, je suis all\u00e9 voir de mes propres yeux\", l\u00e2che l'homme aux cheveux blancs et au visage burin\u00e9.", "Des responsables du village voisin, charg\u00e9s de veiller sur le site arch\u00e9ologique, ont demand\u00e9 aux familles de quitter le secteur mais elles ont refus\u00e9 tant qu'on ne leur offrirait pas un autre logement.", "\"On s'est habitu\u00e9 \u00e0 cet endroit\", explique M. Hassan. \"O\u00f9 pouvons-nous aller ? dans la rue ?\"", "str-tgg/bek/on/vl"], "summary": ["Au milieu des pierres s\u00e9culaires et des colonnes effondr\u00e9es, Abdelaziz al-Hassan et sa famille ont install\u00e9 leur tente, pr\u00e9f\u00e9rant l'isolement de ruines byzantines et romaines aux camps de d\u00e9plac\u00e9s bond\u00e9s dans le nord-ouest de la Syrie en guerre.", "Saleh Jaour, le beau-fr\u00e8re de M. Hassan, s'est \u00e9galement install\u00e9 avec ses enfants dans les ruines."], "product": "multimedia", "creator": "Abdelaziz Ketaz", "created": "2020-11-10T09:46:13Z", "iptc": ["01001000", "11011000", "11016002", "01002000", "11014000", "13003001", "01000000", "11000000", "13000000", "11016000", "11006000", "13003000"], "published": "2020-11-10T19:51:45Z", "newsItemID": "doc-8UF99X", "revision": 6, "afpentity": {"country": [{"qcode": "afplocation:199", "location": {"lon": 34.91155, "lat": 39.05901}, "keyword": "Turkey"}, {"qcode": "afplocation:188", "location": {"lon": 38.0, "lat": 35.0}, "keyword": "Syria"}, {"qcode": "afplocation:170", "location": {"lon": 100.0, "lat": 60.0}, "keyword": "Russia"}], "city": [{"qcode": "afplocation:75445", "location": {"lon": 36.63393, "lat": 35.93062}, "keyword": "Idlib"}, {"qcode": "afplocation:2023", "location": {"lon": 36.29128, "lat": 33.5102}, "keyword": "Damascus"}], "organisation": [{"qcode": "afporganization:4636", "keyword": "UNESCO"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:199", "location": {"lon": 34.91155, "lat": 39.05901}, "keyword": "Turkey"}, {"qcode": "afplocation:188", "location": {"lon": 38.0, "lat": 35.0}, "keyword": "Syria"}, {"qcode": "afplocation:75445", "location": {"lon": 36.63393, "lat": 35.93062}, "keyword": "Idlib"}, {"qcode": "afplocation:2023", "location": {"lon": 36.29128, "lat": 33.5102}, "keyword": "Damascus"}, {"qcode": "afplocation:170", "location": {"lon": 100.0, "lat": 60.0}, "keyword": "Russia"}], "event": [{"qcode": "afpevent:GRS63", "keyword": "#GRS63 : Dans la Syrie en guerre, des d\u00e9plac\u00e9s install\u00e9s au milieu de ruines byzanthines"}]}, "entity_location": ["Syria", "Turkey", "Damascus", "Moscow(RU)", "Ankara"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3AbFgsBbg51H3N2HV9VM0csKSkrXRdMUEhrWkJZGwAAHwgHdHMdbQINdQF0AxlrVl5TaQw0I31/QRdVW1R6WkRQCFNeQlZPKC1YShRBKFN4US0qXEhdK0EyYzUvXQRuX14DT2ZjXRRVVUhfNydeBAMCcQJ3CXtxBQACcAI=.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T094613Z.doc-8uf99x", "topic": ["La Une", "Soci\u00e9t\u00e9/Modes de vie", "Culture/Art de vivre", "ONLINE-NEWS-FR_LA-UNE", "ONLINE-NEWS-FR_SOCIETE-MODE-VIE", "ONLINE-NEWS-FR_CULTURE-ART-VIVRE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Dans la Syrie en guerre, des d\u00e9plac\u00e9s install\u00e9s dans un temple romain", "country_only": ["ALL"], "entity_person": ["Abdelaziz Al Hassan", "M Hassan", "Zeus Bomos", "Maamoun Abdel Karim", "M Abdel Karim"], "location": {"lon": 38.0, "lat": 35.0}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--une", "francais--journal--mon"], "country": "PSE", "city": "Ramallah", "entity_video": "yes", "channel": ["/rubrics/francais/journal/une", "/rubrics/francais/journal/mon", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_LA-UNE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_MONDE"], "caption": ["Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation de lib\u00e9ration de la Palestine (OLP) Sa\u00ebb Erakat est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 mardi \u00e0 l'\u00e2ge de 65 ans, apr\u00e8s avoir contract\u00e9 le nouveau coronavirus. Gravitant dans le cercle restreint du pr\u00e9sident palestinien Mahmoud Abbas, il passait pour l'un de ses successeurs potentiels."], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Le haut dirigeant palestinien Sa\u00ebb Erakat d\u00e9c\u00e8de du coronavirus", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAW1rBGoIF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMfDQs%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAW1rBGoIF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAAeA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAW1rBGoIF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoCfA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAW1rBGoIF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAAeA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAW1rBGoIF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQeltSB0EOZytjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXFxCw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "ABBAS MOMANI", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8TF2RM", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Ramallah (AFP)", "headline": "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation de lib\u00e9ration de la Palestine, Sa\u00ebb Erakat, le 3 mars 2020 \u00e0 Ramallah, en Cisjordanie occup\u00e9e", "byline": "ABBAS MOMANI", "slug": "palestinian-virus-erekat-politique-politics-israel-files-health"}, "caption": "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation de lib\u00e9ration de la Palestine, Sa\u00ebb Erakat, le 3 mars 2020 \u00e0 Ramallah, en Cisjordanie occup\u00e9e", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAW1rBGoIFB8aQldSA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEHtfIwRbcmVcZ0UqXCZ4Q0RZJ18tKistH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAAeA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAW1rBGoIFB8aXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGU3XV1VeVwoIiwiXF8LU0A1UF9RRg8BGwgDd3sVDQUFcwN8.jpg", "type": "Photo", "height": 511}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAW1rBGoIFB8aXEJRSRZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKRE3Xy8gD1hAJVBnIDw2UEtIRQV0Dx0BBwsIGQ8Hd3YU.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAW1rBGoIFB8aZUBVW1FTMmxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGU3XV1VeUQzIDIvXE4LU0A1UF9RRg8BGwgDd3sVDQUFcwN8.jpg", "type": "Photo", "height": 341}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAW1rBGoIFB8aZkNFTEpTIXMfCRxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ93KFEDRggSWhdCK1gkeDc3TFhfU1x0Cx0SUEpAREpTNn8cDwIBcw59BHR0AAUJ.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Khaled DESOUKI", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8TF2RM-2", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Le Caire (AFP)", "headline": "Sa\u00ebb Erakat (c), le pr\u00e9sident palestinien Mahmoud Abbas (d) et le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Ligue arabe Ahmed Aboul Gheit, le 1er f\u00e9vrier 2020 au Caire", "byline": "Khaled DESOUKI", "slug": "diplomatie-palestinian-virus-erekat-politique-politics-israel-files-health"}, "caption": "Sa\u00ebb Erakat (c), le pr\u00e9sident palestinien Mahmoud Abbas (d) et le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Ligue arabe Ahmed Aboul Gheit, le 1er f\u00e9vrier 2020 au Caire", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAW1rBGoIFB4aQldSA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEHtfIwRbcmVcZ0UqXCZ4Q0RZJ18tKistH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAAeA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAW1rBGoIFB4aXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGU3XV1VeVwoIiwiXF8LU0A1UF9RRg8BGwgDd3sVDQUFcwN8.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAW1rBGoIFB4aXEJRSRZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKRE3Xy8gD1hAJVBnIDw2UEtIRQV0Dx0BBwsIGQ8Hd3YU.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAW1rBGoIFB4aZUBVW1FTMmxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGU3XV1VeUQzIDIvXE4LU0A1UF9RRg8BGwgDd3sVDQUFcwN8.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAW1rBGoIFB4aZkNFTEpTIXMfCRxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ93KFEDRggSWhdCK1gkeDc3TFhfU1x0Cx0SUEpAREpTNn8cDwIBcw59BHR0AAUJ.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Ahmad GHARABLI", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8TF2RM-3", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "J\u00e9rusalem (AFP)", "headline": "Manifestation contre l'hospitalisation \u00e0 l'h\u00f4pital Hadassah Ein Kerem de J\u00e9rusalem de Sa\u00ebb Erakat, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation de lib\u00e9ration de la Palestine (OLP), , le 19 octobre 2020", "byline": "Ahmad GHARABLI", "slug": "palestinian-virus-politique-pand\u00e9mie-politics-sant\u00e9-israel-health-virus"}, "caption": "Manifestation contre l'hospitalisation \u00e0 l'h\u00f4pital Hadassah Ein Kerem de J\u00e9rusalem de Sa\u00ebb Erakat, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation de lib\u00e9ration de la Palestine (OLP), , le 19 octobre 2020", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAW1rBGoIFBkaQldSA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEHtfIwRbcmVcZ0UqXCZ4Q0RZJ18tKistH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAAeA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 137}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAW1rBGoIFBkaXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGU3XV1VeVwoIiwiXF8LU0A1UF9RRg8BGwgDd3sVDQUFcwN8.jpg", "type": "Photo", "height": 432}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAW1rBGoIFBkaXEJRSRZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKRE3Xy8gD1hAJVBnIDw2UEtIRQV0Dx0BBwsIGQ8Hd3YU.jpg", "type": "Photo", "height": 576}, {"role": "Mpeg4-640x360", "width": 640, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAW1rBGoIFBkaAwYAVQsAdWxASQYLIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGU3XV1VeVkxICNyFA8ZBkB2Dx0SUEpAREpTNn8cDwIBcw59BHR0AAUJ.mp4", "type": "Video", "height": 360}, {"role": "Mpeg4-1280x720", "width": 1280, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAW1rBGoIFBkaBAAIHUABd3IDVEIAflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQeltSB0EOZytjQF5cIQksNSEhDRQcBAB1QRoGBRRVVUhfNydeBAMCcQJ3CXtxBQACcA0%3D.mp4", "type": "Video", "height": 720}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAW1rBGoIFBkaZUBVW1FTMmxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGU3XV1VeUQzIDIvXE4LU0A1UF9RRg8BGwgDd3sVDQUFcwN8.jpg", "type": "Photo", "height": 288}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAW1rBGoIFBkaZkNFTEpTIXMfCRxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ93KFEDRggSWhdCK1gkeDc3TFhfU1x0Cx0SUEpAREpTNn8cDwIBcw59BHR0AAUJ.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Saleh HAMAD", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8TF2RM-4", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Ramallah (AFP)", "headline": "D\u00e9c\u00e8s du haut dirigeant palestinien Sa\u00ebb Erakat, infect\u00e9 par le Covid", "byline": "Saleh HAMAD, Andrea BERNARDI", "slug": "palestiniens-d\u00e9c\u00e8s-virus-erekat-sant\u00e9-sant\u00e9-politique-virus"}, "caption": "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation de lib\u00e9ration de la Palestine (OLP) Sa\u00ebb Erakat est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 mardi \u00e0 l'\u00e2ge de 65 ans, apr\u00e8s avoir contract\u00e9 le nouveau coronavirus. Gravitant dans le cercle restreint du pr\u00e9sident palestinien Mahmoud Abbas, il passait pour l'un de ses successeurs potentiels.", "source": "AFPTV"}], "mediatopic": ["11000000", "20001218", "20000639", "20000638", "20000449", "20000448", "20000446", "07000000"], "bagUno": ["AFP_8TF2RM", "AFP_8TF2RM-2", "AFP_8TF2RM-3", "AFP_8TF2RM-4"], "entity_function": ["Secretaire General", "President", "Pr\u00e9sident", "Journaliste"], "entity_organisation": ["Organisation De Liberation De La Palestine", "Olp", "Hopital Hadassah De Jerusalem", "Hopital De Ramallah", "Nations Unies", "Hamas", "Departement D' Etat", "Hopital Hadassah Ein Kerem", "Autorite Palestinienne"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": ["Papier G\u00e9n\u00e9ral", "Prev", "Actualisation"], "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHoZFgcHbgZ2Amx3AwYfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcQ5wBHdwaB9UK1dsfTAgC0tAGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF0AAEZAQl3DRQ%3D.xml", "keyword": ["Palestiniens", "Isra\u00ebl", "politique", "pand\u00e9mie", "virus", "sant\u00e9", "diplomatie"], "lang": "fr", "event": ["afpevent:GNB07", "afpevent:GSL97"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T095445Z:doc-8tf2rm.xml", "signal": "update", "headline": "Le haut dirigeant palestinien Sa\u00ebb Erakat d\u00e9c\u00e8de du coronavirus", "slug": ["palestiniens", "isra\u00ebl", "politique", "pand\u00e9mie", "virus", "sant\u00e9", "diplomatie"], "news": ["Sa\u00ebb Erakat, l'une des personnalit\u00e9s politiques palestiniennes les plus connues \u00e0 l'\u00e9tranger, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 mardi \u00e0 l'\u00e2ge de 65 ans apr\u00e8s avoir contract\u00e9 le nouveau coronavirus,\u00a0laissant les Palestiniens orphelins d'un \"grand combattant\" pour la paix.", "Atteint de fibrose pulmonaire et greff\u00e9 du poumon, le\u00a0secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation de lib\u00e9ration de la Palestine (OLP) est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4pital Hadassah de J\u00e9rusalem,\u00a0o\u00f9 il avait \u00e9t\u00e9 admis le 18 octobre.", "Sa d\u00e9pouille a \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9e vers un h\u00f4pital de Ramallah, ville de Cisjordanie occup\u00e9e o\u00f9 une c\u00e9r\u00e9monie militaire doit \u00eatre organis\u00e9e mercredi matin. Erakat sera ensuite enterr\u00e9 \u00e0 J\u00e9richo, dans la vall\u00e9e du Jourdain.", "\"Pleurant\" la mort de son \"ami\" et \"fr\u00e8re\", le pr\u00e9sident palestinien Mahmoud Abbas a d\u00e9plor\u00e9 une \"perte immense pour la Palestine et pour notre peuple\".", "\"A la Palestine manque aujourd'hui un chef patriotique, un grand combattant qui a jou\u00e9 un r\u00f4le crucial dans l'\u00e9l\u00e9vation du pavillon de la Palestine\", a-t-il ajout\u00e9, d\u00e9cr\u00e9tant un deuil national de trois jours.", "Erakat passait pour l'un des successeurs potentiels du pr\u00e9sident Abbas \u00e2g\u00e9 de 85 ans.", "En tant que n\u00e9gociateur en chef c\u00f4t\u00e9 palestinien, il avait particip\u00e9 \u00e0 de nombreux pourparlers de paix avec Isra\u00ebl, actuellement dans l'impasse.", "\"Attrist\u00e9e\", l'ancienne n\u00e9gociatrice isra\u00e9lienne Tzipi Livni a pr\u00e9sent\u00e9 ses condol\u00e9ances \"aux Palestiniens et \u00e0 la famille\" de M. Erakat. \"Sa\u00ebb a consacr\u00e9 sa vie \u00e0 son peuple. Malade, il m'avait \u00e9crit: +Je n'ai pas termin\u00e9 de faire ce pour quoi j'\u00e9tais n\u00e9+\", a-t-elle \u00e9crit sur Twitter.", "- \"Un g\u00e9ant\" -", "Celui qui \u00e9tait commun\u00e9ment appel\u00e9 \"Docteur Sa\u00ebb\" avait r\u00e9cemment critiqu\u00e9 la normalisation des relations entre Isra\u00ebl et des pays arabes du Golfe, d\u00e9cid\u00e9e sans paix pr\u00e9alable entre Palestiniens et Isra\u00e9liens.", "Dans une vid\u00e9o-rencontre en ao\u00fbt dernier avec des journalistes, il avait fustig\u00e9 cette normalisation qui \"mine la possibilit\u00e9 de la paix\" isra\u00e9lo-palestinienne.", "Elle \"renforce les extr\u00e9mistes\" chez les Isra\u00e9liens et les Palestiniens, les premiers pensant ne plus avoir besoin de n\u00e9gocier avec les Palestiniens et les seconds ne plus avoir \u00e0 attendre quoi que ce soit d'Isra\u00ebl, affirmait-il.", "\"Sa\u00ebb ne verra pas son peuple lib\u00e9r\u00e9 de l'occupation (isra\u00e9lienne, NDLR), mais des g\u00e9n\u00e9rations de Palestiniens se souviendront de lui comme l'un des g\u00e9ants qui a consacr\u00e9 sa vie \u00e0 l'ind\u00e9pendance\", a affirm\u00e9 sur Twitter Ayman Odeh, chef de la \"Liste unie\" des partis arabes isra\u00e9liens.", "\"Vous nous manquerez mon ami\", a tweet\u00e9 l'\u00e9missaire de l'ONU pour le Moyen-Orient, Nickolay Mladenov. \"Vous \u00eates rest\u00e9 convaincu qu'Isra\u00ebl et la Palestine pouvaient vivre en paix, n'avez jamais abandonn\u00e9 les n\u00e9gociations et avez d\u00e9fendu fi\u00e8rement votre peuple.\"", "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations unies Antonio Guterres s'est dit \"attrist\u00e9\" par la mort de son \"ami\". \"Il est temps de continuer son travail crucial pour mettre fin au conflit\", a-t-il ajout\u00e9, r\u00e9it\u00e9rant l'engagement de l'ONU \u00e0 soutenir les \"efforts\" pour une \"solution \u00e0 deux Etats\".", "Le chef du Hamas, Isma\u00efl Haniyeh, a pr\u00e9sent\u00e9 les \"condol\u00e9ances\" du mouvement islamiste palestinien aux \"fr\u00e8res\" du Fatah, parti la\u00efc de MM. Abbas et Erakat.", "\"Sa mort repr\u00e9sente une grande perte pour le peuple palestinien et pour le processus de paix au Moyen-Orient\", a estim\u00e9 le chef de la diplomatie europ\u00e9enne Josep Borrell. Sur Twitter, le d\u00e9partement d'Etat am\u00e9ricain a aussi pr\u00e9sent\u00e9 ses condol\u00e9ances.\u00a0", "- Pol\u00e9mique -", "L'h\u00f4pital Hadassah Ein Kerem de J\u00e9rusalem, qui l'avait admis \u00e0 la demande de responsables de l'Autorit\u00e9 palestinienne, avait qualifi\u00e9 de \"d\u00e9fi\" le fait de soigner M. Erakat en raison de ses probl\u00e8mes pulmonaires.", "Son hospitalisation \u00e9tait survenue quelques mois apr\u00e8s la d\u00e9cision de l'Autorit\u00e9 palestinienne de stopper la coop\u00e9ration avec Isra\u00ebl, ce qui a notamment eu pour effet de compliquer les transferts m\u00e9dicaux de Palestiniens vers des h\u00f4pitaux isra\u00e9liens.", "Apr\u00e8s \u00eatre arriv\u00e9 \"dans un \u00e9tat grave\", M. Erakat avait \u00e9t\u00e9 mis sous respirateur et endormi, puis sous assistance respiratoire extracorporelle (Ecmo), selon l'h\u00f4pital.", "Son transfert depuis son domicile de J\u00e9richo, en Cisjordanie occup\u00e9e, vers un h\u00f4pital isra\u00e9lien avait suscit\u00e9 des critiques de manifestants en Isra\u00ebl se demandant pourquoi l'Etat h\u00e9breu acceptait de soigner, selon eux, un \"ennemi\" palestinien.", "bur-cgo/mdz/feb"], "summary": ["Sa\u00ebb Erakat, l'une des personnalit\u00e9s politiques palestiniennes les plus connues \u00e0 l'\u00e9tranger, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 mardi \u00e0 l'\u00e2ge de 65 ans apr\u00e8s avoir contract\u00e9 le nouveau coronavirus,\u00a0laissant les Palestiniens orphelins d'un \"grand combattant\" pour la paix.", "Erakat passait pour l'un des successeurs potentiels du pr\u00e9sident Abbas \u00e2g\u00e9 de 85 ans."], "product": "multimedia", "creator": "Hossam EZZEDINE et Claire GOUNON", "advisory": "AJOUTE r\u00e9action de l'ONU", "created": "2020-11-10T09:54:45Z", "iptc": ["11000000", "11002000", "11014000", "07002000", "07001001", "07001000", "07000000"], "published": "2020-11-10T19:51:08Z", "newsItemID": "doc-8TF2RM", "revision": 14, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAW1rBGoIF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R/Fl9jVTs1W0NVNwlwc3RzCwAVAg90CxkN.jpg", "faces": [{"offsetX": 144, "offsetY": 15, "width": 410, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsnJCcjZglyd34VZhVgcwBiYBZeLCVFXVdSb101V3wmW1UNJVouKz0rVkxeEE0sXRBVW11eVFVZMDELSFtQfHQsVgUzeWZYYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoCfA%3D%3D.jpg", "height": 410}]}, {"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAW1rBGoIFB8aXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGUgSkFZNlEyeHVwCQwfDwBxDhwGAQs=.jpg", "faces": [{"offsetX": 587, "offsetY": 155, "width": 108, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsnJCcjZglyd34VZhVgcwBiYBUEaypEXlpQJFFrWjMiDVJZIAkgKysoQFRCQ0tjTERQCFNeQlZPKC1YShRFKFN4cyojdEd7E1xnIDw2UEtIRQV0Dx0BBwsIGQ8Hd3YU.jpg", "height": 108}]}], "afpentity": {"country": [{"qcode": "afplocation:22", "location": {"lon": 50.55, "lat": 26.03333}, "keyword": "Bahrain"}, {"qcode": "afplocation:98", "location": {"lon": 34.75, "lat": 31.5}, "keyword": "Israel"}], "city": [{"qcode": "afplocation:2667", "location": {"lon": 35.21633, "lat": 31.76904}, "keyword": "Jerusalem"}, {"qcode": "afplocation:2272", "location": {"lon": 34.46672, "lat": 31.50161}, "keyword": "Gaza City"}, {"qcode": "afplocation:65140", "location": {"lon": 35.45, "lat": 31.86667}, "keyword": "Jericho"}, {"qcode": "afplocation:2733", "location": {"lon": 35.20422, "lat": 31.89964}, "keyword": "Ramallah"}], "person": [{"qcode": "afpperson:45858", "keyword": "Saeb Erekat"}, {"qcode": "afpperson:1804371", "keyword": "Ayman Odeh"}, {"qcode": "afpperson:14974", "keyword": "Ismail Haniyeh"}, {"qcode": "afpperson:49428", "keyword": "Mahmoud Abbas"}, {"qcode": "afpperson:15838", "keyword": "Heiko Maas"}, {"qcode": "afpperson:82348", "keyword": "Tzipi Livni"}, {"qcode": "afpperson:253975", "keyword": "Nikola\u00ef Mladenov"}], "organisation": [{"qcode": "afporganization:4621", "keyword": "Fatah"}, {"qcode": "afporganization:67581", "keyword": "TWITTER"}, {"qcode": "afporganization:4415", "keyword": "Organisation de lib\u00e9ration de la Palestine"}, {"qcode": "afporganization:4418", "keyword": "Organisation des Nations unies"}, {"qcode": "afporganization:185984", "keyword": "Hamas"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:2733", "location": {"lon": 35.20422, "lat": 31.89964}, "keyword": "Ramallah"}, {"qcode": "afplocation:2667", "location": {"lon": 35.21633, "lat": 31.76904}, "keyword": "Jerusalem"}, {"qcode": "afplocation:22", "location": {"lon": 50.55, "lat": 26.03333}, "keyword": "Bahrain"}, {"qcode": "afplocation:2272", "location": {"lon": 34.46672, "lat": 31.50161}, "keyword": "Gaza City"}, {"qcode": "afplocation:98", "location": {"lon": 34.75, "lat": 31.5}, "keyword": "Israel"}, {"qcode": "afplocation:65140", "location": {"lon": 35.45, "lat": 31.86667}, "keyword": "Jericho"}], "event": [{"qcode": "afpevent:GNB07", "keyword": "#GNB07 : Top Palestinian leader Erekat contracts coronavirus"}, {"qcode": "afpevent:GSL97", "keyword": "#GSL97 : Top Palestinian official Erekat dies of Covid-19: presidency"}]}, "entity_location": ["Jericho", "Palestinian Territory", "Israel", "Jerusalem"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHoZFgcHbgZ2Amx3AwYfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcQ5wBHdwaB9UK1dsfTAgC0tAGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC11ONStfXEEJcAF1BXF8CgUHdQZ1fA==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T095445Z.doc-8tf2rm", "topic": ["La Une", "Monde", "ONLINE-NEWS-FR_LA-UNE", "ONLINE-NEWS-FR", "ONLINE-NEWS-FR_MONDE"], "objectName": "Le haut dirigeant palestinien Sa\u00ebb Erakat d\u00e9c\u00e8de du coronavirus", "country_only": ["ALL"], "entity_person": ["M Erakat", "Mahmoud Abbas", "Docteur Saeb", "Ayman Odeh", "Antonio Guterres", "Ismail Haniyeh", "Josep Borrell"], "location": {"lon": 35.20422, "lat": 31.89964}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--mon", "francais--journal--societe"], "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/mon", "/rubrics/francais/journal/societe", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_MONDE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_SOCIETE-MODE-VIE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["Le nombre de personnes d\u00e9tenues est \"demeur\u00e9 stable\" dans la plupart des pays europ\u00e9ens depuis la fin des premiers confinements, mais \"a commenc\u00e9 \u00e0 augmenter dans plusieurs d'entre eux\", selon une \u00e9tude publi\u00e9e mardi par le Conseil de l'Europe"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "La population carc\u00e9rale en augmentation dans \"plusieurs\" pays d'Europe apr\u00e8s le confinement", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAWx0AnwDF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMfDAA%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 166}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAWx0AnwDF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAABcw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 520}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAWx0AnwDF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoDdw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 694}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAWx0AnwDF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAABcw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 347}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAWx0AnwDF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQeltSB0EOZytjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXFwAA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "GEORGES GOBET", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY4DF", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "advisory": "TO GO WITH AFP STORY", "dateline": "Neuvic (AFP)", "headline": "Le nombre de personnes d\u00e9tenues est \"demeur\u00e9 stable\" dans la plupart des pays europ\u00e9ens depuis la fin des premiers confinements, mais \"a commenc\u00e9 \u00e0 augmenter dans plusieurs d'entre eux\", selon une \u00e9tude publi\u00e9e mardi par le Conseil de l'Europe", "byline": "GEORGES GOBET", "slug": "drug-prison-prisonniers-france"}, "caption": "Le nombre de personnes d\u00e9tenues est \"demeur\u00e9 stable\" dans la plupart des pays europ\u00e9ens depuis la fin des premiers confinements, mais \"a commenc\u00e9 \u00e0 augmenter dans plusieurs d'entre eux\", selon une \u00e9tude publi\u00e9e mardi par le Conseil de l'Europe", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20000080", "20000137", "20000449", "07000000", "20000626", "16000000", "20000134", "02000000", "20000448", "20000446", "20000129", "11000000", "20000621"], "bagUno": ["AFP_8UY4DF"], "entity_function": ["Professeur", "Directeur"], "entity_organisation": ["Universite De Lausanne ( Suisse )"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHoZFgcHbgZ2Amx3AwYfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcAF3B3J8aB9UK1dsfTE%2FDV1LGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF0AAEZAQl3DB8%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["prisonniers", "prison", "\u00e9pid\u00e9mie", "sant\u00e9", "virus", "Europe"], "event": ["afpevent:GSN81"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T162719Z:doc-8uy4df.xml", "headline": "La population carc\u00e9rale en augmentation dans \"plusieurs\" pays d'Europe apr\u00e8s le confinement", "signal": "update", "slug": ["prisonniers", "prison", "\u00e9pid\u00e9mie", "sant\u00e9", "virus", "europe"], "news": ["Le nombre de personnes d\u00e9tenues est \"demeur\u00e9 stable\" dans la plupart des pays europ\u00e9ens depuis la fin des premiers confinements, mais \"a commenc\u00e9 \u00e0 augmenter dans plusieurs d'entre eux\", selon une \u00e9tude publi\u00e9e mardi par le Conseil de l'Europe.", "Selon cette \u00e9tude, r\u00e9alis\u00e9e par un chercheur et un professeur de criminologie \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne (Suisse), la baisse progressive de la population carc\u00e9rale observ\u00e9e au printemps dans une majorit\u00e9 des 43 pays membres du Conseil de l'Europe analys\u00e9s ne s'est pas poursuivie apr\u00e8s le mois de juin.", "Le Conseil de l'Europe pointe un \"changement de tendance\", avec une hausse du nombre de prisonniers dans 15 pays, o\u00f9 les chiffres \u00e9taient plus importants au 15 septembre qu'au 15 juin.", "Ainsi, la population carc\u00e9rale a augment\u00e9 de 16,8% en trois mois (+443 d\u00e9tenus) en Norv\u00e8ge, de 10,9% en Slov\u00e9nie (+136) et de 8,3% en Finlande (+188).\u00a0", "Avec un nombre de d\u00e9tenus qui a augment\u00e9 de 3,1% sur la p\u00e9riode (+1.815 d\u00e9tenus), le Conseil de l'Europe classe la France dans la cat\u00e9gorie \"stable\" (entre +4% et -4%), comme 21 autres pays, dont l'Italie l'Espagne ou la Pologne. Les donn\u00e9es de septembre de sont pas connues pour la Russie ou la Turquie, les pays qui comptaient le plus de d\u00e9tenus en juin (500.000 et 184.000 respectivement).", "Par ailleurs, le Conseil de l'Europe souligne que malgr\u00e9 ce changement de tendance, la population carc\u00e9rale a globalement diminu\u00e9 entre janvier et septembre, les hausses localis\u00e9es de l'\u00e9t\u00e9 n'ayant pas compens\u00e9 les baisses observ\u00e9es au printemps avec le confinement.", "Ces baisses s'expliquaient notamment par les lib\u00e9rations de 143.000 d\u00e9tenus au moment des premiers confinements, notamment \u00e0 titre pr\u00e9ventif contre le Covid-19 dans 25 pays, dont la France.\u00a0", "Pour Marcelo Aebi, directeur de l'\u00e9tude, d'autres raisons expliquent \u00e9galement la diminution de la population carc\u00e9rale, notamment la baisse de l'activit\u00e9 des syst\u00e8mes de justice p\u00e9nale et la diminution de la criminalit\u00e9 entra\u00een\u00e9e par le confinement, qui a \"sans doute r\u00e9duit les possibilit\u00e9s de commettre des infractions traditionnelles\".", "Enfin, le Conseil de l'Europe fait savoir qu'au moins 3.300 d\u00e9tenus et 5.100 agents p\u00e9nitentiaires dans 38 pays avaient \u00e9t\u00e9 infect\u00e9s par le Covid-19 au 15 septembre.", "apz/bdx/mr"], "product": "multimedia", "created": "2020-11-10T16:27:19Z", "iptc": ["16009003", "02005000", "07002000", "07000000", "11016000", "16000000", "02004000", "02000000", "07001001", "07001000", "02003001", "11000000", "11006000", "16009000", "02003000"], "published": "2020-11-10T19:50:09Z", "newsItemID": "doc-8UY4DF", "revision": 2, "afpentity": {"country": [{"qcode": "afplocation:184", "location": {"lon": 15.0, "lat": 46.08333}, "keyword": "Slovenia"}, {"qcode": "afplocation:199", "location": {"lon": 34.91155, "lat": 39.05901}, "keyword": "Turkey"}, {"qcode": "afplocation:64", "location": {"lon": 26.0, "lat": 64.0}, "keyword": "Finland"}, {"qcode": "afplocation:149", "location": {"lon": 10.0, "lat": 62.0}, "keyword": "Norway"}, {"qcode": "afplocation:160", "location": {"lon": 20.0, "lat": 52.0}, "keyword": "Poland"}, {"qcode": "afplocation:67", "location": {"lon": 2.0, "lat": 46.0}, "keyword": "France"}, {"qcode": "afplocation:170", "location": {"lon": 100.0, "lat": 60.0}, "keyword": "Russia"}, {"qcode": "afplocation:99", "location": {"lon": 12.83333, "lat": 42.83333}, "keyword": "Italy"}, {"qcode": "afplocation:61", "location": {"lon": -4.0, "lat": 40.0}, "keyword": "Spain"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:184", "location": {"lon": 15.0, "lat": 46.08333}, "keyword": "Slovenia"}, {"qcode": "afplocation:199", "location": {"lon": 34.91155, "lat": 39.05901}, "keyword": "Turkey"}, {"qcode": "afplocation:64", "location": {"lon": 26.0, "lat": 64.0}, "keyword": "Finland"}, {"qcode": "afplocation:149", "location": {"lon": 10.0, "lat": 62.0}, "keyword": "Norway"}, {"qcode": "afplocation:160", "location": {"lon": 20.0, "lat": 52.0}, "keyword": "Poland"}, {"qcode": "afplocation:67", "location": {"lon": 2.0, "lat": 46.0}, "keyword": "France"}, {"qcode": "afplocation:170", "location": {"lon": 100.0, "lat": 60.0}, "keyword": "Russia"}, {"qcode": "afplocation:99", "location": {"lon": 12.83333, "lat": 42.83333}, "keyword": "Italy"}, {"qcode": "afplocation:61", "location": {"lon": -4.0, "lat": 40.0}, "keyword": "Spain"}], "event": [{"qcode": "afpevent:GSN81", "keyword": "#GSN81 : La population carc\u00e9rale en augmentation dans \"plusieurs\" pays d'Europe apr\u00e8s le confinement (Conseil de l'Europe)"}]}, "entity_location": ["Norway", "Slovenia", "Finland", "France", "Italy", "Spain", "Poland", "Russia", "Turkey"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHoZFgcHbgZ2Amx3AwYfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcAF3B3J8aB9UK1dsfTE/DV1LGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC11ONStfXEEJcAF1BXF8CgUHdQZ0dw==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T162719Z.doc-8uy4df", "topic": ["Monde", "Soci\u00e9t\u00e9/Modes de vie", "ONLINE-NEWS-FR_MONDE", "ONLINE-NEWS-FR_SOCIETE-MODE-VIE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "La population carc\u00e9rale en augmentation dans \"plusieurs\" pays d'Europe apr\u00e8s le confinement", "country_only": ["ALL"], "entity_person": ["Marcelo Aebi"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--une", "francais--journal--mon"], "country": "ARM", "city": "Erevan", "entity_video": "yes", "channel": ["/rubrics/francais/journal/une", "/rubrics/francais/journal/mon", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_LA-UNE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_MONDE"], "caption": ["Gar\u00e7on en uniforme de l'arm\u00e9e d'Azerba\u00efdjan lors des c\u00e9l\u00e9brations \u00e0 Bakou le 10 novembre 2020, apr\u00e8s l'accord avec l'Arm\u00e9nie aux combats dans le Nagorny Karabakh"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Nagorny Karabakh: la Russie envoie ses forces de paix apr\u00e8s l'accord Bakou-Erevan", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbGEeBXBrTkhWG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCHFZS35ADhVFH0BbLVJ4QTYsUVpcK1sqYyE%2BSVBfU0t4CBsEAAAJFQwBdHAYDQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbGEeBXBrUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKRE3Xy8gD1lZI1wlICJgXEFdX0ogShAFAwIFHwEOcXUcCwcA.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbGEeBXBrUF1VURxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDSo1U1UWIUwxLDYjSgQcAAhwCxQMAQUBHw0C.jpg", "type": "Photo", "height": 683}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbGEeBXBraV9RQ1tVWhZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKRE3Xy8gD0FCIUIoIDNgXEFdX0ogShAFAwIFHwEOcXUcCwcA.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbGEeBXBralxBVEBVSQkEdWxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGU3XV1VeUcwMCU0XF0cBAhjXFVEXEBVXgUHc3IYCwsMdQB0AnZx.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Karen MINASYAN", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UX33H", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Erevan (AFP)", "headline": "Des Arm\u00e9niens protestent contre le cessez-le-feu le 10 novembre 2020 \u00e0 Erevan", "byline": "Karen MINASYAN", "slug": "conflict-topshots-conflit-azerbaijan-karabakh-armenia"}, "caption": "Des Arm\u00e9niens protestent contre le cessez-le-feu le 10 novembre 2020 \u00e0 Erevan", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbGEeBXBoCwNDUFAeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX40R1hTL1guKi9gXEFdX0ogShAFAwIFHwEOcXUcCwcA.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbGEeBXBoCwNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNLF0mLSAjXx9ITkgsS0hHCAMGHQ0EfHoZDgMGdAM%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbGEeBXBoCwNdRVNUA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEHtfIwRbcmVcZ0UqXCZ4W0FRIBIkPTQvS1xeCwlzCRgGDAoEGgkEcHY%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbGEeBXBoCwNkR1dGRF1BayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNNEYkMy0jTh9ITkgsS0hHCAMGHQ0EfHoZDgMGdAM%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbGEeBXBoCwNnREdRX11SdHAdF1hEJggmWSd4U19fKk0sKjE1H0xEUgUkV0JaTF9fWEsQNCtJBHFdJ3EzexQtFENfKFF8NjUzWEtIUgl3CQtRTUJZX11FeHMbCQcGeA9xB3J3BwU%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Karen MINASYAN", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UX33H-2", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Choucha (AFP)", "headline": "Un homme r\u00e9pare des c\u00e2bles \u00e9lectriques endommag\u00e9s \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'une maison d\u00e9truite par un bombardement, le 1er novembre 2020 \u00e0 Choucha, en Azerba\u00efdjan", "byline": "Karen MINASYAN", "slug": "conflict-topshots-conflit-azerbaijan-karabakh-armenia"}, "caption": "Un homme r\u00e9pare des c\u00e2bles \u00e9lectriques endommag\u00e9s \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'une maison d\u00e9truite par un bombardement, le 1er novembre 2020 \u00e0 Choucha, en Azerba\u00efdjan", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbGEeBXBoCgNDUFAeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX40R1hTL1guKi9gXEFdX0ogShAFAwIFHwEOcXUcCwcA.jpg", "type": "Photo", "height": 180}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbGEeBXBoCgNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNLF0mLSAjXx9ITkgsS0hHCAMGHQ0EfHoZDgMGdAM%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 566}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbGEeBXBoCgNdRVNUA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEHtfIwRbcmVcZ0UqXCZ4W0FRIBIkPTQvS1xeCwlzCRgGDAoEGgkEcHY%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 754}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbGEeBXBoCgNkR1dGRF1BayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNNEYkMy0jTh9ITkgsS0hHCAMGHQ0EfHoZDgMGdAM%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 378}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbGEeBXBoCgNnREdRX11SdHAdF1hEJggmWSd4U19fKk0sKjE1H0xEUgUkV0JaTF9fWEsQNCtJBHFdJ3EzexQtFENfKFF8NjUzWEtIUgl3CQtRTUJZX11FeHMbCQcGeA9xB3J3BwU%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Gal ROMA", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UX33H-3", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Moscou (AFP)", "headline": "Six semaines de conflits au Nagorny Karabakh", "byline": "Gal ROMA", "slug": "diplomatie-armenie-conflit-accord-karabakh-azerba\u00efdjan-conflit"}, "caption": "Chronologie des principaux \u00e9v\u00e9nements du conflit dans le territoire disput\u00e9 du Nagorny Karabakh", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbGEeBXBoDQNDUFAeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX40R1hTL1guKi9gXEFdX0ogShAFAwIFHwEOcXUcCwcA.jpg", "type": "Photo", "height": 137}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbGEeBXBoDQNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNLF0mLSAjXx9ITkgsS0hHCAMGHQ0EfHoZDgMGdAM%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 432}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbGEeBXBoDQNdRVNUA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEHtfIwRbcmVcZ0UqXCZ4W0FRIBIkPTQvS1xeCwlzCRgGDAoEGgkEcHY%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 576}, {"role": "Mpeg4-640x360", "width": 640, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbGEeBXBoDQMCAQJIHg4Gay9dDQ1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNKUQkInBrDw0dTgtzCQtRTUJZX11FeHMbCQcGeA9xB3J3BwU%3D.mp4", "type": "Video", "height": 360}, {"role": "Mpeg4-1280x720", "width": 1280, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbGEeBXBoDQMFBwoAVQ8EdWxASQYLIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGU3XV1VeVkxICNyFAgfDgg9Dh8EE1dIXVFEIDEQCAQEdAV8CHdyAwMFcA%3D%3D.mp4", "type": "Video", "height": 720}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbGEeBXBoDQNkR1dGRF1BayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNNEYkMy0jTh9ITkgsS0hHCAMGHQ0EfHoZDgMGdAM%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 288}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbGEeBXBoDQNnREdRX11SdHAdF1hEJggmWSd4U19fKk0sKjE1H0xEUgUkV0JaTF9fWEsQNCtJBHFdJ3EzexQtFENfKFF8NjUzWEtIUgl3CQtRTUJZX11FeHMbCQcGeA9xB3J3BwU%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Dylan COLLINS", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UX33H-4", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Erevan (AFP)", "headline": "Nagorny Karabakh: un accord de fin des hostilit\u00e9s entre Arm\u00e9nie et Azerba\u00efdjan", "byline": "Dylan COLLINS", "slug": "diplomatie-armenie-conflit-parlement-azerbaijan-conflit"}, "caption": "L'Azerba\u00efdjan et l'Arm\u00e9nie ont sign\u00e9 sous l'\u00e9gide de la Russie un accord de fin des hostilit\u00e9s dans le conflit du Nagorny Karabakh, qui consacre des victoires militaires azerba\u00efdjanaises apr\u00e8s six semaines de combats meurtriers. Une annonce qui a provoqu\u00e9 la col\u00e8re de manifestants \u00e0 Erevan.", "source": "AFPTV"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbGEeBXBoDANDUFAeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX40R1hTL1guKi9gXEFdX0ogShAFAwIFHwEOcXUcCwcA.jpg", "type": "Photo", "height": 162}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbGEeBXBoDANcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNLF0mLSAjXx9ITkgsS0hHCAMGHQ0EfHoZDgMGdAM%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 508}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbGEeBXBoDANdRVNUA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEHtfIwRbcmVcZ0UqXCZ4W0FRIBIkPTQvS1xeCwlzCRgGDAoEGgkEcHY%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 678}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbGEeBXBoDANkR1dGRF1BayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNNEYkMy0jTh9ITkgsS0hHCAMGHQ0EfHoZDgMGdAM%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 339}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt%2BbGEeBXBoDANnREdRX11SdHAdF1hEJggmWSd4U19fKk0sKjE1H0xEUgUkV0JaTF9fWEsQNCtJBHFdJ3EzexQtFENfKFF8NjUzWEtIUgl3CQtRTUJZX11FeHMbCQcGeA9xB3J3BwU%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Tofik BABAYEV", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UX33H-5", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Bakou (AFP)", "headline": "Gar\u00e7on en uniforme de l'arm\u00e9e d'Azerba\u00efdjan lors des c\u00e9l\u00e9brations \u00e0 Bakou le 10 novembre 2020, apr\u00e8s l'accord avec l'Arm\u00e9nie aux combats dans le Nagorny Karabakh", "byline": "Tofik BABAYEV", "slug": "conflict-topshots-conflit-azerbaijan-karabakh-armenia"}, "caption": "Gar\u00e7on en uniforme de l'arm\u00e9e d'Azerba\u00efdjan lors des c\u00e9l\u00e9brations \u00e0 Bakou le 10 novembre 2020, apr\u00e8s l'accord avec l'Arm\u00e9nie aux combats dans le Nagorny Karabakh", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20000056", "20000599", "11000000", "20000639", "16000000", "20000638", "20000593", "20000598"], "bagUno": ["AFP_8UX33H", "AFP_8UX33H-2", "AFP_8UX33H-3", "AFP_8UX33H-4", "AFP_8UX33H-5"], "entity_function": ["Pr\u00e9sident", "Premier Ministre Armenien", "President", "Porte Parole"], "entity_organisation": ["Armee Azerbaidjanaise", "Departement D' Etat", "Assemblee Parlementaire", "Organisation Pour La S\u00e9curit\u00e9 Et La Coop\u00e9ration En Europe", "Siege Du Gouvernement Armenien"], "entity_company": ["Facebook"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": ["Papier G\u00e9n\u00e9ral", "Actualisation", "Prev"], "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3EVFgMEdhhyCGx0Bx5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCWYEcAV8AXsfHFVfJxl5MDx1ClEDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QdVEjf1t%2FYloWX1daIH9ZXEpAZ1I9QCo3V0INdQJxcHZ%2FAQ0aBwpwDQ%3D%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["Arm\u00e9nie", "Azerba\u00efdjan", "Russie", "conflit", "arm\u00e9e", "politique", "diplomatie"], "event": ["afpevent:GRZ23", "afpevent:GLP81", "afpevent:GSL28"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T012918Z:doc-8ux33h.xml", "headline": "Nagorny Karabakh: la Russie envoie ses forces de paix apr\u00e8s l'accord Bakou-Erevan", "signal": "update", "slug": ["arm\u00e9nie", "azerba\u00efdjan", "conflit", "arm\u00e9e", "politique", "diplomatie"], "news": ["La Russie a commenc\u00e9 mardi \u00e0 d\u00e9ployer quelque 2.000 soldats de maintien de la paix, apr\u00e8s l'accord sign\u00e9 sous son \u00e9gide entre l'Azerba\u00efdjan et l'Arm\u00e9nie mettant fin \u00e0 six semaines de combats meurtriers au Nagorny Karabakh.", "Cet accord consacre des victoires\u00a0militaires azerba\u00efdjanaises dans cette r\u00e9gion montagneuse du Caucase, aujourd'hui peupl\u00e9e quasi exclusivement d'Arm\u00e9niens, qui a fait s\u00e9cession de l'Azerba\u00efdjan apr\u00e8s une guerre dans les ann\u00e9es 1990. Des affrontements y opposaient depuis fin septembre s\u00e9paratistes soutenus par Erevan et arm\u00e9e azerba\u00efdjanaise.", "Entr\u00e9 en vigueur \u00e0 21H00 GMT lundi, le texte a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 par le pr\u00e9sident azerba\u00efdjanais Ilham Aliev et le Premier ministre arm\u00e9nien Nikol Pachinian ainsi que le pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine. Selon ce dernier, les bellig\u00e9rants gardent \"les positions qu'ils occupent\".", "La Turquie, grand soutien de Bakou, contr\u00f4lera avec la Russie l'application du cessez-le-feu au Nagorny Karabakh depuis un centre conjoint d'observation, a affirm\u00e9 mardi la pr\u00e9sidence turque \u00e0 l'issue d'un entretien t\u00e9l\u00e9phonique entre Recep Tayyip Erdogan et Vladimir Poutine.", "Ce centre d'observation russo-turc \"sera bas\u00e9 sur le territoire de l'Azerba\u00efdjan\" et \"n'a rien \u00e0 voir\" avec les forces de maintien de la paix qui seront d\u00e9ploy\u00e9es au Nagorny Karabakh, a assur\u00e9 pour sa part la porte-parole de la diplomatie russe, Maria Zakharova, lors d'une intervention t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e.", "Le Premier ministre arm\u00e9nien a indiqu\u00e9 sur Facebook que la signature de l'accord avait \u00e9t\u00e9 \"incroyablement douloureuse\", mais que la d\u00e9cision s'imposait face aux avanc\u00e9es azerba\u00efdjanaises et avait aussi \u00e9t\u00e9 r\u00e9clam\u00e9e par l'arm\u00e9e.", "\"C'est un grand \u00e9chec pour nous, une grande catastrophe\", a-t-il dit.", "Le pr\u00e9sident azerba\u00efdjanais s'est lui r\u00e9joui de la \"capitulation\" de son ennemi. \"J'avais dit qu'on chasserait (les Arm\u00e9niens) de nos terres comme des chiens, et nous l'avons fait\", a-t-il martel\u00e9.", "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron a de son c\u00f4t\u00e9 appel\u00e9 \u00e0 travailler \u00e0 un \"r\u00e8glement politique durable\" qui \"pr\u00e9serve les int\u00e9r\u00eats de l'Arm\u00e9nie\", et demand\u00e9 \"fermement \u00e0 la Turquie de mettre fin \u00e0 ses provocations\".", "Aux Etats-Unis, un porte-parole du D\u00e9partement d'Etat s'est content\u00e9 d'indiquer : \"Nous avons pris note des dispositions de l'accord de cessation des hostilit\u00e9s conclu sous l'\u00e9gide de la Russie et nous serons int\u00e9ress\u00e9s d'apprendre les d\u00e9tails et les modalit\u00e9s de son application au fur et \u00e0 mesure qu'il sera appliqu\u00e9\". \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0", "L'Iran a pour sa part salu\u00e9 l'accord, tout en r\u00e9it\u00e9rant son exigence de voir partir \"tous les combattants \u00e9trangers\" de Nagorny Karabakh, r\u00e9gion proche de sa fronti\u00e8re.", "\u00a0- \"Tra\u00eetre\", \"d\u00e9mission\" -", "Vladimir Poutine a salu\u00e9 le \"courage\" de ses homologues azerba\u00efdjanais et arm\u00e9nien, avec cette d\u00e9cision qui permettra de \"cr\u00e9er les conditions propices au r\u00e8glement pacifique de la situation\" dans la r\u00e9gion.\u00a0", "Moscou a aussi annonc\u00e9 l'arriv\u00e9e en Arm\u00e9nie mardi des premiers avions\u00a0transportant ses forces de maintien de la paix qui seront ensuite envoy\u00e9es au Nagorny Karabakh. Au total, 1.960 militaires, 90 blind\u00e9s et 380 autres v\u00e9hicules seront mobilis\u00e9s.", "Ils doivent \u00eatre d\u00e9ploy\u00e9s \u00e0 mesure que les forces arm\u00e9niennes se retirent d'une s\u00e9rie de territoires r\u00e9troc\u00e9d\u00e9s \u00e0 l'Azerba\u00efdjan. \u00a0", "Bakou reprend le contr\u00f4le de districts autour du Karabakh, sorte de glacis de s\u00e9curit\u00e9 constitu\u00e9 par les Arm\u00e9niens autour de la r\u00e9publique autoproclam\u00e9e depuis 30 ans. Bakou a aussi reconquis des territoires de la province s\u00e9paratiste.", "Les terres encore sous contr\u00f4le arm\u00e9nien le restent, et un corridor les reliera \u00e0 l'Arm\u00e9nie.", "\"Le chemin vers une paix durable est parfois plus dur que la guerre\", a pr\u00e9venu pour sa part le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e parlementaire de l'Organisation pour la s\u00e9curit\u00e9 et la coop\u00e9ration en Europe (OSCE), George Tsereteli, en appelant les bellig\u00e9rants \u00e0 revenir au plus vite aux \"n\u00e9gociations pacifiques\".", "Peu apr\u00e8s l'annonce de l'accord, des milliers de manifestants en col\u00e8re se sont rassembl\u00e9s aux abords du si\u00e8ge du gouvernement arm\u00e9nien aux cris de \"tra\u00eetre\" et \"d\u00e9mission\" \u00e0 l'adresse de M. Pachinian, port\u00e9 au pouvoir par une r\u00e9volte populaire en 2018.\u00a0", "Des centaines d'entre eux ont p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 dans les locaux, brisant des vitres et saccageant des bureaux. Le si\u00e8ge du Parlement a subi le m\u00eame sort.", "La police a repris le contr\u00f4le des b\u00e2timents dans la matin\u00e9e.", "L'opposition arm\u00e9nienne a annonc\u00e9 une manifestation mercredi pour d\u00e9noncer \"la page la plus honteuse de l'histoire\" du pays.", "\u00a0- Prise strat\u00e9gique -", "En Azerba\u00efdjan, les habitants affichaient au contraire leur joie, sortant dans les rues, dansant et tenant des drapeaux ou scandant \"Le Karabakh, c'est l'Azerba\u00efdjan\".\u00a0", "\"Je suis tr\u00e8s content, f\u00e9licitations \u00e0 notre patrie\", a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 l'AFP Elnar Haji\u00efev.", "L'accord intervient apr\u00e8s que les forces azerba\u00efdjanaises ont annonc\u00e9 dimanche la prise de Choucha, ville strat\u00e9gique situ\u00e9e \u00e0 15 kilom\u00e8tre de la capitale s\u00e9paratiste, Stepanakert, et sur l'art\u00e8re vitale reliant la r\u00e9publique autoproclam\u00e9e \u00e0 son parrain arm\u00e9nien.", "Mardi, le pr\u00e9sident du Nagorny Karabakh, Ara\u00efk Aroutiounian, a relev\u00e9 que\u00a0\"si les hostilit\u00e9s avaient continu\u00e9, nous aurions tout perdu en quelques jours\".\u00a0", "Le conflit a fait au moins 1.440 morts depuis le 27 septembre, selon des bilans tr\u00e8s partiels. Depuis des semaines, la Russie et d'autres puissances tentaient d'obtenir un cessez-le-feu, mais trois tentatives avaient \u00e9chou\u00e9.", "bur-pop/mp/mm\u00a0"], "product": "multimedia", "creator": "Herv\u00e9 BAR", "advisory": "ajoute r\u00e9action US", "created": "2020-11-10T01:29:18Z", "iptc": ["16002000", "11001004", "11000000", "11002000", "16000000", "11014000", "11006000", "11001000"], "published": "2020-11-10T19:49:38Z", "newsItemID": "doc-8UX33H", "revision": 11, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt+bGEeBXBrUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKREgSDMsQFRDeQV3dXF0AAEZAQl3DBk=.jpg", "faces": [{"offsetX": 158, "offsetY": 253, "width": 165, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa1IgJiEZCWZscGgaAXhsBgF4A1BfIipJXFQaK0ciDyAsVgxRKlsvPCkpTEoLQ1EhBExaWlxJQFdDNmRcUFYJAl4jdjUOZVkWIUwxLDYjSgQcAAhwCxQMAQUBHw0C.jpg", "height": 165}]}, {"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa3UHFRt+bGEeBXBoDANcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFiY9QlhCIUd8dHJ2DAsUDgxyCB8BAQ==.jpg", "faces": [{"offsetX": 348, "offsetY": 132, "width": 91, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgobcAdyH3R9HQAFa1IgJiEZCWZscGgaAXhsBgF4AA0YLStKUVZRJxkvQCR6UVhUeVUvKio%2FVFZYRR4wUEkJVFxfQ0FbKjdeH0NdJQoGWSUDRHpnLBIkPTQvS1xeCwlzCRgGDAoEGgkEcHY%3D.jpg", "height": 91}]}], "afpentity": {"country": [{"qcode": "afplocation:10", "location": {"lon": 45.0, "lat": 40.25}, "keyword": "Armenia"}, {"qcode": "afplocation:15", "location": {"lon": 47.5, "lat": 40.5}, "keyword": "Azerbaijan"}, {"qcode": "afplocation:199", "location": {"lon": 34.91155, "lat": 39.05901}, "keyword": "Turkey"}, {"qcode": "afplocation:188", "location": {"lon": 38.0, "lat": 35.0}, "keyword": "Syria"}, {"qcode": "afplocation:170", "location": {"lon": 100.0, "lat": 60.0}, "keyword": "Russia"}, {"qcode": "afplocation:95", "location": {"lon": 53.0, "lat": 32.0}, "keyword": "Iran"}], "city": [{"qcode": "afplocation:2221", "location": {"lon": 44.51361, "lat": 40.18111}, "keyword": "Yerevan"}, {"qcode": "afplocation:2156", "location": {"lon": 46.7528, "lat": 39.8177}, "keyword": "Stepanakert"}, {"qcode": "afplocation:2153", "location": {"lon": 32.85427, "lat": 39.91987}, "keyword": "Ankara"}, {"qcode": "afplocation:80342", "location": {"lon": 46.74989, "lat": 39.76006}, "keyword": "Shusha"}], "person": [{"qcode": "afpperson:32639", "keyword": "Vladimir Poutine"}, {"qcode": "afpperson:171230", "keyword": "Ilham Aliyev"}, {"qcode": "afpperson:1867200", "keyword": "Nikol Pachinian"}, {"qcode": "afpperson:1781976", "keyword": "Emmanuel Macron"}, {"qcode": "afpperson:1891052", "keyword": "Maria Zakharova"}, {"qcode": "afpperson:167122", "keyword": "Recep Tayyip Erdogan"}], "organisation": [{"qcode": "afporganization:2832", "keyword": "FACEBOOK"}, {"qcode": "afporganization:4509", "keyword": "OSCE"}, {"keyword": "Assembl\u00e9e parlementaire"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:2221", "location": {"lon": 44.51361, "lat": 40.18111}, "keyword": "Yerevan"}, {"qcode": "afplocation:188", "location": {"lon": 38.0, "lat": 35.0}, "keyword": "Syria"}, {"qcode": "afplocation:170", "location": {"lon": 100.0, "lat": 60.0}, "keyword": "Russia"}, {"qcode": "afplocation:2153", "location": {"lon": 32.85427, "lat": 39.91987}, "keyword": "Ankara"}, {"qcode": "afplocation:199", "location": {"lon": 34.91155, "lat": 39.05901}, "keyword": "Turkey"}, {"qcode": "afplocation:10", "location": {"lon": 45.0, "lat": 40.25}, "keyword": "Armenia"}, {"qcode": "afplocation:277353", "keyword": "Nagorno-Karabakh"}, {"qcode": "afplocation:80342", "location": {"lon": 46.74989, "lat": 39.76006}, "keyword": "Shusha"}, {"qcode": "afplocation:15", "location": {"lon": 47.5, "lat": 40.5}, "keyword": "Azerbaijan"}, {"qcode": "afplocation:95", "location": {"lon": 53.0, "lat": 32.0}, "keyword": "Iran"}, {"qcode": "afplocation:2156", "location": {"lon": 46.7528, "lat": 39.8177}, "keyword": "Stepanakert"}], "event": [{"qcode": "afpevent:GRZ23", "keyword": "#GRZ23 : 7e semaine de combats au Nagorny Karbakh"}, {"qcode": "afpevent:GLP81", "keyword": "#GLP81 : Combats opposant l'Azerba\u00efdjan aux s\u00e9paratistes arm\u00e9niens du Nagorny Karabakh"}, {"qcode": "afpevent:GSL28", "keyword": "#GSL28 : Nagorny Karabakh: accord de \"cessez-le-feu total\" entre Arm\u00e9nie et Azerba\u00efdjan"}]}, "entity_location": ["Russia", "Azerbaijan", "Armenia", "Yerevan", "Turkey", "Baku", "United States", "Iran", "Moscow(RU)"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3EVFgMEdhhyCGx0Bx5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCWYEcAV8AXsfHFVfJxl5MDx1ClEDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QdVEjf1t/YloWSEBGLDBISg8FdwdwAnp9BgYBdgF1.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T012918Z.doc-8ux33h", "topic": ["La Une", "Monde", "ONLINE-NEWS-FR_LA-UNE", "ONLINE-NEWS-FR", "ONLINE-NEWS-FR_MONDE"], "objectName": "Nagorny Karabakh: la Russie envoie ses forces de paix apr\u00e8s l'accord Bakou-Erevan", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 44.51361, "lat": 40.18111}, "entity_person": ["Ilham Aliev", "Nikol Pachinian", "Recep Tayyip Erdogan", "Maria Zakharova", "Emmanuel Macron", "George Tsereteli", "Araik Aroutiounian"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--special--derniere-minute"], "country": "USA", "city": "Washington", "entity_template": ["urgent"], "channel": ["/rubrics/francais/special/derniere-minute", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Le pr\u00e9sident \u00e9lu des Etats-Unis, Joe Biden, a affirm\u00e9 mardi au chef de l'Etat fran\u00e7ais Emmanuel Macron qu'il souhaitait \"redynamiser les relations bilat\u00e9rales et transatlantiques, notamment \u00e0 travers l'Otan et l'Union europ\u00e9enne\", souvent malmen\u00e9es par Donald Trump.", "mediatopic": ["20000639", "20000574", "20000638", "11000000"], "entity_function": ["Pr\u00e9sident", "Chef De Le Etat Francais"], "entity_organisation": ["Otan", "Union Europeenne"], "urgency": 3, "provider": "AFP", "genre": "DocRobot", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3EdFgsNbg9zH3NyHV9VM0csKSkrXRdMUEhrWkJZGwAAHwgHdHMdbQMNcw50AhlrVl5TaQw0PHwiARROWUg8F1VZWQ1TRFwLJCxCV0tZLkI2FjYsVgxRKlsvPCkpTEoLR1EhBG5dU3RGZm9eYzBCVVcJNVI9RGUgSkFZNlEyeHVwCQwfDwBxDhwGAAo%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["USA", "France", "diplomatie", "\u00e9lections", "UE", "Otan"], "event": ["afpevent:GRQ41"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T192912Z:doc-8uy8d8-copy.xml", "headline": "Biden a dit \u00e0 Macron vouloir \"redynamiser\" les liens avec l'Otan et l'UE", "signal": "update", "slug": ["usa", "france", "diplomatie", "\u00e9lections", "ue", "otan"], "news": ["Le pr\u00e9sident \u00e9lu des Etats-Unis, Joe Biden, a affirm\u00e9 mardi au chef de l'Etat fran\u00e7ais Emmanuel Macron qu'il souhaitait \"redynamiser les relations bilat\u00e9rales et transatlantiques, notamment \u00e0 travers l'Otan et l'Union europ\u00e9enne\", souvent malmen\u00e9es par Donald Trump.", "Lors de leur premier \u00e9change t\u00e9l\u00e9phonique, les deux hommes ont \u00e9voqu\u00e9 leur future coop\u00e9ration sur la lutte contre la pand\u00e9mie et \"la menace du changement climatique\", ainsi que sur \"la s\u00e9curit\u00e9 et le d\u00e9veloppement en Afrique\", selon un communiqu\u00e9 publi\u00e9 par l'\u00e9quipe de transition du d\u00e9mocrate.", "fff/la"], "summary": ["Le pr\u00e9sident \u00e9lu des Etats-Unis, Joe Biden, a affirm\u00e9 mardi au chef de l'Etat fran\u00e7ais Emmanuel Macron qu'il souhaitait \"redynamiser les relations bilat\u00e9rales et transatlantiques, notamment \u00e0 travers l'Otan et l'Union europ\u00e9enne\", souvent malmen\u00e9es par Donald Trump."], "product": "multimedia", "created": "2020-11-10T19:29:12Z", "iptc": ["11002000", "11003000", "11014000", "11000000"], "published": "2020-11-10T19:37:27Z", "newsItemID": "doc-8UY8D8-copy", "revision": 2, "afpentity": {"country": [{"qcode": "afplocation:206", "location": {"lon": -98.5, "lat": 39.76}, "keyword": "United States"}], "person": [{"qcode": "afpperson:90597", "keyword": "Joe Biden"}, {"qcode": "afpperson:121505", "keyword": "Donald Trump"}, {"qcode": "afpperson:1781976", "keyword": "Emmanuel Macron"}], "organisation": [{"qcode": "afporganization:4413", "keyword": "OTAN"}, {"qcode": "afporganization:60933", "keyword": "Union europ\u00e9enne"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:206", "location": {"lon": -98.5, "lat": 39.76}, "keyword": "United States"}, {"keyword": "Afrique"}], "event": [{"qcode": "afpevent:GRQ41", "keyword": "#GRQ41 : Biden elu president"}]}, "entity_location": ["United States"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3EdFgsNbg9zH3NyHV9VM0csKSkrXRdMUEhrWkJZGwAAHwgHdHMdbQMNcw50AhlrVl5TaQw0PHwiARROWUg8F1VZWQ1TRFwLJCxCV0tZLkI2FjYsVgxRKlsvPCkpTEoLR1EhBG5dU3RGZm9eYydVSVtGJER4AXV1BwMJfAB2dHZzAQ==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T192912Z.doc-8uy8d8-copy", "topic": ["Derni\u00e8re Minute", "ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Biden a dit \u00e0 Macron vouloir \"redynamiser\" les liens avec l'Otan et l'UE", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": -77.03637, "lat": 38.89511}, "entity_person": ["Joe Biden", "Emmanuel Macron", "Donald Trump"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--galeries_video--monde"], "country": "FRA", "city": "Rive-de-Gier", "entity_video": "yes", "channel": ["/rubrics/francais/galeries_video/monde", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["Lanc\u00e9e en avril en pleine premi\u00e8re vague du coronavirus et bas\u00e9e au sein de l'h\u00f4pital de Rive-de-Gier (Loire), une plateforme t\u00e9l\u00e9phonique joignable via un num\u00e9ro unique permet aux professionnels de sant\u00e9 de coordonner offre et demande en soins infirmiers. 18 infirmiers orienteurs se relaient 6 jours sur 7 au Service infirmier d'orientation (SIO) pour coordonner les actions des infirmiers lib\u00e9raux de la r\u00e9gion."], "language": "french", "source": "AFPTV", "title": "Lanc\u00e9 en pleine crise sanitaire, un service pilote coordonne les renforts infirmiers", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAWx0Dn4AF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMfDAs%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 137}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAWx0Dn4AF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAABeA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 432}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAWx0Dn4AF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoDfA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 576}, {"role": "Mpeg4-640x360", "width": 640, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAWx0Dn4AFxsABUoDGwgYKDIZBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxdNFEmcWlwDQlVBQ51H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXFwCw%3D%3D.mp4", "type": "Video", "height": 360}, {"role": "Mpeg4-1280x720", "width": 1280, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAWx0Dn4AFxwGDQJIGgoGay9dDQ1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNKUQkInBrCAsVBkByCx0SUEpAREpTNn8cDwIBcw59BHR0AAQJ.mp4", "type": "Video", "height": 720}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAWx0Dn4AF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAABeA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 288}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAWx0Dn4AF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQeltSB0EOZytjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXFwCw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Sylvain THIZY", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY8FE", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Rive-de-Gier (AFP)", "headline": "Lanc\u00e9 en pleine crise sanitaire, un service pilote coordonne les renforts infirmiers", "byline": "Sylvain THIZY", "slug": "infirmiers-mag-virus-sant\u00e9-sant\u00e9-\u00e9pid\u00e9mie-virus-france"}, "caption": "Lanc\u00e9e en avril en pleine premi\u00e8re vague du coronavirus et bas\u00e9e au sein de l'h\u00f4pital de Rive-de-Gier (Loire), une plateforme t\u00e9l\u00e9phonique joignable via un num\u00e9ro unique permet aux professionnels de sant\u00e9 de coordonner offre et demande en soins infirmiers. 18 infirmiers orienteurs se relaient 6 jours sur 7 au Service infirmier d'orientation (SIO) pour coordonner les actions des infirmiers lib\u00e9raux de la r\u00e9gion.", "source": "AFPTV"}], "mediatopic": ["07000000", "20000451", "20000449", "20000492", "20000448", "20000485", "20000446"], "bagUno": ["AFP_8UY8FE"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHoZFgcHbgZ2Amx3AwYfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcA52BXN2aB9UK1dsfTE%2FAV9IGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF0AAEZAQl3DBQ%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["INFIRMIERS", "MAG", "VIRUS", "SANT\u00c9", "\u00e9pid\u00e9mie", "FRANCE"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T193503Z:doc-8uy8fe.xml", "headline": "Lanc\u00e9 en pleine crise sanitaire, un service pilote coordonne les renforts infirmiers", "slug": ["infirmiers", "mag", "virus", "sant\u00e9", "\u00e9pid\u00e9mie", "france"], "news": ["Lanc\u00e9e en avril en pleine premi\u00e8re vague du coronavirus et bas\u00e9e au sein de l'h\u00f4pital de Rive-de-Gier (Loire), une plateforme t\u00e9l\u00e9phonique joignable via un num\u00e9ro unique permet aux professionnels de sant\u00e9 de coordonner offre et demande en soins infirmiers. 18 infirmiers orienteurs se relaient 6 jours sur 7 au Service infirmier d'orientation (SIO) pour coordonner les actions des infirmiers lib\u00e9raux de la r\u00e9gion."], "product": "multimedia", "creator": "Sylvain THIZY", "created": "2020-11-10T19:35:03Z", "iptc": ["07000000", "07001002", "07002000", "07006000", "07001001", "07001000"], "published": "2020-11-10T19:35:03Z", "newsItemID": "doc-8UY8FE", "version": ["00:32:35"], "revision": 1, "entity_location": ["Loire"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHoZFgcHbgZ2Amx3AwYfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcA52BXN2aB9UK1dsfTE/AV9IGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC11ONStfXEEJcAF1BXF8CgUHdQZ0fA==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T193503Z.doc-8uy8fe", "topic": ["Vid\u00e9os Monde", "ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Lanc\u00e9 en pleine crise sanitaire, un service pilote coordonne les renforts infirmiers", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 4.61589, "lat": 45.52755}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--special--afrique"], "country": "MLI", "city": "Bamako", "entity_video": "yes", "channel": ["/rubrics/francais/special/afrique", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_AFRIQUE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["L'ancien pr\u00e9sident malien Amadou Toumani Tour\u00e9, qui avait dirig\u00e9 le pays sah\u00e9lien de 2002 \u00e0 2012 avant d'\u00eatre renvers\u00e9 par un coup d'Etat militaire, est mort en Turquie \u00e0 l'\u00e2ge de 72 ans. Il avait subi r\u00e9cemment une op\u00e9ration du coeur."], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Mort de l'ex-pr\u00e9sident Tour\u00e9, acteur de la d\u00e9mocratie, puis de la crise au Mali", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eAB0FdgdqAXZyHQEGa3UHFRt%2BbGEbBWBrTkhWG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCHFZS35ADhVFH0BbLVJ4QTYsUVpcK1sqYyE%2BSVBfU0t4CBsEAAAJFQwBdHAbCQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 166}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eAB0FdgdqAXZyHQEGa3UHFRt%2BbGEbBWBrUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKRE3Xy8gD1lZI1wlICJgXEFdX0ogShAFAwIFHwEOcXUcCwQE.jpg", "type": "Photo", "height": 522}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eAB0FdgdqAXZyHQEGa3UHFRt%2BbGEbBWBrUF1VURxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDSo1U1UWIUwxLDYjSgQcAAhwCxQMAQUBHw4G.jpg", "type": "Photo", "height": 696}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eAB0FdgdqAXZyHQEGa3UHFRt%2BbGEbBWBraV9RQ1tVWhZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKRE3Xy8gD0FCIUIoIDNgXEFdX0ogShAFAwIFHwEOcXUcCwQE.jpg", "type": "Photo", "height": 348}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eAB0FdgdqAXZyHQEGa3UHFRt%2BbGEbBWBralxBVEBVSQkEdWxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGU3XV1VeUcwMCU0XF0cBAhjXFVEXEBVXgUHc3IYCwsMdQB0AnV1.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Eric Feferberg", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UX63X", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Bamako (AFP)", "headline": "Amadou Toumani Tour\u00e9, alors pr\u00e9sident du Mali, le 25 f\u00e9vrier 2010 \u00e0 Bamako", "byline": "Eric Feferberg", "slug": "mali-sarkozy-camatte-hostage"}, "caption": "Amadou Toumani Tour\u00e9, alors pr\u00e9sident du Mali, le 25 f\u00e9vrier 2010 \u00e0 Bamako", "source": "POOL"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eAB0FdgdqAXZyHQEGa3UHFRt%2BbGEbBWBoCwNDUFAeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX40R1hTL1guKi9gXEFdX0ogShAFAwIFHwEOcXUcCwQE.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eAB0FdgdqAXZyHQEGa3UHFRt%2BbGEbBWBoCwNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNLF0mLSAjXx9ITkgsS0hHCAMGHQ0EfHoZDgMGdwc%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eAB0FdgdqAXZyHQEGa3UHFRt%2BbGEbBWBoCwNdRVNUA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEHtfIwRbcmVcZ0UqXCZ4W0FRIBIkPTQvS1xeCwlzCRgGDAoEGgkEc3I%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 683}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eAB0FdgdqAXZyHQEGa3UHFRt%2BbGEbBWBoCwNkR1dGRF1BayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNNEYkMy0jTh9ITkgsS0hHCAMGHQ0EfHoZDgMGdwc%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eAB0FdgdqAXZyHQEGa3UHFRt%2BbGEbBWBoCwNnREdRX11SdHAdF1hEJggmWSd4U19fKk0sKjE1H0xEUgUkV0JaTF9fWEsQNCtJBHFdJ3EzexQtFENfKFF8NjUzWEtIUgl3CQtRTUJZX11FeHMbCQcGeA9xB3J3BAE%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "RAVEENDRAN", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UX63X-2", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "New Delhi (AFP)", "headline": "Amadou Toumani Tour\u00e9 \u00e0 New Delhi le 11 janvier 2012, peu avant le coup d'Etat qui devait le renverser", "byline": "RAVEENDRAN", "slug": "mali-politics-unrest-toure-resign"}, "caption": "Amadou Toumani Tour\u00e9 \u00e0 New Delhi le 11 janvier 2012, peu avant le coup d'Etat qui devait le renverser", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eAB0FdgdqAXZyHQEGa3UHFRt%2BbGEbBWBoCgNDUFAeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX40R1hTL1guKi9gXEFdX0ogShAFAwIFHwEOcXUcCwQE.jpg", "type": "Photo", "height": 137}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eAB0FdgdqAXZyHQEGa3UHFRt%2BbGEbBWBoCgNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNLF0mLSAjXx9ITkgsS0hHCAMGHQ0EfHoZDgMGdwc%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 432}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eAB0FdgdqAXZyHQEGa3UHFRt%2BbGEbBWBoCgNdRVNUA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEHtfIwRbcmVcZ0UqXCZ4W0FRIBIkPTQvS1xeCwlzCRgGDAoEGgkEc3I%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 576}, {"role": "Mpeg4-640x360", "width": 640, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0eAB0FdgdqAXZyHQEGa3UHFRt%2BbGEbBWBoCgMCAQJIHg4Gay9dDQ1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNKUQkInBrDw0dTgtzCQtRTUJZX11FeHMbCQcGeA9xB3J3BAE%3D.mp4", "type": "Video", "height": 360}, {"role": "Mpeg4-1280x720", "width": 1280, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0eAB0FdgdqAXZyHQEGa3UHFRt%2BbGEbBWBoCgMFBwoAVQ8EdWxASQYLIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGU3XV1VeVkxICNyFAgfDgg9Dh8EE1dIXVFEIDEQCAQEdAV8CHdyAwMGdA%3D%3D.mp4", "type": "Video", "height": 720}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eAB0FdgdqAXZyHQEGa3UHFRt%2BbGEbBWBoCgNkR1dGRF1BayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNNEYkMy0jTh9ITkgsS0hHCAMGHQ0EfHoZDgMGdwc%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 288}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eAB0FdgdqAXZyHQEGa3UHFRt%2BbGEbBWBoCgNnREdRX11SdHAdF1hEJggmWSd4U19fKk0sKjE1H0xEUgUkV0JaTF9fWEsQNCtJBHFdJ3EzexQtFENfKFF8NjUzWEtIUgl3CQtRTUJZX11FeHMbCQcGeA9xB3J3BAE%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Sebastien RIEUSSEC", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UX63X-3", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Bamako (AFP)", "headline": "Mort d'Amadou Toumani Tour\u00e9, ancien pr\u00e9sident du Mali", "byline": "Sebastien RIEUSSEC, Ismael DIALLO", "slug": "mali-politique-toure-politique-deces"}, "caption": "L'ancien pr\u00e9sident malien Amadou Toumani Tour\u00e9, qui avait dirig\u00e9 le pays sah\u00e9lien de 2002 \u00e0 2012 avant d'\u00eatre renvers\u00e9 par un coup d'Etat militaire, est mort en Turquie \u00e0 l'\u00e2ge de 72 ans. Il avait subi r\u00e9cemment une op\u00e9ration du coeur.", "source": "POOL"}], "mediatopic": ["11000000", "20000610", "20000070", "20000056", "20000599", "16000000", "20000593", "20000598"], "bagUno": ["AFP_8UX63X", "AFP_8UX63X-2", "AFP_8UX63X-3"], "entity_function": ["President", "Pr\u00e9sident", "Dirigeant", "Chef De Le Etat"], "entity_organisation": ["Hopital Du Luxembourg", "Comite De Transition", "Ecole De Guerre De Paris", "Al Qaida"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": ["Papier G\u00e9n\u00e9ral", "Prev", "Actualisation"], "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdnsCCAUEbgZwB2x1BB5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCWYEeARxAnYfHFVfJxl5MDxwCkEDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QdVEjf1t%2FYloWX1daIH9ZXEpAZ1I9QCo3V0INdQJxcHZ%2FAQ0aBwpzCQ%3D%3D.xml", "keyword": ["Mali", "politique", "coup", "arm\u00e9e", "Turquie", "troubles"], "lang": "fr", "event": ["afpevent:GSL83"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T093425Z:doc-8ux63x.xml", "signal": ["update", "cwarn"], "headline": "Mort de l'ex-pr\u00e9sident Tour\u00e9, acteur de la d\u00e9mocratie, puis de la crise au Mali", "slug": ["mali", "politique", "coup", "arm\u00e9e", "turquie", "troubles"], "news": ["tour\u00e9", "L'ancien pr\u00e9sident malien Amadou Toumani Tour\u00e9, dont le nom est associ\u00e9 \u00e0 la transition vers la d\u00e9mocratie mais aussi au d\u00e9but de la tourmente s\u00e9curitaire o\u00f9 le pays se trouve toujours, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en Turquie, o\u00f9 il avait \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9 pour des soins, ont indiqu\u00e9 ses proches.", "Amadou Toumani Tour\u00e9, qui a dirig\u00e9 le Mali en 1991-1992 et \u00e9t\u00e9 son pr\u00e9sident de 2002 \u00e0 2012, avait 72 ans.", "Il reste aux yeux de nombreux Maliens le militaire qui a mis le pays sur la voie de la d\u00e9mocratie en 1992 apr\u00e8s plus de 20 ans de dictature, au point de gagner le surnom de \"soldat de la d\u00e9mocratie\". Mais il fut aussi \u00e0 la fin de sa pr\u00e9sidence le dirigeant impuissant \u00e0 contenir les r\u00e9bellions du nord du pays, pr\u00e9mices des violences toujours en cours huit ans apr\u00e8s et de la propagation jihadiste.", "Celui que les Maliens connaissaient sous l'acronyme d'ATT dispara\u00eet moins de trois mois apr\u00e8s un quatri\u00e8me putsch en soixante ans d'ind\u00e9pendance, dans une nouvelle p\u00e9riode de transition qui n'est pas sans \u00e9veiller le souvenir de celle qu'il avait conduite il y a trente ans. Plusieurs dirigeants africains, de la C\u00f4te d'Ivoire au S\u00e9n\u00e9gal en passant par le Tchad, mais aussi la France par l'interm\u00e9diaire de son ambassade au Mali ou encore le chef de la mission de l'Onu au Mali, ont salu\u00e9 sa m\u00e9moire.", "\"Amadou Toumani Tour\u00e9 est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans la nuit de lundi \u00e0 mardi en Turquie o\u00f9 il avait \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9 pour des raisons sanitaires\", a dit \u00e0 l\u2019AFP son neveu, Oumar Tour\u00e9. Il avait \u00e9t\u00e9 trait\u00e9 r\u00e9cemment pour un probl\u00e8me au coeur \u00e0 l'h\u00f4pital du Luxembourg \u00e0 Bamako, qu'il a contribu\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er, a pr\u00e9cis\u00e9 son fr\u00e8re Sory Kemesso.", "\"Il voulait poursuivre le traitement en Turquie. Le pr\u00e9sident a march\u00e9 pour monter dans l\u2019avion samedi. Malheureusement il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans la nuit\", a-t-il dit.", "- Comit\u00e9 de transition -", "Form\u00e9 au Mali et en ex-URSS, l'ancien \u00e9l\u00e8ve de l'Ecole de guerre de Paris appel\u00e9 \u00e0 commander la garde pr\u00e9sidentielle malienne dans les ann\u00e9es 1970 puis les commandos parachutistes dans les ann\u00e9es 1980 \u00e9tait rentr\u00e9 au Mali, apr\u00e8s une nouvelle formation en France, en 1990, en pleine d\u00e9ferlante d\u00e9mocratique africaine.", "Il prend alors part en mars 1991, apr\u00e8s des manifestations durement r\u00e9prim\u00e9es par le pouvoir, \u00e0 un coup d'Etat qui a raison du r\u00e9gime du dictateur Moussa Traor\u00e9, en place depuis 1968.", "Moussa Traor\u00e9 vient \u00e9galement de s'\u00e9teindre, mi-septembre.", "Amadou Toumani Tour\u00e9 prend la t\u00eate d'un comit\u00e9 de transition, exerce les fonctions de chef de l'Etat et dirige l'organisation d'\u00e9lections. Il tient l'engagement pris et c\u00e8de en 2012 la place au premier pr\u00e9sident d\u00e9mocratiquement \u00e9lu depuis l'ind\u00e9pendance, Alpha Oumar Konar\u00e9.", "Amadou Toumani Tour\u00e9, r\u00e9cemment entr\u00e9 en politique apr\u00e8s avoir pris sa retraite de l'arm\u00e9e, est \u00e0 son tour \u00e9lu pr\u00e9sident en 2002, et r\u00e9\u00e9lu en 2007.", "Pendant dix ans, cet homme courtois et imbib\u00e9 de valeurs africaines privil\u00e9gie le consensus. La m\u00e9thode contribue au reproche de faiblesse et d'inaction face \u00e0 crise qui couve puis \u00e9clate dans le nord.", "- Coup d'Etat -", "En sommeil depuis 2009, la r\u00e9bellion touareg resurgit en janvier 2012 \u00e0 la faveur du retour d'anciens rebelles ayant combattu en Libye aux c\u00f4t\u00e9s du leader Mouammar Kadhafi. Des islamistes radicaux affluent en provenance de pays voisins. Des voisins sah\u00e9liens l'accusent de laxisme face \u00e0 Al-Qa\u00efda au Maghreb islamique, qui a transform\u00e9 le nord en sanctuaire.", "Le Mali est le th\u00e9\u00e2tre de manifestations devant l'incapacit\u00e9 du gouvernement \u00e0 stopper la crise et le manque de moyens dont dispose l'arm\u00e9e. Le 21 mars, des soldats mutins prennent le pouvoir.", "Le coup d'Etat pr\u00e9cipite en fait la d\u00e9route de l'arm\u00e9e. Le nord tombe sous la coupe des jihadistes avant qu'ils ne soient repouss\u00e9s par une intervention militaire internationale lanc\u00e9e par la France.", "Depuis, le pays pauvre et enclav\u00e9 est aspir\u00e9 dans une spirale de violences jihadistes et intercommunautaires qui ont fait des milliers de morts et se sont propag\u00e9es au centre du Mali, au Burkina Faso et au Niger.", "Exil\u00e9 au S\u00e9n\u00e9gal, Amadou Toumani Tour\u00e9 est autoris\u00e9 en 2017 \u00e0 rentrer par le pr\u00e9sident de l'\u00e9poque, Ibrahim Boubacar Ke\u00efta. Ce dernier a \u00e0 son tour \u00e9t\u00e9 renvers\u00e9 le 18 ao\u00fbt. Certains des officiers impliqu\u00e9s dans le coup de force comptaient parmi les putschistes de 2012.", "Les putschistes ont mis en place une pr\u00e9sidence et un gouvernement de transition et se sont engag\u00e9s \u00e0 remettre le pouvoir \u00e0 des civils \u00e9lus sous 18 mois. Le pr\u00e9sident de transition Bah Ndaw a rendu hommage \u00e0 un \"acteur majeur de la d\u00e9mocratie malienne\".", "sd-lal/stb"], "summary": ["tour\u00e9\nL'ancien pr\u00e9sident malien Amadou Toumani Tour\u00e9, dont le nom est associ\u00e9 \u00e0 la transition vers la d\u00e9mocratie mais aussi au d\u00e9but de la tourmente s\u00e9curitaire o\u00f9 le pays se trouve toujours, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en Turquie, o\u00f9 il avait \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9 pour des soins, ont indiqu\u00e9 ses proches.", "\"Amadou Toumani Tour\u00e9 est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans la nuit de lundi \u00e0 mardi en Turquie o\u00f9 il avait \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9 pour des raisons sanitaires\", a dit \u00e0 l\u2019AFP son neveu, Oumar Tour\u00e9."], "product": "multimedia", "creator": "Serge DANIEL", "advisory": "REVOICI AVEC TITRE MODIFIE - Ajoute d\u00e9claration du pr\u00e9sident malien de transition", "created": "2020-11-10T09:34:25Z", "iptc": ["11000000", "11006006", "16004000", "16002000", "11001004", "16000000", "11006000", "11001000"], "published": "2020-11-10T19:31:52Z", "newsItemID": "doc-8UX63X", "revision": 6, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eAB0FdgdqAXZyHQEGa3UHFRt+bGEbBWBoCwNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFiY9QlhCIUd8dHJ2DAsUDgxyCB8CBQ==.jpg", "faces": [{"offsetX": 277, "offsetY": 282, "width": 110, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eAB0FdgdqAXZyHQEGa1IgJiEZCWZscGgaAXhsAwFoAAoYLStKUVZRJxkvQCR6UVhUeVUvKio%2FVFZYRR4wUEkJVFxfQ0FbKjdeH0NdJQoGWSUDRHpnLBIkPTQvS1xeCwlzCRgGDAoEGgkEc3I%3D.jpg", "height": 110}, {"offsetX": 195, "offsetY": 84, "width": 305, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eAB0FdgdqAXZyHQEGa1IgJiEZCGZscGgaAXhsAwFoAAoYLStKUVZRJxkvQCR6UVhUeVUvKio%2FVFZYRR4wUEkJVFxfQ0FbKjdeH0NdJQoGWSUDRHpnLBIkPTQvS1xeCwlzCRgGDAoEGgkEc3I%3D.jpg", "height": 305}]}], "afpentity": {"event": [{"qcode": "afpevent:GSL83", "keyword": "#GSL83 : Mali ex-president Amadou Toumani Toure dies aged 72"}]}, "entity_location": ["Turkey", "Mali", "Ivory Coast", "Senegal", "Chad", "France", "Bamako", "Libya", "Burkina Faso", "Niger"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdnsCCAUEbgZwB2x1BB5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCWYEeARxAnYfHFVfJxl5MDxwCkEDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QdVEjf1t/YloWSEBGLDBISg8FdwdwAnp9BgYBdgJx.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T093425Z.doc-8ux63x", "topic": ["Afrique", "ONLINE-NEWS-FR_AFRIQUE", "ONLINE-NEWS-FR", "Monde"], "objectName": "Mort de l'ex-pr\u00e9sident Tour\u00e9, acteur de la d\u00e9mocratie, puis de la crise au Mali", "country_only": ["ALL"], "entity_person": ["Amadou Toumani Toure", "Oumar Toure", "Sory Kemesso", "Moussa Traore", "Ibrahim Boubacar Keita"], "location": {"lon": -8.0, "lat": 12.65}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--galeries_video--monde"], "country": "FRA", "city": "A\u00e9roport de Lyon-Bron", "entity_video": "yes", "channel": ["/rubrics/francais/galeries_video/monde", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["La r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes, la plus touch\u00e9e par l'\u00e9pid\u00e9mie, a d\u00e9j\u00e0 effectu\u00e9 depuis le d\u00e9but de la seconde vague des dizaines de transferts de patients Covid vers des h\u00f4pitaux fran\u00e7ais moins satur\u00e9s. Et dans les Hauts-de-France, c'est vers l'h\u00f4pital de M\u00fcnster, en Allemagne, que des malades sont d\u00e9sormais \u00e9vacu\u00e9s."], "language": "french", "source": "AFPTV", "title": "En France, les transferts de patients Covid se multiplient", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgAbdQZqAXdxHQMAcRsAAxQZAWx0DnsVF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMfDwA%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 137}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgAbdQZqAXdxHQMAcRsAAxQZAWx0DnsVF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAACcw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 432}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgAbdQZqAXdxHQMAcRsAAxQZAWx0DnsVF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoAdw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 576}, {"role": "Mpeg4-640x360", "width": 640, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0cDgAbdQZqAXdxHQMAcRsAAxQZAWx0DnsVFxsABUoDGwgYKDIZBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxdNFEmcWlwDQlVBQ51H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXFzAA%3D%3D.mp4", "type": "Video", "height": 360}, {"role": "Mpeg4-1280x720", "width": 1280, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0cDgAbdQZqAXdxHQMAcRsAAxQZAWx0DnsVFxwGDQJIGgoGay9dDQ1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNKUQkInBrCAsVBkByCx0SUEpAREpTNn8cDwIBcw59BHR0AAcC.mp4", "type": "Video", "height": 720}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgAbdQZqAXdxHQMAcRsAAxQZAWx0DnsVF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAACcw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 288}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgAbdQZqAXdxHQMAcRsAAxQZAWx0DnsVF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQeltSB0EOZytjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXFzAA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Florence DONJON BILLOUX", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY8CP", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "A\u00e9roport de Lyon-Bron (AFP)", "headline": "En France, les transferts de patients Covid se multiplient", "byline": "Florence DONJON BILLOUX", "slug": "virus-sant\u00e9-\u00e9pid\u00e9mie-sant\u00e9-h\u00f4pitaux-france-epidemie"}, "caption": "La r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes, la plus touch\u00e9e par l'\u00e9pid\u00e9mie, a d\u00e9j\u00e0 effectu\u00e9 depuis le d\u00e9but de la seconde vague des dizaines de transferts de patients Covid vers des h\u00f4pitaux fran\u00e7ais moins satur\u00e9s. Et dans les Hauts-de-France, c'est vers l'h\u00f4pital de M\u00fcnster, en Allemagne, que des malades sont d\u00e9sormais \u00e9vacu\u00e9s.", "source": "AFPTV"}], "mediatopic": ["20000449", "07000000", "20000448", "20000446"], "bagUno": ["AFP_8UY8CP"], "entity_organisation": ["Hopital De Munster"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHUfFgYFbgZxBGx3AgQfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcA53BXZ2aB9UK1dsfTE%2FAVpdGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF0AAEZAQl3Dx8%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["VIRUS", "SANT\u00c9", "\u00e9pid\u00e9mie", "H\u00d4PITAUX", "FRANCE"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T192553Z:doc-8uy8cp.xml", "headline": "En France, les transferts de patients Covid se multiplient", "slug": ["virus", "sant\u00e9", "\u00e9pid\u00e9mie", "h\u00f4pitaux", "france"], "news": ["La r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes, la plus touch\u00e9e par l'\u00e9pid\u00e9mie, a d\u00e9j\u00e0 effectu\u00e9 depuis le d\u00e9but de la seconde vague des dizaines de transferts de patients Covid vers des h\u00f4pitaux fran\u00e7ais moins satur\u00e9s. Et dans les Hauts-de-France, c'est vers l'h\u00f4pital de M\u00fcnster, en Allemagne, que des malades sont d\u00e9sormais \u00e9vacu\u00e9s."], "product": "multimedia", "creator": "Florence DONJON BILLOUX", "created": "2020-11-10T19:25:53Z", "iptc": ["07002000", "07000000", "07001001", "07001000"], "published": "2020-11-10T19:25:53Z", "newsItemID": "doc-8UY8CP", "version": ["00:32:09"], "revision": 1, "entity_location": ["Germany"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHUfFgYFbgZxBGx3AgQfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcA53BXZ2aB9UK1dsfTE/AVpdGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC11ONStfXEEJcAF1BXF8CgUHdQZ3dw==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T192553Z.doc-8uy8cp", "topic": ["Vid\u00e9os Monde", "ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "En France, les transferts de patients Covid se multiplient", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 2.0, "lat": 46.0}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--galeries_video--monde"], "country": "BEL", "city": "Bruxelles", "entity_video": "yes", "channel": ["/rubrics/francais/galeries_video/monde", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["SONORELa pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne Ursula von der Leyen annonce que l'UE va \"approuver un contrat\" pour 300 millions de doses du nouveau vaccin contre le Covid-19 de Pfizer."], "language": "french", "source": "EBS", "title": "Vaccin Pfizer: l'UE va \"approuver un contrat\" pour 300 millions de doses (von der Leyen)", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa3UHFRt%2BbGAVdXVrTkhWG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCHFZS35ADhVFH0BbLVJ4QTYsUVpcK1sqYyE%2BSVBfU0t4CBsEAAAJFQwBdHAbCg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 137}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa3UHFRt%2BbGAVdXVrUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKRE3Xy8gD1lZI1wlICJgXEFdX0ogShAFAwIFHwEOcXUcCwQH.jpg", "type": "Photo", "height": 432}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa3UHFRt%2BbGAVdXVrUF1VURxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDSo1U1UWIUwxLDYjSgQcAAhwCxQMAQUBHw4F.jpg", "type": "Photo", "height": 576}, {"role": "Mpeg4-640x360", "width": 640, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa3UHFRt%2BbGAVdXVrDxkETQEGHRZbNXYSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKRE3Xy8gD1xAIVN1aHJyCUEeAAhjXFVEXEBVXgUHc3IYCwsMdQB0AnV2.mp4", "type": "Video", "height": 360}, {"role": "Mpeg4-1280x720", "width": 1280, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa3UHFRt%2BbGAVdXVrCB8MBUoHHwgYKDIZBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxdNFEmcWl3CwEdTg93CQtRTUJZX11FeHMbCQcGeA9xB3J3BAI%3D.mp4", "type": "Video", "height": 720}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa3UHFRt%2BbGAVdXVraV9RQ1tVWhZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKRE3Xy8gD0FCIUIoIDNgXEFdX0ogShAFAwIFHwEOcXUcCwQH.jpg", "type": "Photo", "height": 288}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa3UHFRt%2BbGAVdXVralxBVEBVSQkEdWxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGU3XV1VeUcwMCU0XF0cBAhjXFVEXEBVXgUHc3IYCwsMdQB0AnV2.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY8CM", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Bruxelles (AFP)", "headline": "Vaccin Pfizer: l'UE va \"approuver un contrat\" pour 300 millions de doses (von der Leyen)", "slug": "pand\u00e9mie-virus-vaccin-sant\u00e9-pand\u00e9mie-ue-pfizer-images-sant\u00e9-1es-vonderleyen"}, "caption": "SONORELa pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne Ursula von der Leyen annonce que l'UE va \"approuver un contrat\" pour 300 millions de doses du nouveau vaccin contre le Covid-19 de Pfizer.", "source": "EBS"}], "mediatopic": ["20000457", "20001218", "20000449", "20000448", "20000446", "07000000"], "bagUno": ["AFP_8UY8CM"], "entity_function": ["Pr\u00e9sident"], "entity_organisation": ["Commission Europeenne", "Ue"], "entity_company": ["Pfizer"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZcnUCCwIMbgZ0CWxxBh5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCWYFeAVwA3IfHFVfJxl5MD1%2BWlQDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QdVEjf1t%2FYloWX1daIH9ZXEpAZ1I9QCo3V0INdQJxcHZ%2FAQ0aBwpzCg%3D%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["PAND\u00c9MIE", "VIRUS", "VACCIN", "SANT\u00c9", "UE", "PFIZER", "IMAGES", "1ES", "VONDERLEYEN"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T192531Z:doc-8uy8cm.xml", "headline": "Vaccin Pfizer: l'UE va \"approuver un contrat\" pour 300 millions de doses (von der Leyen)", "slug": ["pand\u00e9mie", "virus", "vaccin", "sant\u00e9", "ue", "pfizer", "images", "1es", "vonderleyen"], "news": ["SONORELa pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne Ursula von der Leyen annonce que l'UE va \"approuver un contrat\" pour 300 millions de doses du nouveau vaccin contre le Covid-19 de Pfizer."], "summary": ["SONORELa pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne Ursula von der Leyen annonce que l'UE va \"approuver un contrat\" pour 300 millions de doses du nouveau vaccin contre le Covid-19 de Pfizer."], "product": "multimedia", "created": "2020-11-10T19:25:31Z", "iptc": ["07018000", "07002000", "07001001", "07001000", "07000000"], "published": "2020-11-10T19:25:31Z", "newsItemID": "doc-8UY8CM", "version": ["00:25:54"], "revision": 1, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa3UHFRt+bGAVdXVrUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKREgSDMsQFRDeQV3dXF0AAEZAQl3Dx4=.jpg", "faces": [{"offsetX": 324, "offsetY": 56, "width": 113, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa1IgJiEZCWZscGgaAXhtDXF9A1BfIipJXFQaK0ciDyAsVgxRKlsvPCkpTEoLQ1EhBExaWlxJQFdDNmRcUFYJAl4jdjUOZVkWIUwxLDYjSgQcAAhwCxQMAQUBHw4F.jpg", "height": 113}, {"offsetX": 145, "offsetY": 36, "width": 203, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDh0GcQ9qAXJ8HQUEa1IgJiEZCGZscGgaAXhtDXF9A1BfIipJXFQaK0ciDyAsVgxRKlsvPCkpTEoLQ1EhBExaWlxJQFdDNmRcUFYJAl4jdjUOZVkWIUwxLDYjSgQcAAhwCxQMAQUBHw4F.jpg", "height": 203}]}], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZcnUCCwIMbgZ0CWxxBh5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCWYFeAVwA3IfHFVfJxl5MD1+WlQDTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QdVEjf1t/YloWSEBGLDBISg8FdwdwAnp9BgYBdgJy.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T192531Z.doc-8uy8cm", "topic": ["Vid\u00e9os Monde", "ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Vaccin Pfizer: l'UE va \"approuver un contrat\" pour 300 millions de doses (von der Leyen)", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 4.34878, "lat": 50.85045}, "entity_person": ["Ursula Von Der Leyen"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--galeries_video--monde"], "country": "FRA", "city": "Colombes", "entity_video": "yes", "channel": ["/rubrics/francais/galeries_video/monde", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["La r\u00e9a d\u00e9borde presque, mais le bloc fonctionne encore: \u00e0 Colombes, dans les Hauts-de-Seine, l'h\u00f4pital Louis-Mourier maintient la plupart des interventions, tout en se pr\u00e9parant \u00e0 fermer des lits de chirurgie si la deuxi\u00e8me vague de Covid-19 continue de monter."], "language": "french", "source": "AFPTV", "title": "De la chirurgie \u00e0 la r\u00e9a, l'h\u00f4pital de Colombes fait bloc pour soigner toutes les urgences", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDB0GcQFqAXF0HQUCa3UHFRt%2BbGAVdX9rTkhWG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCHFZS35ADhVFH0BbLVJ4QTYsUVpcK1sqYyE%2BSVBfU0t4CBsEAAAJFQwBdHAbDQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 137}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDB0GcQFqAXF0HQUCa3UHFRt%2BbGAVdX9rUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKRE3Xy8gD1lZI1wlICJgXEFdX0ogShAFAwIFHwEOcXUcCwQA.jpg", "type": "Photo", "height": 431}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDB0GcQFqAXF0HQUCa3UHFRt%2BbGAVdX9rUF1VURxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDSo1U1UWIUwxLDYjSgQcAAhwCxQMAQUBHw4C.jpg", "type": "Photo", "height": 575}, {"role": "Mpeg4-640x360", "width": 640, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0aDB0GcQFqAXF0HQUCa3UHFRt%2BbGAVdX9rDxkETQEGHRZbNXYSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKRE3Xy8gD1xAIVN1aHJyCUEeAAhjXFVEXEBVXgUHc3IYCwsMdQB0AnVx.mp4", "type": "Video", "height": 360}, {"role": "Mpeg4-1280x720", "width": 1280, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0aDB0GcQFqAXF0HQUCa3UHFRt%2BbGAVdX9rCB8MBUoHHwgYKDIZBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxdNFEmcWl3CwEdTg93CQtRTUJZX11FeHMbCQcGeA9xB3J3BAU%3D.mp4", "type": "Video", "height": 720}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDB0GcQFqAXF0HQUCa3UHFRt%2BbGAVdX9raV9RQ1tVWhZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKRE3Xy8gD0FCIUIoIDNgXEFdX0ogShAFAwIFHwEOcXUcCwQA.jpg", "type": "Photo", "height": 288}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDB0GcQFqAXF0HQUCa3UHFRt%2BbGAVdX9ralxBVEBVSQkEdWxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGU3XV1VeUcwMCU0XF0cBAhjXFVEXEBVXgUHc3IYCwsMdQB0AnVx.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Colin BERTIER", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY8CG", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Colombes (AFP)", "headline": "De la chirurgie \u00e0 la r\u00e9a, l'h\u00f4pital de Colombes fait bloc pour soigner toutes les urgences", "byline": "Colin BERTIER", "slug": "h\u00f4pitaux-virus-sant\u00e9-pand\u00e9mie-sant\u00e9-h\u00f4pitaux-france-epidemie"}, "caption": "La r\u00e9a d\u00e9borde presque, mais le bloc fonctionne encore: \u00e0 Colombes, dans les Hauts-de-Seine, l'h\u00f4pital Louis-Mourier maintient la plupart des interventions, tout en se pr\u00e9parant \u00e0 fermer des lits de chirurgie si la deuxi\u00e8me vague de Covid-19 continue de monter.", "source": "AFPTV"}], "mediatopic": ["20000462", "20001218", "07000000", "20000449", "20000448", "20000446", "20000461"], "bagUno": ["AFP_8UY8CG"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZcncCCwICbgZ3AWxxAB5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCWYFeAVwAHsfHFVfJxl5MD1%2BWl4DTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QdVEjf1t%2FYloWX1daIH9ZXEpAZ1I9QCo3V0INdQJxcHZ%2FAQ0aBwpzDQ%3D%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["h\u00f4pitaux", "VIRUS", "SANT\u00c9", "pand\u00e9mie", "FRANCE", "EPIDEMIE"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T192508Z:doc-8uy8cg.xml", "headline": "De la chirurgie \u00e0 la r\u00e9a, l'h\u00f4pital de Colombes fait bloc pour soigner toutes les urgences", "slug": ["h\u00f4pitaux", "virus", "sant\u00e9", "pand\u00e9mie", "france", "epidemie"], "news": ["La r\u00e9a d\u00e9borde presque, mais le bloc fonctionne encore: \u00e0 Colombes, dans les Hauts-de-Seine, l'h\u00f4pital Louis-Mourier maintient la plupart des interventions, tout en se pr\u00e9parant \u00e0 fermer des lits de chirurgie si la deuxi\u00e8me vague de Covid-19 continue de monter."], "product": "multimedia", "creator": "Colin BERTIER", "created": "2020-11-10T19:25:08Z", "iptc": ["07010000", "07000000", "07002000", "07001001", "07001000"], "published": "2020-11-10T19:25:08Z", "newsItemID": "doc-8UY8CG", "version": ["00:51:30"], "revision": 1, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDB0GcQFqAXF0HQUCa3UHFRt+bGAVdX9rUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKREgSDMsQFRDeQV3dXF0AAEZAQl3Dxk=.jpg", "faces": [{"offsetX": 345, "offsetY": 268, "width": 114, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0aDB0GcQFqAXF0HQUCa1IgJiEZCWZscGgaAXhtDXF3A1BfIipJXFQaK0ciDyAsVgxRKlsvPCkpTEoLQ1EhBExaWlxJQFdDNmRcUFYJAl4jdjUOZVkWIUwxLDYjSgQcAAhwCxQMAQUBHw4C.jpg", "height": 114}]}], "entity_location": ["Hauts-de-Seine"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZcncCCwICbgZ3AWxxAB5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCWYFeAVwAHsfHFVfJxl5MD1+Wl4DTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QdVEjf1t/YloWSEBGLDBISg8FdwdwAnp9BgYBdgJ1.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T192508Z.doc-8uy8cg", "topic": ["Vid\u00e9os Monde", "ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "De la chirurgie \u00e0 la r\u00e9a, l'h\u00f4pital de Colombes fait bloc pour soigner toutes les urgences", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 2.25404, "lat": 48.91882}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--galeries_video--monde"], "country": "FRA", "city": "Paris", "entity_video": "yes", "channel": ["/rubrics/francais/galeries_video/monde", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["IMAGESEmmanuel Macron f\u00e9licite Joe Biden, vainqueur de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle aux Etats-Unis, lors d'un entretien t\u00e9l\u00e9phonique depuis l'Elys\u00e9e. Comme la plupart des autres dirigeants europ\u00e9ens, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais l'avait f\u00e9licit\u00e9 samedi, apr\u00e8s l'annonce de sa victoire face \u00e0 Donald Trump, et l'avait appel\u00e9 \u00e0 agir \"ensemble\" pour \"relever les d\u00e9fis d'aujourd'hui\"."], "language": "french", "source": "POOL TF1", "title": "\"Je voulais vraiment vous f\u00e9liciter!\": premier entretien t\u00e9l\u00e9phonique Macron-Biden", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAWx0DnsAF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMfDwc%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 137}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAWx0DnsAF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAACdA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 432}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAWx0DnsAF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoAcA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 576}, {"role": "Mpeg4-640x360", "width": 640, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAWx0DnsAFxsABUoDGwgYKDIZBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxdNFEmcWlwDQlVBQ51H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXFzBw%3D%3D.mp4", "type": "Video", "height": 360}, {"role": "Mpeg4-1280x720", "width": 1280, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAWx0DnsAFxwGDQJIGgoGay9dDQ1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNKUQkInBrCAsVBkByCx0SUEpAREpTNn8cDwIBcw59BHR0AAcF.mp4", "type": "Video", "height": 720}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAWx0DnsAF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAACdA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 288}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAWx0DnsAF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQeltSB0EOZytjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXFzBw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY8CE", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Paris (AFP)", "headline": "\"Je voulais vraiment vous f\u00e9liciter!\": premier entretien t\u00e9l\u00e9phonique Macron-Biden", "slug": "usa-politique-diplomatie-pr\u00e9sident-france-diplomatie-images-elections-politique-1es-\u00e9lections"}, "caption": "IMAGESEmmanuel Macron f\u00e9licite Joe Biden, vainqueur de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle aux Etats-Unis, lors d'un entretien t\u00e9l\u00e9phonique depuis l'Elys\u00e9e. Comme la plupart des autres dirigeants europ\u00e9ens, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais l'avait f\u00e9licit\u00e9 samedi, apr\u00e8s l'annonce de sa victoire face \u00e0 Donald Trump, et l'avait appel\u00e9 \u00e0 agir \"ensemble\" pour \"relever les d\u00e9fis d'aujourd'hui\".", "source": "POOL TF1"}], "mediatopic": ["11000000", "20000639", "20000610", "20000574", "20000638", "20000593"], "bagUno": ["AFP_8UY8CE"], "entity_function": ["Dirigeant", "President"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHoZFgcHbgZ2Amx3AwYfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcA53BHBwaB9UK1dsfTE%2FAVpIGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF0AAEZAQl3Dxg%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["USA", "politique", "DIPLOMATIE", "PR\u00c9SIDENT", "FRANCE", "IMAGES", "ELECTIONS", "1ES"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T192435Z:doc-8uy8ce.xml", "headline": "\"Je voulais vraiment vous f\u00e9liciter!\": premier entretien t\u00e9l\u00e9phonique Macron-Biden", "slug": ["usa", "politique", "diplomatie", "pr\u00e9sident", "france", "images", "elections", "1es"], "news": ["IMAGESEmmanuel Macron f\u00e9licite Joe Biden, vainqueur de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle aux Etats-Unis, lors d'un entretien t\u00e9l\u00e9phonique depuis l'Elys\u00e9e. Comme la plupart des autres dirigeants europ\u00e9ens, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais l'avait f\u00e9licit\u00e9 samedi, apr\u00e8s l'annonce de sa victoire face \u00e0 Donald Trump, et l'avait appel\u00e9 \u00e0 agir \"ensemble\" pour \"relever les d\u00e9fis d'aujourd'hui\"."], "product": "multimedia", "created": "2020-11-10T19:24:35Z", "iptc": ["11000000", "11002000", "11006006", "11003000", "11014000", "11006000"], "published": "2020-11-10T19:24:35Z", "newsItemID": "doc-8UY8CE", "version": ["00:02:32"], "revision": 1, "entity_location": ["United States"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHoZFgcHbgZ2Amx3AwYfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcA53BHBwaB9UK1dsfTE/AVpIGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC11ONStfXEEJcAF1BXF8CgUHdQZ3cA==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T192435Z.doc-8uy8ce", "topic": ["Vid\u00e9os Monde", "ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "\"Je voulais vraiment vous f\u00e9liciter!\": premier entretien t\u00e9l\u00e9phonique Macron-Biden", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 2.34121, "lat": 48.85341}, "entity_person": ["Joe Biden", "Donald Trump"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--une", "francais--journal--fra", "francais--journal--medecine"], "country": "FRA", "city": "Paris", "entity_video": "yes", "channel": ["/rubrics/francais/journal/une", "/rubrics/francais/journal/fra", "/rubrics/francais/journal/medecine", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_MEDECINE-SANTE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_LA-UNE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_FRANCE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["Andr\u00e9 Paldacci dans sa boutique de disques \u00e0 Ajaccio, le 10 novembre 2020"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Covid-19: la deuxi\u00e8me vague loin d'\u00eatre finie, au grand dam des commer\u00e7ants", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa3UHFRt%2BbGEVAXxrTkhWG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCHFZS35ADhVFH0BbLVJ4QTYsUVpcK1sqYyE%2BSVBfU0t4CBsEAAAJFQwBdHAbDw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa3UHFRt%2BbGEVAXxrUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKRE3Xy8gD1lZI1wlICJgXEFdX0ogShAFAwIFHwEOcXUcCwQC.jpg", "type": "Photo", "height": 510}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa3UHFRt%2BbGEVAXxrUF1VURxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDSo1U1UWIUwxLDYjSgQcAAhwCxQMAQUBHw4A.jpg", "type": "Photo", "height": 681}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa3UHFRt%2BbGEVAXxraV9RQ1tVWhZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKRE3Xy8gD0FCIUIoIDNgXEFdX0ogShAFAwIFHwEOcXUcCwQC.jpg", "type": "Photo", "height": 340}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa3UHFRt%2BbGEVAXxralxBVEBVSQkEdWxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGU3XV1VeUcwMCU0XF0cBAhjXFVEXEBVXgUHc3IYCwsMdQB0AnVz.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "JEFF PACHOUD", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UX87D", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Bron (AFP)", "headline": "Un malade du Covid est transf\u00e9r\u00e9 de Lyon vers Paris le 9 novembre 2020", "byline": "JEFF PACHOUD", "slug": "topshots-virus-medivac-sant\u00e9-health-virus-france"}, "caption": "Un malade du Covid est transf\u00e9r\u00e9 de Lyon vers Paris le 9 novembre 2020", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa3UHFRt%2BbGEVAXxoCwNDUFAeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX40R1hTL1guKi9gXEFdX0ogShAFAwIFHwEOcXUcCwQC.jpg", "type": "Photo", "height": 186}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa3UHFRt%2BbGEVAXxoCwNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNLF0mLSAjXx9ITkgsS0hHCAMGHQ0EfHoZDgMGdwE%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 584}, {"role": "IPad", "width": 1009, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa3UHFRt%2BbGEVAXxoCwNdRVNUA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEHtfIwRbcmVcZ0UqXCZ4W0FRIBIkPTQvS1xeCwlzCRgGDAoEGgkEc3Q%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 768}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa3UHFRt%2BbGEVAXxoCwNkR1dGRF1BayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNNEYkMy0jTh9ITkgsS0hHCAMGHQ0EfHoZDgMGdwE%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 390}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa3UHFRt%2BbGEVAXxoCwNnREdRX11SdHAdF1hEJggmWSd4U19fKk0sKjE1H0xEUgUkV0JaTF9fWEsQNCtJBHFdJ3EzexQtFENfKFF8NjUzWEtIUgl3CQtRTUJZX11FeHMbCQcGeA9xB3J3BAc%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Romain ALLIMANT", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UX87D-2", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "advisory": "Actualisation", "dateline": "(AFP)", "headline": "Covid-19 : situation dans les h\u00f4pitaux", "byline": "Romain ALLIMANT", "slug": "\u00e9pid\u00e9mie-sant\u00e9-hospitalisations-virus-france-r\u00e9animations"}, "caption": "Graphique montrant l'\u00e9volution des hospitalisations et des r\u00e9animations en France, au 9 novembre", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa3UHFRt%2BbGEVAXxoCgNDUFAeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX40R1hTL1guKi9gXEFdX0ogShAFAwIFHwEOcXUcCwQC.jpg", "type": "Photo", "height": 172}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa3UHFRt%2BbGEVAXxoCgNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNLF0mLSAjXx9ITkgsS0hHCAMGHQ0EfHoZDgMGdwE%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 539}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa3UHFRt%2BbGEVAXxoCgNdRVNUA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEHtfIwRbcmVcZ0UqXCZ4W0FRIBIkPTQvS1xeCwlzCRgGDAoEGgkEc3Q%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 719}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa3UHFRt%2BbGEVAXxoCgNkR1dGRF1BayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNNEYkMy0jTh9ITkgsS0hHCAMGHQ0EfHoZDgMGdwE%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 360}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa3UHFRt%2BbGEVAXxoCgNnREdRX11SdHAdF1hEJggmWSd4U19fKk0sKjE1H0xEUgUkV0JaTF9fWEsQNCtJBHFdJ3EzexQtFENfKFF8NjUzWEtIUgl3CQtRTUJZX11FeHMbCQcGeA9xB3J3BAc%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Simon MALFATTO", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UX87D-3", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "advisory": "Actualisation", "dateline": "Paris (AFP)", "headline": "Coronavirus : la situation en France", "byline": "Simon MALFATTO", "slug": "\u00e9pid\u00e9mie-sant\u00e9-virus-france"}, "caption": "Evolution en France du nombre de nouveaux cas, hospitalisations, entr\u00e9es en r\u00e9animation et d\u00e9c\u00e8s, totaux et tendances pour ces quatre indicateurs, au 9 novembre", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa3UHFRt%2BbGEVAXxoDQNDUFAeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX40R1hTL1guKi9gXEFdX0ogShAFAwIFHwEOcXUcCwQC.jpg", "type": "Photo", "height": 137}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa3UHFRt%2BbGEVAXxoDQNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNLF0mLSAjXx9ITkgsS0hHCAMGHQ0EfHoZDgMGdwE%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 431}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa3UHFRt%2BbGEVAXxoDQNdRVNUA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEHtfIwRbcmVcZ0UqXCZ4W0FRIBIkPTQvS1xeCwlzCRgGDAoEGgkEc3Q%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 575}, {"role": "Mpeg4-640x360", "width": 640, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa3UHFRt%2BbGEVAXxoDQMCAQJIHg4Gay9dDQ1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNKUQkInBrDw0dTgtzCQtRTUJZX11FeHMbCQcGeA9xB3J3BAc%3D.mp4", "type": "Video", "height": 360}, {"role": "Mpeg4-1280x720", "width": 1280, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa3UHFRt%2BbGEVAXxoDQMFBwoAVQ8EdWxASQYLIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGU3XV1VeVkxICNyFAgfDgg9Dh8EE1dIXVFEIDEQCAQEdAV8CHdyAwMGcg%3D%3D.mp4", "type": "Video", "height": 720}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa3UHFRt%2BbGEVAXxoDQNkR1dGRF1BayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNNEYkMy0jTh9ITkgsS0hHCAMGHQ0EfHoZDgMGdwE%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 288}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa3UHFRt%2BbGEVAXxoDQNnREdRX11SdHAdF1hEJggmWSd4U19fKk0sKjE1H0xEUgUkV0JaTF9fWEsQNCtJBHFdJ3EzexQtFENfKFF8NjUzWEtIUgl3CQtRTUJZX11FeHMbCQcGeA9xB3J3BAc%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Colin BERTIER", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UX87D-4", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Colombes (AFP)", "headline": "De la chirurgie \u00e0 la r\u00e9a, l'h\u00f4pital de Colombes fait bloc pour soigner toutes les urgences", "byline": "Colin BERTIER", "slug": "h\u00f4pitaux-virus-sant\u00e9-pand\u00e9mie-sant\u00e9-h\u00f4pitaux-france-epidemie"}, "caption": "La r\u00e9a d\u00e9borde presque, mais le bloc fonctionne encore: \u00e0 Colombes, dans les Hauts-de-Seine, l'h\u00f4pital Louis-Mourier maintient la plupart des interventions, tout en se pr\u00e9parant \u00e0 fermer des lits de chirurgie si la deuxi\u00e8me vague de Covid-19 continue de monter.", "source": "AFPTV"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa3UHFRt%2BbGEVAXxoDANDUFAeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX40R1hTL1guKi9gXEFdX0ogShAFAwIFHwEOcXUcCwQC.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa3UHFRt%2BbGEVAXxoDANcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNLF0mLSAjXx9ITkgsS0hHCAMGHQ0EfHoZDgMGdwE%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 510}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa3UHFRt%2BbGEVAXxoDANdRVNUA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEHtfIwRbcmVcZ0UqXCZ4W0FRIBIkPTQvS1xeCwlzCRgGDAoEGgkEc3Q%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 681}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa3UHFRt%2BbGEVAXxoDANkR1dGRF1BayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNNEYkMy0jTh9ITkgsS0hHCAMGHQ0EfHoZDgMGdwE%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 340}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa3UHFRt%2BbGEVAXxoDANnREdRX11SdHAdF1hEJggmWSd4U19fKk0sKjE1H0xEUgUkV0JaTF9fWEsQNCtJBHFdJ3EzexQtFENfKFF8NjUzWEtIUgl3CQtRTUJZX11FeHMbCQcGeA9xB3J3BAc%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Philippe LOPEZ", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UX87D-5", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "advisory": "TO GO WITH STORY by Natalie ALONSO", "dateline": "Libourne (AFP)", "headline": "Aux urgences de l'h\u00f4pital Robert Boulin \u00e0 Libourne, le 6 novembre 2020", "byline": "Philippe LOPEZ", "slug": "maladies-h\u00f4pitaux-virus-hospital-pand\u00e9mie-sant\u00e9-health-virus-france"}, "caption": "Aux urgences de l'h\u00f4pital Robert Boulin \u00e0 Libourne, le 6 novembre 2020", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa3UHFRt%2BbGEVAXxoDwNDUFAeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX40R1hTL1guKi9gXEFdX0ogShAFAwIFHwEOcXUcCwQC.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa3UHFRt%2BbGEVAXxoDwNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNLF0mLSAjXx9ITkgsS0hHCAMGHQ0EfHoZDgMGdwE%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa3UHFRt%2BbGEVAXxoDwNdRVNUA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEHtfIwRbcmVcZ0UqXCZ4W0FRIBIkPTQvS1xeCwlzCRgGDAoEGgkEc3Q%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa3UHFRt%2BbGEVAXxoDwNkR1dGRF1BayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNNEYkMy0jTh9ITkgsS0hHCAMGHQ0EfHoZDgMGdwE%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa3UHFRt%2BbGEVAXxoDwNnREdRX11SdHAdF1hEJggmWSd4U19fKk0sKjE1H0xEUgUkV0JaTF9fWEsQNCtJBHFdJ3EzexQtFENfKFF8NjUzWEtIUgl3CQtRTUJZX11FeHMbCQcGeA9xB3J3BAc%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Pascal POCHARD-CASABIANCA", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UX87D-6", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Ajaccio (AFP)", "headline": "Andr\u00e9 Paldacci dans sa boutique de disques \u00e0 Ajaccio, le 10 novembre 2020", "byline": "Pascal POCHARD-CASABIANCA", "slug": "corsica-virus-\u00e9conomie-sant\u00e9-health-virus-france"}, "caption": "Andr\u00e9 Paldacci dans sa boutique de disques \u00e0 Ajaccio, le 10 novembre 2020", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20000449", "20000451", "20000480", "20000344", "20000243", "20000479", "20000448", "04000000", "20000209", "20000446", "07000000"], "bagUno": ["AFP_8UX87D", "AFP_8UX87D-2", "AFP_8UX87D-3", "AFP_8UX87D-4", "AFP_8UX87D-5", "AFP_8UX87D-6"], "entity_function": ["Pr\u00e9sident", "Premier Ministre", "Porte Parole", "Directeur g\u00e9n\u00e9ral", "Ministre"], "entity_organisation": ["Conseil Des Ministres", "Ministere De L' Education Nationale", "Assemblee Nationale", "Insee", "Commission Medicale De L' Assistance Publique Hopitaux De Paris"], "entity_media": ["Le Monde"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": ["Papier G\u00e9n\u00e9ral", "Prev", "Actualisation"], "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3YfFgMFcBhyBGx0Cx5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCWYFcwd3A3cfHFVfJxl5MDx%2BDl0DTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QdVEjf1t%2FYloWX1daIH9ZXEpAZ1I9QCo3V0INdQJxcHZ%2FAQ0aBwpzDw%3D%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["\u00e9pid\u00e9mie", "virus", "sant\u00e9", "\u00e9conomie", "distribution"], "event": ["afpevent:GQX94", "afpevent:FKF14"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T120234Z:doc-8ux87d.xml", "headline": "Covid-19: la deuxi\u00e8me vague loin d'\u00eatre finie, au grand dam des commer\u00e7ants", "signal": "update", "slug": ["\u00e9pid\u00e9mie", "virus", "sant\u00e9", "\u00e9conomie", "distribution"], "news": ["Malgr\u00e9 des signes encourageants sur la circulation du virus, la deuxi\u00e8me vague de Covid-19 est loin d'\u00eatre termin\u00e9e pour les h\u00f4pitaux qui voient toujours affluer les malades, et la r\u00e9ouverture des petits commerces n'est pas \u00e0 l'ordre du jour.", "Jeudi, un conseil de d\u00e9fense d\u00e9di\u00e9 au Covid-19 se r\u00e9unira autour du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. Le Premier ministre, Jean Castex, tiendra une conf\u00e9rence de presse \u00e0 18H00 \u00e0 Matignon.", "Mais il est encore \"tr\u00e8s t\u00f4t pour proposer un assouplissement des r\u00e8gles\" du confinement, a estim\u00e9 mardi le porte-parole du gouvernement Gabriel Attal, \u00e0 la sortie du Conseil des ministres.", "\"L'objectif est que d'ici le 1er d\u00e9cembre on puisse all\u00e9ger la contrainte pour que les courses de No\u00ebl puissent se d\u00e9rouler normalement\", a ajout\u00e9 un cadre de la majorit\u00e9, sous couvert d'anonymat.", "Fleuristes, coiffeurs, magasins de jouets, libraires, bars, restaurants... apr\u00e8s avoir subi le premier confinement du printemps, de nombreux commerces dits \"non essentiels\" voient leur activit\u00e9 de nouveau menac\u00e9e \u00e0 l'approche de la p\u00e9riode cruciale des f\u00eates.", "\"On ne peut pas passer le mois de d\u00e9cembre avec des magasins ferm\u00e9s. Ce serait un tsunami \u00e9conomique\", a averti dans un entretien au journal Le Monde le patron du Medef, Geoffroy Roux de B\u00e9zieux. Il a appel\u00e9 \u00e0 rouvrir \"tous les commerces, le plus rapidement possible\", quitte \u00e0 imposer des jauges plus strictes ou \"un syst\u00e8me de rendez-vous\", des propositions \u00e9tudi\u00e9es \u00e0 Bercy.", "- Le pic devant -", "Malgr\u00e9 un renforcement du protocole sanitaire dans les lyc\u00e9es, 8,78% des enseignants du primaire et 10,36% dans le secondaire, selon le minist\u00e8re de l'Education nationale, \u00e9taient en gr\u00e8ve pour r\u00e9clamer une limitation du brassage des \u00e9l\u00e8ves \u00e0 l'\u00e9cole et au coll\u00e8ge. Davantage selon les syndicats.", "Pour faire face au reconfinement qui a d\u00e9marr\u00e9 le 30 octobre, l'Assembl\u00e9e nationale s'empare mardi du quatri\u00e8me et dernier projet de budget 2020, avec 20 milliards d'euros de d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires en direction principalement des entreprises et des ind\u00e9pendants, soit un total de 86 milliards d'euros cette ann\u00e9e.", "Le taux de ch\u00f4mage a bondi au troisi\u00e8me trimestre pour s'\u00e9tablir \u00e0 9% (+1,9) de la population active en France (hors Mayotte), selon l'Insee, une situation qui risque de s'aggraver dans les mois \u00e0 venir.", "Dix jours apr\u00e8s le d\u00e9but d'un confinement plus l\u00e9ger que celui du printemps, pr\u00e8s d'un mois apr\u00e8s les couvre-feux nocturnes dans les grandes m\u00e9tropoles, et sous l'effet probable des vacances de la Toussaint qui ont ralenti l'activit\u00e9, les premiers signes d'un ralentissement de la progression de l'\u00e9pid\u00e9mie se font sentir.", "Mais \"le pic de l'\u00e9pid\u00e9mie est devant nous\", a pr\u00e9venu lundi soir le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Sant\u00e9, J\u00e9r\u00f4me Salomon, tout en observant \"une progression plus lente\" du virus \"partout o\u00f9 ont \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9es des mesures de freinage pr\u00e9coce, en particulier le couvre-feu\".", "- Pression hospitali\u00e8re -", "Ainsi, le taux d'incidence, qui mesure les nouveaux cas durant les sept derniers jours sur une population de 100.000 habitants, a commenc\u00e9 \u00e0 baisser au niveau national la semaine derni\u00e8re et le taux de positifs sur le nombre total de tests est repass\u00e9 sous les 20%.", "\"Trois ou quatre jours, ce n'est pas suffisant. Fin septembre, on a eu aussi trois ou quatre jours comme \u00e7a et puis c'est reparti \u00e0 la hausse\", a mis en garde, sur RMC, le pr\u00e9sident de la Commission m\u00e9dicale de l'Assistance publique-H\u00f4pitaux de Paris (AP-HP), R\u00e9mi Salomon.", "Cette tendance ne permet pas dans l'imm\u00e9diat d'entrevoir une baisse de la pression sur les h\u00f4pitaux \u00e0 cause du d\u00e9calage entre les contaminations et le d\u00e9veloppement de sympt\u00f4mes. Mardi, le nombre total d'hospitalisations s'affichait encore en hausse, \u00e0 31.477, tout pr\u00e8s du maximum connu lors de la premi\u00e8re vague (32.292 le 14 avril).", "Le nombre de patients Covid-19 accueillis en r\u00e9animation ne faiblit pas non plus, avec 472 nouveaux malades mardi (4.736 au total) tandis que 472 d\u00e9c\u00e8s ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s \u00e0 l'h\u00f4pital.", "Lundi, le nombre de morts avait battu son record pour la deuxi\u00e8me vague, avec 551 d\u00e9c\u00e8s. Le record de d\u00e9c\u00e8s comptabilis\u00e9s en 24H \u00e0 l'h\u00f4pital avait \u00e9t\u00e9 franchi le 6 avril, avec 613 morts.", "\"Pour l'instant, on reporte les interventions des patients qui peuvent r\u00e9ellement attendre sans que cela ne mette leur vie en danger. Mais cela risque de changer si la situation se complique\", t\u00e9moigne un anesth\u00e9siste-r\u00e9animateur, dans son journal de bord de la crise sanitaire. La deuxi\u00e8me vague ? Elle \"ne fait que commencer\".", "L'enqu\u00eate judiciaire aussi. Apr\u00e8s un afflux de plaintes, le parquet de Paris a annonc\u00e9 avoir ouvert quatre informations judiciaires distinctes pour \u00e9tablir d'\u00e9ventuelles infractions p\u00e9nales dans la gestion de la crise sanitaire en France, en parall\u00e8le aux investigations d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9es par la Cour de justice de la R\u00e9publique (CJR) sur l'action des ministres.", "bur-arb/ram/may/swi"], "product": "multimedia", "creator": "Andr\u00e9a BAMBINO avec les bureaux de l'AFP", "advisory": "ajoute donn\u00e9es de Sant\u00e9 publique France mardi", "created": "2020-11-10T12:02:34Z", "iptc": ["07002000", "07001002", "07011000", "04017000", "04007000", "07013000", "07001001", "04000000", "07001000", "07000000"], "published": "2020-11-10T19:22:59Z", "newsItemID": "doc-8UX87D", "revision": 6, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa3UHFRt+bGEVAXxoCgNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFiY9QlhCIUd8dHJ2DAsUDgxyCB8CAw==.jpg", "faces": [{"offsetX": 374, "offsetY": 185, "width": 229, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa1IgJiEZCWZscGgaAXhsDQV0AAsYLStKUVZRJxkvQCR6UVhUeVUvKio%2FVFZYRR4wUEkJVFxfQ0FbKjdeH0NdJQoGWSUDRHpnLBIkPTQvS1xeCwlzCRgGDAoEGgkEc3Q%3D.jpg", "height": 229}]}, {"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa3UHFRt+bGEVAXxoDQNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFiY9QlhCIUd8dHJ2DAsUDgxyCB8CAw==.jpg", "faces": [{"offsetX": 345, "offsetY": 268, "width": 114, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa1IgJiEZCWZscGgaAXhsDQV0AAwYLStKUVZRJxkvQCR6UVhUeVUvKio%2FVFZYRR4wUEkJVFxfQ0FbKjdeH0NdJQoGWSUDRHpnLBIkPTQvS1xeCwlzCRgGDAoEGgkEc3Q%3D.jpg", "height": 114}]}, {"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa3UHFRt+bGEVAXxoDANcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFiY9QlhCIUd8dHJ2DAsUDgxyCB8CAw==.jpg", "faces": [{"offsetX": 654, "offsetY": 171, "width": 94, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa1IgJiEZCWZscGgaAXhsDQV0AA0YLStKUVZRJxkvQCR6UVhUeVUvKio%2FVFZYRR4wUEkJVFxfQ0FbKjdeH0NdJQoGWSUDRHpnLBIkPTQvS1xeCwlzCRgGDAoEGgkEc3Q%3D.jpg", "height": 94}]}, {"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa3UHFRt+bGEVAXxoDwNcXFVYSV1QayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFiY9QlhCIUd8dHJ2DAsUDgxyCB8CAw==.jpg", "faces": [{"offsetX": 426, "offsetY": 339, "width": 140, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fDQAbcAZ0H3RxHQAJa1IgJiEZCWZscGgaAXhsDQV0AA4YLStKUVZRJxkvQCR6UVhUeVUvKio%2FVFZYRR4wUEkJVFxfQ0FbKjdeH0NdJQoGWSUDRHpnLBIkPTQvS1xeCwlzCRgGDAoEGgkEc3Q%3D.jpg", "height": 140}]}], "afpentity": {"country": [{"qcode": "afplocation:67", "location": {"lon": 2.0, "lat": 46.0}, "keyword": "France"}], "person": [{"qcode": "afpperson:33454", "keyword": "Jean Castex"}, {"qcode": "afpperson:25230", "keyword": "Geoffroy Roux de B\u00e9zieux"}, {"qcode": "afpperson:1913893", "keyword": "J\u00e9r\u00f4me Salomon"}], "organisation": [{"qcode": "afporganization:4802", "keyword": "Insee"}, {"qcode": "afporganization:4405", "keyword": "Medef"}, {"qcode": "afporganization:185506", "keyword": "AP-HP"}], "poi": [{"qcode": "afplocation:280742", "location": {"lon": 2.38167, "lat": 48.83828}, "keyword": "Bercy"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:67", "location": {"lon": 2.0, "lat": 46.0}, "keyword": "France"}, {"qcode": "afplocation:296862", "keyword": "World"}], "event": [{"qcode": "afpevent:GQX94", "keyword": "#GQX94 : Reconfinement de la France pour lutter contre le Covid-19"}, {"qcode": "afpevent:FKF14", "keyword": "#FKF14 : Situation coronavirus"}]}, "entity_location": ["France", "Mayotte", "Paris(FR)"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3YfFgMFcBhyBGx0Cx5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCWYFcwd3A3cfHFVfJxl5MDx+Dl0DTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QdVEjf1t/YloWSEBGLDBISg8FdwdwAnp9BgYBdgJ3.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T120234Z.doc-8ux87d", "topic": ["La Une", "France", "M\u00e9decine/Sant\u00e9", "ONLINE-NEWS-FR_MEDECINE-SANTE", "ONLINE-NEWS-FR_LA-UNE", "ONLINE-NEWS-FR_FRANCE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Covid-19: la deuxi\u00e8me vague loin d'\u00eatre finie, au grand dam des commer\u00e7ants", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 2.34121, "lat": 48.85341}, "entity_person": ["Jean Castex", "Gabriel Attal", "Geoffroy Roux", "Jerome Salomon", "Remi Salomon"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--spo"], "country": "FRA", "city": "Lyon", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/spo", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_SPORT", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["L'Astrobale \u00e0 huis clos pour cause de Covid-19, ici lors du match de championnat Elite entre l'ASVEL et Orl\u00e9ans, le 8 novembre 2020"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Euroligue: \"Le plus dur est derri\u00e8re nous au plan sanitaire\", assure M\u00fcller (Asvel)", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCAQbeQJqAXN1HQMEfRsAAxQZAWx0AWlxF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMfDgI%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCAQbeQJqAXN1HQMEfRsAAxQZAWx0AWlxF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAADcQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCAQbeQJqAXN1HQMEfRsAAxQZAWx0AWlxF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoBdQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCAQbeQJqAXN1HQMEfRsAAxQZAWx0AWlxF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAADcQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCAQbeQJqAXN1HQMEfRsAAxQZAWx0AWlxF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQeltSB0EOZytjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXFyAg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Olivier CHASSIGNOLE", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY7Q4", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Villeurbanne (AFP)", "headline": "L'Astrobale \u00e0 huis clos pour cause de Covid-19, ici lors du match de championnat Elite entre l'ASVEL et Orl\u00e9ans, le 8 novembre 2020", "byline": "Olivier CHASSIGNOLE", "slug": "asvel-basket-orleans-fra-basket-elite"}, "caption": "L'Astrobale \u00e0 huis clos pour cause de Covid-19, ici lors du match de championnat Elite entre l'ASVEL et Orl\u00e9ans, le 8 novembre 2020", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20000851", "20001110", "20001108", "15000000", "20000822"], "bagUno": ["AFP_8UY7Q4"], "entity_function": ["Pr\u00e9sident d\u00e9l\u00e9gu\u00e9", "Pr\u00e9sident"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": ["Entretien", "Prev"], "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3MbFgoBbgZ1AGx3BggfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcA9xB3FzaB9UK1dsfTE%2FDkgZGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF0AAEZAQl3Dh0%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["basket", "EUR", "FRA"], "event": ["afpevent:GDI21", "afpevent:GDI12"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T184726Z:doc-8uy7q4.xml", "headline": "Euroligue: \"Le plus dur est derri\u00e8re nous au plan sanitaire\", assure M\u00fcller (Asvel)", "signal": "update", "slug": ["basket", "eur", "fra"], "news": ["\"Le plus dur est derri\u00e8re nous au plan sanitaire\": apr\u00e8s plusieurs cas de Covid dans l'effectif, le pr\u00e9sident d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de l'Asvel Lyon-Villeurbanne, Ga\u00ebtan M\u00fcller, assure que l'\u00e9quipe est pr\u00eate \u00e0 encha\u00eener deux matches d'Euroligue importants contre l'Etoile rouge Belgrade et le Zenit Saint-Petersbourg, mercredi et vendredi \u00e0 l'Astroballe.", "Q: Comment expliquez-vous les d\u00e9buts difficiles de l'Asvel en Euroligue et en championnat de France ?\u00a0", "R: \"C'\u00e9tait compliqu\u00e9 \u00e0 tous les niveaux. Il faut se mettre en ordre de bataille sportivement. Avoir 100% des joueurs (sauf Fall, ndlr) impact\u00e9s par le Covid n'est pas l'id\u00e9al pour d\u00e9buter une saison. Nous \u00e9tions aussi tr\u00e8s fortement attendus et nous n'avons pas eu des matches simples. Nous avons jou\u00e9 \u00e0 Valence et Milan, avec cinq d\u00e9placements sur six matches pour d\u00e9buter.\"", "Q: Est-ce que vous restez optimistes pour la suite ?", "R: \"Il \u00e9tait urgent de gagner mais il n'y avait pas non plus p\u00e9ril en la demeure. Nous sommes revenus positifs en championnat et nous avons obtenu une pr\u00e9cieuse victoire \u00e0 Victoria qui efface notre contre-performance face \u00e0 Kaunas. Le plus dur est derri\u00e8re nous au plan sanitaire et nous regardons vers l'avenir, avec deux matches tr\u00e8s importants mercredi et vendredi. Nous avons un effectif assez pl\u00e9thorique pour encha\u00eener. Nous sommes pr\u00eats.\"", "Q: Une hi\u00e9rarchie doit-elle s'\u00e9tablir au sein de l'effectif pour trouver la bonne alchimie ?\u00a0", "R: \"Nous sommes une \u00e9quipe, cela prend toujours un peu de temps pour se mettre en ordre de bataille et il n'y a que le terrain qui peut faire \u00e7a. Ce sont les performances qui font qu'une hi\u00e9rarchie s'organise naturellement, \u00e0 l'image de Moustapha Fall qui devient un pilier au fil des matches. Des joueurs sont habitu\u00e9s \u00e0 jouer beaucoup et l\u00e0, ils doivent trouver leur place. Je ne suis pas inquiet mais il faut \u00eatre s\u00e9rieux car le calendrier ne nous attend pas. Il faut \u00eatre pr\u00e9sent au bon moment.\"", "Q: Faut-il privil\u00e9gier l'Euroligue ou le championnat, quand on ne sait pas s'il y aura des play-off ?", "R: \"Quoi qu'il arrive, il est important de figurer le mieux possible aux classements. C'est une saison tr\u00e8s particuli\u00e8re car on ne sait pas comment elle va se d\u00e9rouler jusqu'\u00e0 la fin. Il faut parer \u00e0 tout. En Euroligue, nous gardons des ambitions avec l'humilit\u00e9 qui doit \u00eatre la n\u00f4tre mais chaque place grappill\u00e9e sera importante pour avoir notre invitation permanente. De toutes fa\u00e7ons, l'Asvel doit \u00eatre pr\u00e9sente sur toutes les comp\u00e9titions.\"", "Q: Comment envisagez-vous les prochaines semaines \u00e0 l'Asvel, notamment au plan \u00e9conomique ?\u00a0", "R: \"Pour l'instant, tous les clubs souffrent. En Euroligue, 500.000 euros nous sont vers\u00e9s pour les droits TV. Ainsi, m\u00eame avec le huis clos impos\u00e9, nous sommes int\u00e9ress\u00e9s. Un travail est fait par la Ligue, son pr\u00e9sident Alain B\u00e9ral et ses confr\u00e8res des autres sports pour discuter avec le gouvernement. Nous nous inscrivons dans ce travail avec Tony Parker et l'Asvel et nous avons bon espoir que les discussions aboutissent et permettent au basket et aux sports collectifs fran\u00e7ais de relever la t\u00eate. Car le mod\u00e8le \u00e9conomique est intenable. Novembre est un mois d'observation avec l'espoir de trouver des solutions qui nous permettent d'assurer un certain \u00e9quilibre, \u00e0 d\u00e9faut de gagner de l'argent. Nous voulons en perdre le moins possible.\"", "Propos recueillis par Fran\u00e7ois-Jean TIXIER", "fjt/ppy/bde"], "summary": ["\"Le plus dur est derri\u00e8re nous au plan sanitaire\": apr\u00e8s plusieurs cas de Covid dans l'effectif, le pr\u00e9sident d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de l'Asvel Lyon-Villeurbanne, Ga\u00ebtan M\u00fcller, assure que l'\u00e9quipe est pr\u00eate \u00e0 encha\u00eener deux matches d'Euroligue importants contre l'Etoile rouge Belgrade et le Zenit Saint-Petersbourg, mercredi et vendredi \u00e0 l'Astroballe.", "Le plus dur est derri\u00e8re nous au plan sanitaire et nous regardons vers l'avenir, avec deux matches tr\u00e8s importants mercredi et vendredi."], "product": "multimedia", "created": "2020-11-10T18:47:26Z", "iptc": ["15008000", "15073020", "15073000", "15000000"], "published": "2020-11-10T19:15:11Z", "newsItemID": "doc-8UY7Q4", "revision": 2, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCAQbeQJqAXN1HQMEfRsAAxQZAWx0AWlxF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R/Fl9jVTs1W0NVNwlwc3RzCwAVAg90CxoE.jpg", "faces": [{"offsetX": 615, "offsetY": 141, "width": 107, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCAQbeQJqAXN1HQMEfRsnJCcjZglyd34VZhVhbAVhGRZeLCVFXVdSb101V3wmW1UNJVouKz0rVkxeEE0sXRBVW11eVFVZMDELSFtQfHQsVgUzeWZYYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoBdQ%3D%3D.jpg", "height": 107}]}], "afpentity": {"country": [{"qcode": "afplocation:67", "location": {"lon": 2.0, "lat": 46.0}, "keyword": "France"}], "city": [{"qcode": "afplocation:2740", "location": {"lon": 23.90961, "lat": 54.90272}, "keyword": "Kaunas"}], "person": [{"qcode": "afpperson:243013", "keyword": "Ga\u00ebtan M\u00fcller"}, {"qcode": "afpperson:214958", "keyword": "Tony Parker"}, {"qcode": "afpperson:1847699", "keyword": "Moustapha Fall"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:2740", "location": {"lon": 23.90961, "lat": 54.90272}, "keyword": "Kaunas"}, {"qcode": "afplocation:67", "location": {"lon": 2.0, "lat": 46.0}, "keyword": "France"}], "event": [{"qcode": "afpevent:GDI21", "keyword": "#GDI21 : Basket-ball : Euroligue Messieurs 2020/21, 8\u00e8me journ\u00e9e : Villeurbanne (FRA) - Saint-P\u00e9tersbourg (RUS)"}, {"qcode": "afpevent:GDI12", "keyword": "#GDI12 : Basket-ball : Euroligue Messieurs 2020/21, 8\u00e8me journ\u00e9e"}]}, "entity_location": ["Belgrade", "Saint Petersburg(RU)", "France", "Valence", "Milano", "Hong Kong", "Kaunas"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3MbFgoBbgZ1AGx3BggfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcA9xB3FzaB9UK1dsfTE/DkgZGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC11ONStfXEEJcAF1BXF8CgUHdQZ2dQ==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T184726Z.doc-8uy7q4", "topic": ["Sport", "ONLINE-NEWS-FR_SPORT", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Euroligue: \"Le plus dur est derri\u00e8re nous au plan sanitaire\", assure M\u00fcller (Asvel)", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 4.84671, "lat": 45.74846}, "entity_person": ["Gaetan Mueller", "Moustapha Fall", "Alain Beral", "Tony Parker", "Francois Jean Tixier"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--spo", "francais--journal--gen", "francais--special--football"], "country": "ARG", "city": "Buenos Aires", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/spo", "/rubrics/francais/journal/gen", "/rubrics/francais/special/football", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_SPORT", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_FOOTBALL", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_PEOPLE"], "caption": ["Quelques effigies et des messages d'encouragement ornent une fa\u00e7ade de la clinique priv\u00e9e o\u00f9 a \u00e9t\u00e9 admis Diego Maradona, le 9 novembre 2020"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Sortie d'h\u00f4pital envisag\u00e9e pour Maradona mais aucune date n'a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCh0FdANqAXR2HQMEchsAAxQZAWx0AgACF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMfDgM%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCh0FdANqAXR2HQMEchsAAxQZAWx0AgACF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAADcA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCh0FdANqAXR2HQMEchsAAxQZAWx0AgACF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoBdA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCh0FdANqAXR2HQMEchsAAxQZAWx0AgACF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAADcA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCh0FdANqAXR2HQMEchsAAxQZAWx0AgACF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQeltSB0EOZytjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXFyAw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Juan MABROMATA", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY48G", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Olivos (AFP)", "headline": "Quelques effigies et des messages d'encouragement ornent une fa\u00e7ade de la clinique priv\u00e9e o\u00f9 a \u00e9t\u00e9 admis Diego Maradona, le 9 novembre 2020", "byline": "Juan MABROMATA", "slug": "maradona-surgery-fbl-argentina-foot"}, "caption": "Quelques effigies et des messages d'encouragement ornent une fa\u00e7ade de la clinique priv\u00e9e o\u00f9 a \u00e9t\u00e9 admis Diego Maradona, le 9 novembre 2020", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20001065", "07000000", "20000505", "15000000", "08000000", "20000504", "20000822", "20000502"], "bagUno": ["AFP_8UY48G"], "entity_organisation": ["Clinique Privee Olivos", "Clinique Olivos"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": "Lead", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3ECCAcAbgZyA2x3BgcfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcAF1B3NzaB9UK1dsfTE%2FDQFKGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF0AAEZAQl3Dhw%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["sant\u00e9", "foot", "ARG", "c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s", "sport", "Argentine"], "event": ["afpevent:GRR48"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T160706Z:doc-8uy48g.xml", "headline": "Sortie d'h\u00f4pital envisag\u00e9e pour Maradona mais aucune date n'a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e", "signal": "update", "slug": ["sant\u00e9", "foot", "arg", "c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s", "sport", "argentine"], "news": ["La l\u00e9gende du football, l'Argentin Diego Maradona op\u00e9r\u00e9 la semaine derni\u00e8re d'un h\u00e9matome sous-dural, devrait effectuer sa convalescence dans une r\u00e9sidence au nord de Buenos aires, aupr\u00e8s de ses filles, mais aucune date de sortie n'a \u00e9t\u00e9 officiellement annonc\u00e9e.", "\"Une d\u00e9cision que je ne peux pas partager pour le moment a \u00e9t\u00e9 prise\", a d\u00e9clar\u00e9 le Dr Lepoldo Luque interrog\u00e9 par la radio argentine, La Red. \"Nous en discutons avec la famille\" et \"tout est en accord pour que (la convalescence) se fasse dans une maison, dans le quartier Nordelta\", \u00e0 30 km au nord de Buenos Aires.", "Le Dr Luque, qui est \u00e9galement neurochirurgien, a pr\u00e9cis\u00e9 que \"la sant\u00e9 actuelle de Maradona est bonne\" et qu'\"il est pr\u00eat \u00e0 quitter l'h\u00f4pital\" sans toutefois pr\u00e9ciser de date de sortie qui pourrait toutefois s'effectuer avant la fin de semaine.", "S'il s'installe \u00e0 Nordelta, Maradona, 60 ans, sera proche de Gianinna, l'une des deux filles qu'il a eues avec Claudia Villafane, son ex-femme dont il a divorc\u00e9 en 2003 apr\u00e8s 27 ans de vie commune.", "\"L'id\u00e9e est que Diego soit entour\u00e9 par les personnes qui lui sont les plus proches car ce sont les liens qui pourront aider Diego \u00e0 se r\u00e9tablir, en plus du suivi psychologique et m\u00e9dical\", a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 la presse Carlos Diaz, psychologue et membre de l'\u00e9quipe m\u00e9dicale qui le soigne \u00e0 la clinique priv\u00e9e Olivos, dans la commune du m\u00eame nom.", "\"Nous \u00e9valuons les d\u00e9tails pour voir quelles mesures prendre, mais ce qui est clair, c'est que le traitement vient de commencer et que nous devons le poursuivre\", a-t-il ajout\u00e9.", "Le champion du monde 1986 avait \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9 lundi \u00e0 La Plata, \u00e0 60 km au sud de Buenos Aires, en raison d'une an\u00e9mie et de d\u00e9shydratation. Des examens avaient r\u00e9v\u00e9l\u00e9 la pr\u00e9sence d'un h\u00e9matome sous-dural, une poche de sang form\u00e9e sous la bo\u00eete cr\u00e2nienne et il avait alors \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9 \u00e0 la clinique Olivos.\u00a0", "Le Dr Luque a pr\u00e9cis\u00e9 que le c\u00e9l\u00e8bre num\u00e9ro 10 argentin continuait \u00e0 manifester son d\u00e9sir de quitter la clinique mais ne le faisait plus de mani\u00e8re agressive comme il l'avait fait apr\u00e8s l'op\u00e9ration. Un comportement que les m\u00e9decins ont assimil\u00e9 \u00e0 un syndrome d'abstinence.", "Selon le m\u00e9decin, ce syndrome d'abstinence \"est li\u00e9 \u00e0 l'alcool, pas aux drogues\".", "\"Ce n'est pas un gros consommateur mais c'est un ensemble, avec les m\u00e9dicaments qu'il prend\", a-t-il expliqu\u00e9, insistant qu'un des principaux probl\u00e8mes de Maradona est sa difficult\u00e9 \u00e0 s'endormir.", "\"Aujourd'hui, Diego demande +qu'est-ce que je fais ici alors que je me sens d\u00e9j\u00e0 bien+, mais il n'est plus le Diego violent\", a racont\u00e9 le Dr Luque.", "La vie de Diego Maradona a \u00e9t\u00e9 rythm\u00e9e par de nombreux probl\u00e8mes de sant\u00e9, dont certains li\u00e9s aux exc\u00e8s en tous genres qui l'ont parfois fait flirter avec la mort.", "ls/nn/lab/ebe"], "product": "multimedia", "advisory": "Ajoute d\u00e9clarations psychologue aux 5e et 6e paragraphes", "created": "2020-11-10T16:07:06Z", "iptc": ["15054000", "07000000", "08003002", "15000000", "08000000", "08005000", "08003000"], "published": "2020-11-10T19:06:41Z", "newsItemID": "doc-8UY48G", "revision": 4, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCh0FdANqAXR2HQMEchsAAxQZAWx0AgACF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R/Fl9jVTs1W0NVNwlwc3RzCwAVAg90CxoF.jpg", "faces": [{"offsetX": 34, "offsetY": 3, "width": 202, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCh0FdANqAXR2HQMEchsnJCcjZglyd34VZhVhbAYIahZeLCVFXVdSb101V3wmW1UNJVouKz0rVkxeEE0sXRBVW11eVFVZMDELSFtQfHQsVgUzeWZYYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoBdA%3D%3D.jpg", "height": 202}]}], "afpentity": {"city": [{"qcode": "afplocation:90676", "location": {"lon": -57.95453, "lat": -34.92145}, "keyword": "La Plata"}, {"qcode": "afplocation:78957", "location": {"lon": -57.49107, "lat": -25.26703}, "keyword": "Luque"}, {"qcode": "afplocation:2597", "location": {"lon": -58.37723, "lat": -34.61315}, "keyword": "Buenos Aires"}], "person": [{"qcode": "afpperson:114849", "keyword": "Diego Maradona"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:90676", "location": {"lon": -57.95453, "lat": -34.92145}, "keyword": "La Plata"}, {"qcode": "afplocation:78957", "location": {"lon": -57.49107, "lat": -25.26703}, "keyword": "Luque"}, {"qcode": "afplocation:2597", "location": {"lon": -58.37723, "lat": -34.61315}, "keyword": "Buenos Aires"}], "event": [{"qcode": "afpevent:GRR48", "keyword": "#GRR48 : Maradona in recovery after undergoing brain surgery."}]}, "entity_location": ["Buenos Aires", "La Plata(AR)"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3ECCAcAbgZyA2x3BgcfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcAF1B3NzaB9UK1dsfTE/DQFKGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC11ONStfXEEJcAF1BXF8CgUHdQZ2dA==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T160706Z.doc-8uy48g", "topic": ["Sport", "People", "Football", "ONLINE-NEWS-FR_SPORT", "ONLINE-NEWS-FR_FOOTBALL", "ONLINE-NEWS-FR", "ONLINE-NEWS-FR_PEOPLE"], "objectName": "Sortie d'h\u00f4pital envisag\u00e9e pour Maradona mais aucune date n'a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": -58.37723, "lat": -34.61315}, "entity_person": ["Diego Maradona", "Dr Lepoldo Luque", "Dr Luque", "Claudia Villafane", "Carlos Diaz"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--special--derniere-minute"], "country": "IRL", "city": "Dublin", "entity_template": ["urgent"], "channel": ["/rubrics/francais/special/derniere-minute", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Le Premier ministre irlandais Micheal Martin a annonc\u00e9 mardi s'\u00eatre entretenu au t\u00e9l\u00e9phone avec le pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e9lu Joe Biden, qui a \"r\u00e9affirm\u00e9 son entier soutien \u00e0 l'accord du Vendredi Saint\" dans le cadre du Brexit.", "mediatopic": ["11000000", "20000639", "20000574", "20000638"], "entity_function": ["Premier Ministre Irlandais", "President", "Pr\u00e9sident"], "entity_organisation": ["Gouvernement Irlandais"], "urgency": 3, "provider": "AFP", "genre": "DocRobot", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHQbFgEBbgZwAGx0CwgfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcA90BHdxaB9UK1dsfTE%2FDl9UG1sqSVQaTV9cEltfIX9MV11aOFoqRTBjR1hUeVUvKio%2FVFZYRR40UEkJdltWa059EioLS11YJAoxVTsxFFRINF0zIDd7CA8dAwp8ARkDBAAHHg%3D%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["politique", "diplomatie", "\u00e9lections", "Irlande", "USA", "GB", "UE", "Brexit"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T181444Z:doc-8uy7fy-copy.xml", "headline": "Le Premier ministre irlandais a parl\u00e9 \u00e0 Biden, qui a r\u00e9affirm\u00e9 son soutien \u00e0 l'accord du Vendredi Saint (officiel)", "signal": "update", "slug": ["politique", "diplomatie", "\u00e9lections", "irlande", "usa", "gb", "ue", "brexit"], "news": ["Le Premier ministre irlandais Micheal Martin a annonc\u00e9 mardi s'\u00eatre entretenu au t\u00e9l\u00e9phone avec le pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e9lu Joe Biden, qui a \"r\u00e9affirm\u00e9 son entier soutien \u00e0 l'accord du Vendredi Saint\" dans le cadre du Brexit.", "\"Je viens d'avoir un appel chaleureux avec le pr\u00e9sident \u00e9lu @JoeBiden\", qui a soulign\u00e9 son attachement \u00e0 ses racines irlandaises, a tweet\u00e9 Micheal Martin. Selon le gouvernement irlandais, M. Biden a \"r\u00e9affirm\u00e9 son entier soutien\" \u00e0 l'accord de paix de 1998 qui a mis fin aux \"Troubles\", ajoutant que M. Biden avait soulign\u00e9 l'importance du respect de celui-ci dans le cadre du Brexit.", "jts-spe/pau/fjb"], "summary": ["Le Premier ministre irlandais Micheal Martin a annonc\u00e9 mardi s'\u00eatre entretenu au t\u00e9l\u00e9phone avec le pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e9lu Joe Biden, qui a \"r\u00e9affirm\u00e9 son entier soutien \u00e0 l'accord du Vendredi Saint\" dans le cadre du Brexit.", "Selon le gouvernement irlandais, M. Biden a \"r\u00e9affirm\u00e9 son entier soutien\" \u00e0 l'accord de paix de 1998 qui a mis fin aux \"Troubles\", ajoutant que M. Biden avait soulign\u00e9 l'importance du respect de celui-ci dans le cadre du Brexit.\njts-spe/pau/fjb"], "product": "multimedia", "created": "2020-11-10T18:14:44Z", "iptc": ["11000000", "11002000", "11003000", "11014000"], "published": "2020-11-10T18:26:50Z", "newsItemID": "doc-8UY7FY-copy", "revision": 2, "afpentity": {"person": [{"qcode": "afpperson:220196", "keyword": "Miche\u00e1l Martin"}, {"qcode": "afpperson:90597", "keyword": "Joe Biden"}]}, "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHQbFgEBbgZwAGx0CwgfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcA90BHdxaB9UK1dsfTE/Dl9UG1sqSVQaTV9cEltfIX9MV11aOFoqRTBjR1hUeVUvKio/VFZYRR40UEkJdltWa059EioLXEpEKEUgQ350BAEFdg15cXN3Cw4e.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T181444Z.doc-8uy7fy-copy", "topic": ["Derni\u00e8re Minute", "ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Le Premier ministre irlandais a parl\u00e9 \u00e0 Biden, qui a r\u00e9affirm\u00e9 son soutien \u00e0 l'accord du Vendredi Saint (officiel)", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": -6.24889, "lat": 53.33306}, "entity_person": ["Micheal Martin", "Joe Biden"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--galeries_video--monde"], "country": "FRA", "city": "Paris", "entity_video": "yes", "channel": ["/rubrics/francais/galeries_video/monde", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["Alors que des dizaines de lyc\u00e9ens tentent de bloquer le lyc\u00e9e Colbert \u00e0 Paris avec des poubelles, les enseignants se mobilisent pour un protocole sanitaire renforc\u00e9 dans les \u00e9coles et lyc\u00e9es."], "language": "french", "source": "AFPTV", "title": "A Paris, tensions dans les lyc\u00e9es qui exigent un protocole sanitaire renforc\u00e9", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgAbdQZqAXdxHQMAcRsAAxQZAWx0AWkOF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMfDgE%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 137}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgAbdQZqAXdxHQMAcRsAAxQZAWx0AWkOF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAADcg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 432}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgAbdQZqAXdxHQMAcRsAAxQZAWx0AWkOF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoBdg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 576}, {"role": "Mpeg4-640x360", "width": 640, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0cDgAbdQZqAXdxHQMAcRsAAxQZAWx0AWkOFxsABUoDGwgYKDIZBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxdNFEmcWlwDQlVBQ51H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXFyAQ%3D%3D.mp4", "type": "Video", "height": 360}, {"role": "Mpeg4-1280x720", "width": 1280, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0cDgAbdQZqAXdxHQMAcRsAAxQZAWx0AWkOFxwGDQJIGgoGay9dDQ1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNKUQkInBrCAsVBkByCx0SUEpAREpTNn8cDwIBcw59BHR0AAYD.mp4", "type": "Video", "height": 720}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgAbdQZqAXdxHQMAcRsAAxQZAWx0AWkOF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAADcg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 288}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDgAbdQZqAXdxHQMAcRsAAxQZAWx0AWkOF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQeltSB0EOZytjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXFyAQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Aurore MESENGE", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY7QK", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Paris (AFP)", "headline": "A Paris, tensions dans les lyc\u00e9es qui exigent un protocole sanitaire renforc\u00e9", "byline": "Aurore MESENGE, Arno TARRINI", "slug": "sante-manifestation-virus-manifestation-\u00e9pid\u00e9mie-\u00e9ducation-education-france-lycee"}, "caption": "Alors que des dizaines de lyc\u00e9ens tentent de bloquer le lyc\u00e9e Colbert \u00e0 Paris avec des poubelles, les enseignants se mobilisent pour un protocole sanitaire renforc\u00e9 dans les \u00e9coles et lyc\u00e9es.", "source": "AFPTV"}], "mediatopic": ["05000000", "20000449", "20000066", "20000065", "16000000", "20000448", "20000446", "07000000"], "bagUno": ["AFP_8UY7QK"], "contributor": "Aurore MESENGE", "urgency": 4, "provider": "AFP", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHUfFgYFbgZxBGx3AgQfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcA93A3F0aB9UK1dsfTE%2FDkhGGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF0AAEZAQl3Dh4%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["SANTE", "manifestation", "VIRUS", "\u00e9pid\u00e9mie", "\u00e9ducation", "FRANCE", "LYCEE"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T182321Z:doc-8uy7qk.xml", "headline": "A Paris, tensions dans les lyc\u00e9es qui exigent un protocole sanitaire renforc\u00e9", "slug": ["sante", "manifestation", "virus", "\u00e9pid\u00e9mie", "\u00e9ducation", "france", "lycee"], "news": ["Alors que des dizaines de lyc\u00e9ens tentent de bloquer le lyc\u00e9e Colbert \u00e0 Paris avec des poubelles, les enseignants se mobilisent pour un protocole sanitaire renforc\u00e9 dans les \u00e9coles et lyc\u00e9es."], "product": "multimedia", "creator": "Arno TARRINI", "created": "2020-11-10T18:23:21Z", "iptc": ["05000000", "07002000", "16008000", "16003000", "16000000", "07001001", "07001000", "07000000"], "published": "2020-11-10T18:23:21Z", "newsItemID": "doc-8UY7QK", "version": ["00:35:01"], "revision": 1, "entity_location": ["Paris(FR)"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHUfFgYFbgZxBGx3AgQfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcA93A3F0aB9UK1dsfTE/DkhGGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC11ONStfXEEJcAF1BXF8CgUHdQZ2dg==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T182321Z.doc-8uy7qk", "topic": ["Vid\u00e9os Monde", "ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "A Paris, tensions dans les lyc\u00e9es qui exigent un protocole sanitaire renforc\u00e9", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 2.34121, "lat": 48.85341}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--galeries_video--monde"], "country": "SYR", "city": "Baqirha", "entity_video": "yes", "channel": ["/rubrics/francais/galeries_video/monde", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["Au milieu des pierres s\u00e9culaires et des colonnes effondr\u00e9es, elles sont une dizaine de familles de d\u00e9plac\u00e9s, pr\u00e9f\u00e9rant l'isolement de ruines byzantines et romaines aux camps de d\u00e9plac\u00e9s bond\u00e9s dans le nord-ouest de la Syrie en guerre."], "language": "french", "source": "AFPTV", "title": "Dans la Syrie en guerre, des d\u00e9plac\u00e9s install\u00e9s dans des ruines class\u00e9es", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDAobcwBqAXZ9HQAJdRsAAxQZAWx0AWgTF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMfDgY%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 137}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDAobcwBqAXZ9HQAJdRsAAxQZAWx0AWgTF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAADdQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 432}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDAobcwBqAXZ9HQAJdRsAAxQZAWx0AWgTF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoBcQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 576}, {"role": "Mpeg4-640x360", "width": 640, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0cDAobcwBqAXZ9HQAJdRsAAxQZAWx0AWgTFxsABUoDGwgYKDIZBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxdNFEmcWlwDQlVBQ51H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXFyBg%3D%3D.mp4", "type": "Video", "height": 360}, {"role": "Mpeg4-1280x720", "width": 1280, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0cDAobcwBqAXZ9HQAJdRsAAxQZAWx0AWgTFxwGDQJIGgoGay9dDQ1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNKUQkInBrCAsVBkByCx0SUEpAREpTNn8cDwIBcw59BHR0AAYE.mp4", "type": "Video", "height": 720}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDAobcwBqAXZ9HQAJdRsAAxQZAWx0AWgTF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAADdQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 288}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDAobcwBqAXZ9HQAJdRsAAxQZAWx0AWgTF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQeltSB0EOZytjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXFyBg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Abdulaziz KETAZ", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY7PV", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Baqirha (AFP)", "headline": "Dans la Syrie en guerre, des d\u00e9plac\u00e9s install\u00e9s dans des ruines class\u00e9es", "byline": "Abdulaziz KETAZ", "slug": "mag-deplaces-syrie-migrations-arch\u00e9ologie-arch\u00e9ologie-conflit"}, "caption": "Au milieu des pierres s\u00e9culaires et des colonnes effondr\u00e9es, elles sont une dizaine de familles de d\u00e9plac\u00e9s, pr\u00e9f\u00e9rant l'isolement de ruines byzantines et romaines aux camps de d\u00e9plac\u00e9s bond\u00e9s dans le nord-ouest de la Syrie en guerre.", "source": "AFPTV"}], "mediatopic": ["20000634", "16000000", "20000744", "20000742", "11000000", "13000000", "20000621"], "bagUno": ["AFP_8UY7PV"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHcVFgADbgZwCGx0CwAfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcA93AXZxaB9UK1dsfTE%2FDklbGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF0AAEZAQl3Dhk%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["MAG", "DEPLACES", "SYRIE", "migrations", "ARCH\u00c9OLOGIE", "CONFLIT"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T182154Z:doc-8uy7pv.xml", "headline": "Dans la Syrie en guerre, des d\u00e9plac\u00e9s install\u00e9s dans des ruines class\u00e9es", "slug": ["mag", "deplaces", "syrie", "migrations", "arch\u00e9ologie", "conflit"], "news": ["Au milieu des pierres s\u00e9culaires et des colonnes effondr\u00e9es, elles sont une dizaine de familles de d\u00e9plac\u00e9s, pr\u00e9f\u00e9rant l'isolement de ruines byzantines et romaines aux camps de d\u00e9plac\u00e9s bond\u00e9s dans le nord-ouest de la Syrie en guerre."], "summary": ["Au milieu des pierres s\u00e9culaires et des colonnes effondr\u00e9es, elles sont une dizaine de familles de d\u00e9plac\u00e9s, pr\u00e9f\u00e9rant l'isolement de ruines byzantines et romaines aux camps de d\u00e9plac\u00e9s bond\u00e9s dans le nord-ouest de la Syrie en guerre."], "product": "multimedia", "creator": "Abdulaziz KETAZ", "created": "2020-11-10T18:21:54Z", "iptc": ["11017000", "16000000", "01001000", "13003001", "11000000", "13000000", "11006000", "01000000", "13003000"], "published": "2020-11-10T18:21:54Z", "newsItemID": "doc-8UY7PV", "version": ["00:56:14"], "revision": 1, "entity_location": ["Syria"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHcVFgADbgZwCGx0CwAfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcA93AXZxaB9UK1dsfTE/DklbGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC11ONStfXEEJcAF1BXF8CgUHdQZ2cQ==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T182154Z.doc-8uy7pv", "topic": ["Vid\u00e9os Monde", "ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Dans la Syrie en guerre, des d\u00e9plac\u00e9s install\u00e9s dans des ruines class\u00e9es", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 38.0, "lat": 35.0}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--special--derniere-minute"], "country": "USA", "city": "Washington", "entity_template": ["urgent"], "channel": ["/rubrics/francais/special/derniere-minute", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine Mike Pompeo a refus\u00e9 mardi de reconna\u00eetre la victoire du d\u00e9mocrate Joe Biden \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, en promettant une \"transition en douceur\" vers un \"second\" mandat de Donald Trump.", "mediatopic": ["20000639", "11000000", "20000574", "20000638"], "entity_function": ["Dirigeant"], "urgency": 3, "provider": "AFP", "genre": "DocRobot", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHUbFgYBbgZxAGx3AggfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcA90BHFxaB9UK1dsfTE%2FDlVGG1sqSVQaTV9cEltfIX9MV11aOFoqRTBjR1hUeVUvKio%2FVFZYRR40UEkJdltWa059EioLS11YJAoxVTsxFFRINF0zIDd7CA8dAwp8ARkDBAAHGA%3D%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["USA", "diplomatie", "politique", "\u00e9lections"], "event": ["afpevent:GRQ41", "afpevent:GSL22"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T181424Z:doc-8uy7lk-copy.xml", "headline": "Pompeo promet une \"transition en douceur\" vers un \"second\" mandat Trump", "signal": "update", "slug": ["usa", "diplomatie", "politique", "\u00e9lections"], "news": ["Le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine Mike Pompeo a refus\u00e9 mardi de reconna\u00eetre la victoire du d\u00e9mocrate Joe Biden \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, en promettant une \"transition en douceur\" vers un \"second\" mandat de Donald Trump.", "\"Nous allons compter toutes les voix\", a-t-il dit lors d'une conf\u00e9rence de presse, assurant que les dirigeants \u00e0 travers le monde \u00e9taient conscients qu'il s'agissait d'un \"processus l\u00e9gal\" qui \"prend du temps\".", "fff/sdu"], "summary": ["Le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine Mike Pompeo a refus\u00e9 mardi de reconna\u00eetre la victoire du d\u00e9mocrate Joe Biden \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, en promettant une \"transition en douceur\" vers un \"second\" mandat de Donald Trump."], "product": "multimedia", "created": "2020-11-10T18:14:24Z", "iptc": ["11002000", "11000000", "11003000", "11014000"], "published": "2020-11-10T18:21:23Z", "newsItemID": "doc-8UY7LK-copy", "revision": 2, "afpentity": {"event": [{"qcode": "afpevent:GRQ41", "keyword": "#GRQ41 : Biden elu president"}, {"qcode": "afpevent:GSL22", "keyword": "#GSL22 : Pompeo donne une conf\u00e9rence de presse"}]}, "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHUbFgYBbgZxAGx3AggfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcA90BHFxaB9UK1dsfTE/DlVGG1sqSVQaTV9cEltfIX9MV11aOFoqRTBjR1hUeVUvKio/VFZYRR40UEkJdltWa059EioLXEpEKEUgQ350BAEFdg15cXN3Cw4Y.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T181424Z.doc-8uy7lk-copy", "topic": ["Derni\u00e8re Minute", "ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Pompeo promet une \"transition en douceur\" vers un \"second\" mandat Trump", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": -77.03637, "lat": 38.89511}, "entity_person": ["Mike Pompeo", "Joe Biden", "Donald Trump"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--mon"], "country": "FRA", "city": "Paris", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/mon", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_MONDE"], "caption": ["Chronologie des principaux \u00e9v\u00e9nements du conflit dans le territoire disput\u00e9 du Nagorny Karabakh"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Cessez-le-feu au Karabakh: Moscou \u00e0 la manoeuvre, Ankara en embuscade", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgIbeA5qCHVqAgYfBXIRGnwTYQFoDxYyXE8aX0JXEltfIX9MV11aOFoqRTBjR1hUeVUvKio%2FVFZYRR40UEkJdltWa059EioLS11YJAo0RSomWV1fK19nIDw2UEtIRQV0Dx0BBwsIGQ8Hd3Ub.jpg", "type": "Photo", "height": 140}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgIbeA5qCHVqAgYfBXIRGnwTYQFoDxYtUEpcUVdWA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEHtfIwRbcmVcZ0UqXCZ4WlhXLFAkI2IjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMfDgQ%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 440}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgIbeA5qCHVqAgYfBXIRGnwTYQFoDxYsSUxQG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCHFZS35ADhVFH0BbLVJ4WTMkVhdVPEQoNyE1BAgbBg13ABUAAgMCGg4%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 586}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgIbeA5qCHVqAgYfBXIRGnwTYQFoDxYVS0hCXFdHA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEHtfIwRbcmVcZ0UqXCZ4QkNVMl0kMmIjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMfDgQ%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 294}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgIbeA5qCHVqAgYfBXIRGnwTYQFoDxYWSFhVR1dUHAoGayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNN0U0JDYjXQgfBh4gQV1dR1dDEAkAdXcfAAoAdgZ3B3U%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Tofik BABAYEV", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UX8E9", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Bakou (AFP)", "headline": "Des Azerba\u00efdjanais c\u00e9l\u00e8brent dans les rues de Bakou le 10 novembre 2020 l'accord sur le Nagorny Karabakh", "byline": "Tofik BABAYEV", "slug": "conflict-conflit-azerbaijan-karabakh-armenia"}, "caption": "Des Azerba\u00efdjanais c\u00e9l\u00e8brent dans les rues de Bakou le 10 novembre 2020 l'accord sur le Nagorny Karabakh", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgIbeA5qCHVqAgYfBXIRGnwTYQFoDxV3F1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMfDgQ%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 212}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgIbeA5qCHVqAgYfBXIRGnwTYQFoDxV3F0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAADdw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 666}, {"role": "IPad", "width": 885, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgIbeA5qCHVqAgYfBXIRGnwTYQFoDxV3F0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoBcw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 768}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgIbeA5qCHVqAgYfBXIRGnwTYQFoDxV3F31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAADdw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 444}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgIbeA5qCHVqAgYfBXIRGnwTYQFoDxV3F35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQeltSB0EOZytjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXFyBA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Jonathan WALTER", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UX8E9-2", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Erevan (AFP)", "headline": "Nagorny-Karabakh", "byline": "Jonathan WALTER", "slug": "arm\u00e9nie-conflit-arm\u00e9e-russie-azerba\u00efdjan-conflit"}, "caption": "Carte de localisation du Nagorny-Karabakh et du village d'Eraskh, en Arm\u00e9nie, o\u00f9 un h\u00e9licopt\u00e8re militaire russe a \u00e9t\u00e9 abattu", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgIbeA5qCHVqAgYfBXIRGnwTYQFoDxV2F1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMfDgQ%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgIbeA5qCHVqAgYfBXIRGnwTYQFoDxV2F0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAADdw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgIbeA5qCHVqAgYfBXIRGnwTYQFoDxV2F0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoBcw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 683}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgIbeA5qCHVqAgYfBXIRGnwTYQFoDxV2F31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAADdw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgIbeA5qCHVqAgYfBXIRGnwTYQFoDxV2F35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQeltSB0EOZytjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXFyBA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Karen MINASYAN", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UX8E9-3", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Erevan (AFP)", "headline": "Des Arm\u00e9niens protestent contre l'accord conclu sous l'\u00e9gide de la Russie sur le Nagorny Karabakh, r\u00e9gion s\u00e9paratiste d'Azerba\u00efdjan, devant le Parlement d'Erevan le 10 novembre 2020", "byline": "Karen MINASYAN", "slug": "conflict-topshots-conflit-azerbaijan-karabakh-armenia"}, "caption": "Des Arm\u00e9niens protestent contre l'accord conclu sous l'\u00e9gide de la Russie sur le Nagorny Karabakh, r\u00e9gion s\u00e9paratiste d'Azerba\u00efdjan, devant le Parlement d'Erevan le 10 novembre 2020", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgIbeA5qCHVqAgYfBXIRGnwTYQFoDxVxF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMfDgQ%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 180}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgIbeA5qCHVqAgYfBXIRGnwTYQFoDxVxF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAADdw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 566}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgIbeA5qCHVqAgYfBXIRGnwTYQFoDxVxF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoBcw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 754}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgIbeA5qCHVqAgYfBXIRGnwTYQFoDxVxF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAADdw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 378}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgIbeA5qCHVqAgYfBXIRGnwTYQFoDxVxF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQeltSB0EOZytjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXFyBA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Gal ROMA", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UX8E9-4", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Moscou (AFP)", "headline": "Six semaines de conflits au Nagorny Karabakh", "byline": "Gal ROMA", "slug": "diplomatie-armenie-conflit-accord-karabakh-azerba\u00efdjan-conflit"}, "caption": "Chronologie des principaux \u00e9v\u00e9nements du conflit dans le territoire disput\u00e9 du Nagorny Karabakh", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20000056", "20000639", "16000000", "20000638", "11000000"], "bagUno": ["AFP_8UX8E9", "AFP_8UX8E9-2", "AFP_8UX8E9-3", "AFP_8UX8E9-4"], "entity_function": ["Premier Ministre Armenien", "Analyste", "President", "Pr\u00e9sident", "Dirigeant"], "entity_organisation": ["Institut De Recherche Strat\u00e9gique De L' \u00c9cole Militaire", "Fondation Carnegie"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": ["Rep\u00e8res", "Prev", "Actualisation"], "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3EdFgsNbg9zH3NyHV9VM0csKSkrXRdMUEhrWkJZGwAAHwgHdHMdbQMHdQ90BBlrVl5TaQw0PXwjABdVW1R6WkRQCFNeQlZPKC1YShRBKFN4US0qXEhdK0EyYzUvXQRuX14DT2ZjXRRCQlRTeDZIQUYSJE81WTEgQQwBcgR0d31%2BDQ4cBA9z.xml", "keyword": ["conflit", "diplomatie", "Arm\u00e9nie", "Azerba\u00efdjan", "Russie"], "lang": "fr", "event": ["afpevent:GSL28", "afpevent:GLP81", "afpevent:GRZ23"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T134814Z:doc-8ux8e9.xml", "signal": "update", "headline": "Cessez-le-feu au Karabakh: Moscou \u00e0 la manoeuvre, Ankara en embuscade", "slug": ["conflit", "diplomatie", "arm\u00e9nie", "azerba\u00efdjan", "russie"], "news": ["Le cessez-le-feu sign\u00e9 entre l'Arm\u00e9nie et l'Azerba\u00efdjan rappelle le r\u00f4le d\u00e9terminant de la Russie dans son pr\u00e9 carr\u00e9 caucasien, avec une Turquie \u00e0 l'influence grandissante et des Occidentaux en perte de vitesse.", "Bakou sort indiscutablement vainqueur, sur le plan territorial et militaire, d'une crise qui a confirm\u00e9 des tendances g\u00e9opolitiques de fond dans la r\u00e9gion.", "Les gains pour l'Azerba\u00efdjan", "Bakou r\u00e9cup\u00e8re des territoires tampons autour du Nagorny Karabakh, ainsi que la ville de Choucha, \u00e0 15 kilom\u00e8tres de la capitale s\u00e9paratiste Stepanakert.\u00a0", "\"C'est un gain symbolique et strat\u00e9gique important\", estime Emmanuel Dreyfus, de l'Institut de recherche strat\u00e9gique de l'\u00e9cole militaire (IRSEM) \u00e0 Paris. Selon l'accord, pr\u00e9cise-t-il, les populations d\u00e9plac\u00e9es ne reviendront pas dans leur ville d'origine.", "\"Les Az\u00e9ris n'ont pas eu tout ce qu'ils voulaient, c'est rarement le cas dans une guerre, mais ils ont pris la deuxi\u00e8me ville du pays\", analyse-t-il.", "L'Arm\u00e9nie, elle, est furieuse. \"D\u00e9mission!\", \"tra\u00eetre \u00e0 la Nation\": l'annonce de l'accord par le Premier ministre arm\u00e9nien Nikol Pachinian a \u00e9t\u00e9 accueillie par des cris de rage et de d\u00e9pit \u00e0 Erevan.", "La supr\u00e9matie russe", "Dans son pr\u00e9 carr\u00e9 du Caucase, Moscou reste la puissance qui peut en imposer \u00e0 des bellig\u00e9rants que tout oppose.\u00a0", "\"Comme partout dans l'espace post-sovi\u00e9tique, c'est la Russie qui a eu la drag\u00e9e haute sur la gestion de la crise\", estime Emmanuel Dreyfus, qui rel\u00e8ve qu'elle s'est gard\u00e9e d'intervenir depuis six semaines, s'en tenant \u00e0 des condamnations verbales et des appels \u00e0 cesser les combats.\u00a0", "Les Russes vont d\u00e9ployer 2.000 soldats de maintien de la paix pour cinq ans minimum. Une force qui s'ajoute \u00e0 sa base en Arm\u00e9nie et son parrainage de l\u2019Abkhazie et de l\u2019Oss\u00e9tie du Sud, territoires g\u00e9orgiens dont elle a reconnu l\u2019ind\u00e9pendance dans la foul\u00e9e de la guerre de 2008.\u00a0", "Et qui pourrait durer. Les forces russes de maintien de la paix en ex-URSS ont tendance \u00e0 s'installer, comme en Transdniestrie, en Moldavie, o\u00f9 elles sont d\u00e9ploy\u00e9es depuis 1991, soutenant de facto cette r\u00e9publique autoproclam\u00e9e.", "L'influence turque progresse\u00a0", "Ankara tient t\u00eate \u00e0 Moscou dans le Caucase, comme en Libye et en Syrie.", "Mais plusieurs analystes contact\u00e9s par l'AFP ont \u00e9cart\u00e9 toute transaction bilat\u00e9rale impliquant le Caucase d'un c\u00f4t\u00e9, les questions libyennes et syriennes de l'autre.", "Ali Bakeer, un analyste politique turc bas\u00e9 \u00e0 Ankara, assure qu'un m\u00e9canisme bilat\u00e9ral avait \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 depuis le d\u00e9but de la crise par Ankara mais que Moscou l'a refus\u00e9.\u00a0", "Dmitri Peskov, porte-parole du pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine, a insist\u00e9 sur le fait que l'accord sign\u00e9 lundi avait \u00e9t\u00e9 pilot\u00e9 par Moscou.", "Le pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan en sort n\u00e9anmoins renforc\u00e9. \"L'issue du conflit et la constance de la position turque dans son soutien \u00e0 l'Azerba\u00efdjan, sans m\u00eame parler du r\u00f4le des drones fabriqu\u00e9s par Ankara, renforcent le fait que la Turquie devient plus forte dans le Caucase\", juge Ali Bakeer.\u00a0", "\"Le renforcement de la pr\u00e9sence d'Ankara dans la r\u00e9gion est un processus en cours depuis des ann\u00e9es et Moscou le voit comme la cons\u00e9quence in\u00e9vitable du nouvel ordre\", confirme sur Twitter Alexander Gabuev, chercheur \u00e0 Moscou de la Fondation Carnegie pour la paix internationale.", "la Turquie a maintenant une carte \u00e0 jouer, notamment pour superviser sur le terrain le respect du texte.\u00a0A l'issue d'un entretien t\u00e9l\u00e9phonique entre Recep Tayyip Erdogan et Vladimir Poutine, la pr\u00e9sidence turque a annonc\u00e9 qu'elle m\u00e8nerait \"des activit\u00e9s d'observation et de contr\u00f4le avec la Russie, au moyen d'un centre conjoint\".", "Selon la pr\u00e9sidence azerba\u00efdjanaise, lors d\u2019un entretien t\u00e9l\u00e9phonique entre le pr\u00e9sident Ilham Aliev et M. Erdogan, les deux dirigeants ont \"exprim\u00e9 leur conviction que ce centre contribuerait \u00e0 l'instauration d'une paix durable\".", "France et Etats-Unis marginalis\u00e9s", "La Russie, la France et les Etats-Unis co-pr\u00e9sident le groupe de Minsk, th\u00e9oriquement en premi\u00e8re ligne sur ce dossier caucasien. Mais ni Washington, ni Paris n'ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cisifs cette fois.\u00a0", "\"Ce qui est tr\u00e8s important pour le Kremlin est le r\u00f4le d\u00e9croissant de l'Ouest\", constate Alexander Gabuev, \u00e9voquant en particulier le peu d'int\u00e9r\u00eat pour la question caucasienne du pr\u00e9sident am\u00e9ricain sortant, Donald Trump.\u00a0", "Quant \u00e0 la France, o\u00f9 vit une importante communaut\u00e9 arm\u00e9nienne, elle est accus\u00e9e de parti pris pro-Erevan par Bakou, ce qui a compliqu\u00e9 son r\u00f4le dans la crise. Paris et Ankara sont par ailleurs \u00e0 couteaux tir\u00e9s depuis des mois sur de multiples dossiers, rendant l\u00e0 aussi une m\u00e9diation fran\u00e7aise d\u00e9licate. \u00a0", "burs-dla/fz/mm\u00a0"], "summary": ["Le cessez-le-feu sign\u00e9 entre l'Arm\u00e9nie et l'Azerba\u00efdjan rappelle le r\u00f4le d\u00e9terminant de la Russie dans son pr\u00e9 carr\u00e9 caucasien, avec une Turquie \u00e0 l'influence grandissante et des Occidentaux en perte de vitesse.", "La supr\u00e9matie russe\nDans son pr\u00e9 carr\u00e9 du Caucase, Moscou reste la puissance qui peut en imposer \u00e0 des bellig\u00e9rants que tout oppose.\u00a0"], "product": "multimedia", "creator": "Didier LAURAS avec les bureaux de Moscou et Istanbul", "advisory": "ajoute annonce par la Turquie sur le contr\u00f4le du cessez-le-feu", "created": "2020-11-10T13:48:14Z", "iptc": ["16002000", "11002000", "16000000", "11014000", "11000000"], "published": "2020-11-10T18:15:29Z", "newsItemID": "doc-8UX8E9", "revision": 5, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgIbeA5qCHVqAgYfBXIRGnwTYQFoDxYtUEpcUVdWA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEHtfIwRbcmVcZ1I9QCo3V0INdQJxcHZ/AQ0aBwpyDw==.jpg", "faces": [{"offsetX": 621, "offsetY": 122, "width": 96, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgIbeA5qCHVqAgYfIlUiIBt2ZnhrZmd9bHUMcAseRVFRLSZIXxxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ93KFEDRggSWhdVPEQoNyE1BAgbBg13ABUAAgMCGg4%3D.jpg", "height": 96}, {"offsetX": 623, "offsetY": 190, "width": 91, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgIbeA5qCHVqAgYfIlUiIBt3ZnhrZmd9bHUMcAseRVFRLSZIXxxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ93KFEDRggSWhdVPEQoNyE1BAgbBg13ABUAAgMCGg4%3D.jpg", "height": 91}, {"offsetX": 627, "offsetY": 224, "width": 91, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgIbeA5qCHVqAgYfIlUiIBt0ZnhrZmd9bHUMcAseRVFRLSZIXxxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ93KFEDRggSWhdVPEQoNyE1BAgbBg13ABUAAgMCGg4%3D.jpg", "height": 91}, {"offsetX": 85, "offsetY": 249, "width": 102, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCgIbeA5qCHVqAgYfIlUiIBt1ZnhrZmd9bHUMcAseRVFRLSZIXxxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ93KFEDRggSWhdVPEQoNyE1BAgbBg13ABUAAgMCGg4%3D.jpg", "height": 102}]}], "afpentity": {"country": [{"qcode": "afplocation:188", "location": {"lon": 38.0, "lat": 35.0}, "keyword": "Syria"}, {"qcode": "afplocation:67", "location": {"lon": 2.0, "lat": 46.0}, "keyword": "France"}, {"qcode": "afplocation:170", "location": {"lon": 100.0, "lat": 60.0}, "keyword": "Russia"}, {"qcode": "afplocation:206", "location": {"lon": -98.5, "lat": 39.76}, "keyword": "United States"}, {"qcode": "afplocation:113", "location": {"lon": 17.0, "lat": 28.0}, "keyword": "Libya"}, {"qcode": "afplocation:199", "location": {"lon": 34.91155, "lat": 39.05901}, "keyword": "Turkey"}, {"qcode": "afplocation:123", "location": {"lon": 28.58333, "lat": 47.25}, "keyword": "Moldova"}, {"qcode": "afplocation:10", "location": {"lon": 45.0, "lat": 40.25}, "keyword": "Armenia"}, {"qcode": "afplocation:15", "location": {"lon": 47.5, "lat": 40.5}, "keyword": "Azerbaijan"}], "city": [{"qcode": "afplocation:2691", "location": {"lon": 27.56667, "lat": 53.9}, "keyword": "Minsk"}, {"qcode": "afplocation:2153", "location": {"lon": 32.85427, "lat": 39.91987}, "keyword": "Ankara"}, {"qcode": "afplocation:2156", "location": {"lon": 46.7528, "lat": 39.8177}, "keyword": "Stepanakert"}], "person": [{"qcode": "afpperson:167122", "keyword": "Recep Tayyip Erdogan"}, {"qcode": "afpperson:286442", "keyword": "Dmitri Peskov"}, {"qcode": "afpperson:256004", "keyword": "Mevlut Cavusoglu"}, {"qcode": "afpperson:32639", "keyword": "Vladimir Poutine"}, {"qcode": "afpperson:121505", "keyword": "Donald Trump"}, {"qcode": "afpperson:171230", "keyword": "Ilham Aliyev"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:188", "location": {"lon": 38.0, "lat": 35.0}, "keyword": "Syria"}, {"qcode": "afplocation:2691", "location": {"lon": 27.56667, "lat": 53.9}, "keyword": "Minsk"}, {"qcode": "afplocation:67", "location": {"lon": 2.0, "lat": 46.0}, "keyword": "France"}, {"qcode": "afplocation:170", "location": {"lon": 100.0, "lat": 60.0}, "keyword": "Russia"}, {"qcode": "afplocation:206", "location": {"lon": -98.5, "lat": 39.76}, "keyword": "United States"}, {"qcode": "afplocation:2153", "location": {"lon": 32.85427, "lat": 39.91987}, "keyword": "Ankara"}, {"qcode": "afplocation:288667", "location": {"lon": 29.25, "lat": 47.33333}, "keyword": "Transnistria"}, {"qcode": "afplocation:113", "location": {"lon": 17.0, "lat": 28.0}, "keyword": "Libya"}, {"qcode": "afplocation:199", "location": {"lon": 34.91155, "lat": 39.05901}, "keyword": "Turkey"}, {"qcode": "afplocation:123", "location": {"lon": 28.58333, "lat": 47.25}, "keyword": "Moldova"}, {"qcode": "afplocation:10", "location": {"lon": 45.0, "lat": 40.25}, "keyword": "Armenia"}, {"qcode": "afplocation:277353", "keyword": "Nagorno-Karabakh"}, {"qcode": "afplocation:15", "location": {"lon": 47.5, "lat": 40.5}, "keyword": "Azerbaijan"}, {"qcode": "afplocation:2156", "location": {"lon": 46.7528, "lat": 39.8177}, "keyword": "Stepanakert"}], "event": [{"qcode": "afpevent:GSL28", "keyword": "#GSL28 : Nagorny Karabakh: accord de \"cessez-le-feu total\" entre Arm\u00e9nie et Azerba\u00efdjan"}, {"qcode": "afpevent:GLP81", "keyword": "#GLP81 : Combats opposant l'Azerba\u00efdjan aux s\u00e9paratistes arm\u00e9niens du Nagorny Karabakh"}, {"qcode": "afpevent:GRZ23", "keyword": "#GRZ23 : 7e semaine de combats au Nagorny Karbakh"}]}, "entity_location": ["Armenia", "Azerbaijan", "Russia", "Turkey", "Baku", "Paris(FR)", "Yerevan", "Moscow(RU)", "Moldova", "Ankara", "Libya", "Syria", "France", "United States", "Minsk", "Washington(US)"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3EdFgsNbg9zH3NyHV9VM0csKSkrXRdMUEhrWkJZGwAAHwgHdHMdbQMHdQ90BBlrVl5TaQw0PXwjABdVW1R6WkRQCFNeQlZPKC1YShRBKFN4US0qXEhdK0EyYzUvXQRuX14DT2ZjXRRVVUhfNydeBAMCcQJ3CXtxBQACcwI=.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T134814Z.doc-8ux8e9", "topic": ["Monde", "ONLINE-NEWS-FR", "ONLINE-NEWS-FR_MONDE"], "objectName": "Cessez-le-feu au Karabakh: Moscou \u00e0 la manoeuvre, Ankara en embuscade", "country_only": ["ALL"], "entity_person": ["Emmanuel Dreyfus", "Nikol Pachinian", "Ali Bakeer", "Dmitri Peskov", "Recep Tayyip Erdogan", "Alexander Gabuev", "Ilham Aliev", "M Erdogan", "Donald Trump"], "location": {"lon": 2.34121, "lat": 48.85341}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--spo"], "country": "FRA", "city": "Marcoussis", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/spo", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_SPORT", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["Anthony Bouthier avec le XV de France contre le Pays de Galles \u00e0  Cardiff, le 22 f\u00e9vrier 2020"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "XV de France: les Bleus \"s'attendent \u00e0 tout\" face aux Fidji, selon Bouthier", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCAQbeQJqAXN1HQMEfRsAAxQZAWx0AQAdF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMfAQI%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCAQbeQJqAXN1HQMEfRsAAxQZAWx0AQAdF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAMcQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCAQbeQJqAXN1HQMEfRsAAxQZAWx0AQAdF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoOdQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCAQbeQJqAXN1HQMEfRsAAxQZAWx0AQAdF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAMcQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCAQbeQJqAXN1HQMEfRsAAxQZAWx0AQAdF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQeltSB0EOZytjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXF9Ag%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "FRANCK FIFE", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY78X", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Saint-Denis (AFP)", "headline": "L'ailier du XV de France Anthony Bouthier \u00e0 la lutte avec l'Irlandais Andrew Conway en Six Nations \u00e0 Saint-Denis, le 31 octobre 2020", "byline": "FRANCK FIFE", "slug": "irl-6nations-fra-rugbyu-rugby"}, "caption": "L'ailier du XV de France Anthony Bouthier \u00e0 la lutte avec l'Irlandais Andrew Conway en Six Nations \u00e0 Saint-Denis, le 31 octobre 2020", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCAQbeQJqAXN1HQMEfRsAAxQZAWx0AQAdFB8aQldSA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEHtfIwRbcmVcZ0UqXCZ4Q0RZJ18tKistH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAMcQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCAQbeQJqAXN1HQMEfRsAAxQZAWx0AQAdFB8aXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGU3XV1VeVwoIiwiXF8LU0A1UF9RRg8BGwgDd3sVDQUFcw91.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCAQbeQJqAXN1HQMEfRsAAxQZAWx0AQAdFB8aXEJRSRZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKRE3Xy8gD1hAJVBnIDw2UEtIRQV0Dx0BBwsIGQ8Hd3od.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCAQbeQJqAXN1HQMEfRsAAxQZAWx0AQAdFB8aZUBVW1FTMmxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGU3XV1VeUQzIDIvXE4LU0A1UF9RRg8BGwgDd3sVDQUFcw91.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCAQbeQJqAXN1HQMEfRsAAxQZAWx0AQAdFB8aZkNFTEpTIXMfCRxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ93KFEDRggSWhdCK1gkeDc3TFhfU1x0Cx0SUEpAREpTNn8cDwIBcw59BHR0AAkA.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Anne-Christine POUJOULAT", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY78X-2", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Cardiff (AFP)", "headline": "Anthony Bouthier avec le XV de France contre le Pays de Galles \u00e0  Cardiff, le 22 f\u00e9vrier 2020", "byline": "Anne-Christine POUJOULAT", "slug": "wal-6nations-fra-rugbyu-rugby"}, "caption": "Anthony Bouthier avec le XV de France contre le Pays de Galles \u00e0  Cardiff, le 22 f\u00e9vrier 2020", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20001036", "20001176", "15000000", "20000822"], "bagUno": ["AFP_8UY78X", "AFP_8UY78X-2"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": ["Entretien", "Prev"], "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3MbFgoBbgZ1AGx3BggfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcA91AnJwaB9UK1dsfTE%2FDgFVGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF0AAEZAQl3AR0%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["rugby", "fra", "fij", "nations", "automne"], "event": ["afpevent:GPN34"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T180215Z:doc-8uy78x.xml", "headline": "XV de France: les Bleus \"s'attendent \u00e0 tout\" face aux Fidji, selon Bouthier", "signal": "update", "slug": ["rugby", "fra", "fij", "nations", "automne"], "news": ["Anthony Bouthier, r\u00e9v\u00e9lation du dernier Tournoi des six nations, l'a assur\u00e9 mardi: le XV de France \"s'attend \u00e0 tout\", dimanche \u00e0 Vannes, face aux Fidji, premier match pour les Bleus dans la nouvelle Coupe d'automne des nations.\u00a0", "Q: Que ressentez-vous au moment de retrouver Vannes, o\u00f9 vous avez jou\u00e9 cinq saisons?", "R: \"C'est la premi\u00e8re fois que je vais retourner l\u00e0-bas: \u00e7a me fait plaisir de retrouver ce stade,\u00a0m\u00eame si c'est dommage qu'il n'y ait personne, que ce soit \u00e0 huis clos. Mais pouvoir retourner dans ces lieux, \u00e7a va me rappeler de beaux souvenirs. Je suis encore en contact avec mes anciens co\u00e9quipiers, on se parle souvent. Je suis leurs performances chaque semaine. C'est assez incroyable cette ann\u00e9e, d'ailleurs (Vannes est leader de Pro D2 avec huit victoires en neuf matches, NDLR). On s'\u00e9crit pour \u00e9changer, pour se donner des nouvelles...\"", "Q: Cette pause de deux semaines vous a-t-elle fait du bien depuis la victoire contre l'Irlande (le 31 octobre, 35-27)?", "R: \"Ca fait toujours du bien apr\u00e8s deux matches d'affil\u00e9e. Ce sont des matches internationaux donc avec beaucoup de volume, beaucoup d'intensit\u00e9. Ce repos \u00e9tait important derri\u00e8re, pour nous faire du bien au corps et \u00e0 la t\u00eate, d'autant qu'on avait encha\u00een\u00e9 en championnat aussi. Ca fait du bien.\"", "Q: Ce devrait \u00eatre votre dernier match avec les Bleus pour 2020. Quel bilan tirez-vous de votre premi\u00e8re ann\u00e9e en \u00e9quipe de France?", "R: \"Que du positif. Je suis arriv\u00e9 en janvier, je d\u00e9couvrais l'\u00e9quipe de France, son fonctionnement... Mais je m'y suis bien senti de suite, d\u00e8s le stage de Nice (en d\u00e9but d'ann\u00e9e 2020, NDLR). J'ai eu la chance de jouer contre l'Angleterre et on a gagn\u00e9. C'est forc\u00e9ment plus facile de commencer par une victoire. En plus de \u00e7a, c'est un groupe, une ambiance... et \u00e7a continue aujourd'hui. C'est sain. On est sereins dans la semaine pour faire une grosse performance le week-end. Chaque semaine, on se remet en question, on sait qu'il faut repartir de l'avant pour gagner chaque semaine. Sur ces premiers matches, pour moi, il n'y a que du positif.\"", "Q: Un mot sur les trois-quarts fidjiens ?", "R: \"On les conna\u00eet tr\u00e8s bien, ils jouent dans notre championnat. Ce sont des joueurs qu'on c\u00f4toie tous les week-ends et ils ont des qualit\u00e9s individuelles \u00e9normes. Mais nous, on se pr\u00e9pare comme on pr\u00e9pare les autres matches, avec beaucoup de s\u00e9rieux pour pouvoir faire ce qu'on sait faire et qu'on fait depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, avec nos syst\u00e8mes de jeu, notre projet pour faire un gros match dimanche. Et le gagner.\"", "Q: Vous les craignez ?", "R: \"De l'appr\u00e9hension, oui. On en a chaque week-end, quand on joue les Irlandais, les Gallois... Individuellement, les Fidjiens peuvent faire des diff\u00e9rences mais il y a des joueurs comme \u00e7a dans toutes les \u00e9quipes. Depuis vendredi dernier, on travaille pour pouvoir les affronter et rivaliser dans les duels. On sait comment ils fonctionnent, on les \u00e9tudie au quotidien mais on ne changera pas notre fa\u00e7on de faire. Notre ADN, c'est d'avoir une grosse d\u00e9fense pour pouvoir jouer comme on sait le faire.\"", "Q: Avez-vous \u00e9voqu\u00e9 la d\u00e9faite de 2018 (21-14 au Stade de France)?", "R: \"Tr\u00e8s peu. D\u00e9j\u00e0, tr\u00e8s peu sont encore l\u00e0. L\u00e0, on travaille sur l'\u00e9quipe actuelle. On en parle un peu mais tr\u00e8s l\u00e9g\u00e8rement. Le staff a chang\u00e9 aussi. Il y aura surement des choses nouvelles dans leur jeu offensif ou d\u00e9fensif. On s'attend \u00e0 tout.\"", "Propos recueillis en conf\u00e9rence de presse", "mca/bpa"], "summary": ["Anthony Bouthier, r\u00e9v\u00e9lation du dernier Tournoi des six nations, l'a assur\u00e9 mardi: le XV de France \"s'attend \u00e0 tout\", dimanche \u00e0 Vannes, face aux Fidji, premier match pour les Bleus dans la nouvelle Coupe d'automne des nations.\u00a0", "Q: Ce devrait \u00eatre votre dernier match avec les Bleus pour 2020."], "product": "multimedia", "created": "2020-11-10T18:02:15Z", "iptc": ["15049000", "15000000"], "published": "2020-11-10T18:13:16Z", "newsItemID": "doc-8UY78X", "revision": 4, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCAQbeQJqAXN1HQMEfRsAAxQZAWx0AQAdF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R/Fl9jVTs1W0NVNwlwc3RzCwAVAg90CxUE.jpg", "faces": [{"offsetX": 290, "offsetY": 173, "width": 112, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCAQbeQJqAXN1HQMEfRsnJCcjZglyd34VZhVhbAUIdRZeLCVFXVdSb101V3wmW1UNJVouKz0rVkxeEE0sXRBVW11eVFVZMDELSFtQfHQsVgUzeWZYYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoOdQ%3D%3D.jpg", "height": 112}]}, {"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCAQbeQJqAXN1HQMEfRsAAxQZAWx0AQAdFB8aXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGUgSkFZNlEyeHVwCQwfDwBxDhwGDQI=.jpg", "faces": [{"offsetX": 492, "offsetY": 289, "width": 156, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCAQbeQJqAXN1HQMEfRsnJCcjZglyd34VZhVhbAUIdRUEaypEXlpQJFFrWjMiDVJZIAkgKysoQFRCQ0tjTERQCFNeQlZPKC1YShRFKFN4cyojdEd7E1xnIDw2UEtIRQV0Dx0BBwsIGQ8Hd3od.jpg", "height": 156}]}], "afpentity": {"city": [{"qcode": "afplocation:1978", "location": {"lon": 7.26608, "lat": 43.70313}, "keyword": "Nice"}, {"qcode": "afplocation:2505", "location": {"lon": -2.75, "lat": 47.66667}, "keyword": "Vannes"}], "person": [{"qcode": "afpperson:1901963", "keyword": "Anthony Bouthier"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:233", "location": {"lon": -0.70312, "lat": 52.16045}, "keyword": "England"}, {"qcode": "afplocation:94", "keyword": "Ireland"}, {"qcode": "afplocation:67", "keyword": "France"}, {"qcode": "afplocation:1978", "location": {"lon": 7.26608, "lat": 43.70313}, "keyword": "Nice"}, {"qcode": "afplocation:65", "keyword": "Fiji"}, {"qcode": "afplocation:2505", "location": {"lon": -2.75, "lat": 47.66667}, "keyword": "Vannes"}], "poi": [{"qcode": "afplocation:278127", "location": {"lon": 2.36006, "lat": 48.92444}, "keyword": "Stade de France"}], "event": [{"qcode": "afpevent:GPN34", "keyword": "#GPN34 : Rugby : Coupe d'Automne des Nations : France - Fidji"}]}, "entity_location": ["France", "Vannes", "Fiji", "Ireland", "Nice", "England"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3MbFgoBbgZ1AGx3BggfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcA91AnJwaB9UK1dsfTE/DgFVGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC11ONStfXEEJcAF1BXF8CgUHdQZ5dQ==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T180215Z.doc-8uy78x", "topic": ["Sport", "ONLINE-NEWS-FR_SPORT", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "XV de France: les Bleus \"s'attendent \u00e0 tout\" face aux Fidji, selon Bouthier", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 2.23858, "lat": 48.64026}, "entity_person": ["Anthony Bouthier"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--special--derniere-minute"], "country": "TUR", "city": "Istanbul", "entity_template": ["urgent"], "channel": ["/rubrics/francais/special/derniere-minute", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Le pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan a envoy\u00e9 mardi un message \u00e0 son homologue am\u00e9ricain Donald Trump pour le remercier de sa \"chaleureuse amiti\u00e9\", peu apr\u00e8s avoir adress\u00e9 ses f\u00e9licitations au vainqueur de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle aux Etats-Unis, le d\u00e9mocrate Joe Biden.", "mediatopic": ["20000639", "20000574", "20000638", "11000000"], "entity_function": ["Pr\u00e9sident"], "urgency": 3, "provider": "AFP", "genre": "DocRobot", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZcnsCCwMEbgZ0B2xxBB5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCWYFeQdzAnUfHFVfJxl5MD1xWkkAVVc1QANMWF4PTlFSeCNDVlxNLFgwQ2UwW1UNJVouKz0rVkxeEEksXRB3XFR2W3NhLWRfVl5RfEMgSDdjV0lALUYkNnl3DwkYBAF9DRoFBwoC.xml", "lang": "fr", "keyword": ["diplomatie", "\u00e9lections", "Turquie", "USA"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T180626Z:doc-8uy7cp-copy.xml", "headline": "Apr\u00e8s avoir f\u00e9licit\u00e9 Biden, Erdogan \"remercie\" Trump pour sa \"chaleureuse amiti\u00e9\" (pr\u00e9sidence)", "signal": "update", "slug": ["diplomatie", "\u00e9lections", "turquie", "usa"], "news": ["Le pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan a envoy\u00e9 mardi un message \u00e0 son homologue am\u00e9ricain Donald Trump pour le remercier de sa \"chaleureuse amiti\u00e9\", peu apr\u00e8s avoir adress\u00e9 ses f\u00e9licitations au vainqueur de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle aux Etats-Unis, le d\u00e9mocrate Joe Biden.", "\"Je vous remercie pour votre vision sinc\u00e8re et d\u00e9termin\u00e9e qui a permis le d\u00e9veloppement des relations entre la Turquie et les Etats-Unis\" et \"pour votre chaleureuse amiti\u00e9\", a \u00e9crit M. Erdogan dans ce message publi\u00e9 par la pr\u00e9sidence turque.", "fo-gkg/fjb"], "summary": ["Le pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan a envoy\u00e9 mardi un message \u00e0 son homologue am\u00e9ricain Donald Trump pour le remercier de sa \"chaleureuse amiti\u00e9\", peu apr\u00e8s avoir adress\u00e9 ses f\u00e9licitations au vainqueur de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle aux Etats-Unis, le d\u00e9mocrate Joe Biden.", "\"Je vous remercie pour votre vision sinc\u00e8re et d\u00e9termin\u00e9e qui a permis le d\u00e9veloppement des relations entre la Turquie et les Etats-Unis\" et \"pour votre chaleureuse amiti\u00e9\", a \u00e9crit M. Erdogan dans ce message publi\u00e9 par la pr\u00e9sidence turque.\nfo-gkg/fjb"], "product": "multimedia", "created": "2020-11-10T18:06:26Z", "iptc": ["11002000", "11003000", "11014000", "11000000"], "published": "2020-11-10T18:11:47Z", "newsItemID": "doc-8UY7CP-copy", "revision": 2, "entity_location": ["United States", "Turkey"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZcnsCCwMEbgZ0B2xxBB5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCWYFeQdzAnUfHFVfJxl5MD1xWkkAVVc1QANMWF4PTlFSeCNDVlxNLFgwQ2UwW1UNJVouKz0rVkxeEEksXRB3XFR2W3NhLWRIQUJdM1I2DXJzAgQCfQx1cnV0AQs=.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T180626Z.doc-8uy7cp-copy", "topic": ["Derni\u00e8re Minute", "ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Apr\u00e8s avoir f\u00e9licit\u00e9 Biden, Erdogan \"remercie\" Trump pour sa \"chaleureuse amiti\u00e9\" (pr\u00e9sidence)", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 28.94966, "lat": 41.01384}, "entity_person": ["Recep Tayyip Erdogan", "Donald Trump", "Joe Biden", "M Erdogan"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--special--derniere-minute"], "country": "DEU", "city": "Berlin", "entity_template": ["urgent"], "channel": ["/rubrics/francais/special/derniere-minute", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "La chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel a t\u00e9l\u00e9phon\u00e9 mardi \u00e0 Joe Biden pour le f\u00e9liciter de sa victoire \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, et a \u00e9mis \"le v\u0153u d'une collaboration \u00e9troite et bas\u00e9e sur la confiance\", a annonc\u00e9 la chancellerie.", "mediatopic": ["20000639", "20000593", "20000579", "20000638", "20000574", "11000000"], "entity_function": ["President", "Porte Parole"], "urgency": 3, "provider": "AFP", "genre": "DocRobot", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3EZFgMEchh9Amx0Ax5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCWYFdgJ2AHMfHFVfJxl5MD1xAFEAVVc1QANMWF4PTlFSeCNDVlxNLFgwQ2UwW1UNJVouKz0rVkxeEEksXRB3XFR2W3NhLWRfVl5RfEMgSDdjV0lALUYkNnl3DwkYBAF9DRoFBwoC.xml", "lang": "fr", "keyword": ["diplomatie", "gouvernement", "Allemagne", "USA", "\u00e9lections"], "event": ["afpevent:GSO31"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T175300Z:doc-8uy79h-copy.xml", "headline": "Angela Merkel f\u00e9licite Joe Biden et souhaite une collaboration \"\u00e9troite\", \"bas\u00e9e sur la confiance\"", "signal": "update", "slug": ["diplomatie", "gouvernement", "allemagne", "usa", "\u00e9lections"], "news": ["La chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel a t\u00e9l\u00e9phon\u00e9 mardi \u00e0 Joe Biden pour le f\u00e9liciter de sa victoire \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, et a \u00e9mis \"le v\u0153u d'une collaboration \u00e9troite et bas\u00e9e sur la confiance\", a annonc\u00e9 la chancellerie.", "Angela Merkel et le \"pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e9lu se sont accord\u00e9s sur le fait que la collaboration transatlantique rev\u00eat une grande importance \u00e9tant donn\u00e9 les nombreux d\u00e9fis mondiaux\", a \u00e9galement indiqu\u00e9 le porte-parole de la chanceli\u00e8re Steffen Seibert dans un bref communiqu\u00e9.", "ilp/fjb"], "summary": ["La chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel a t\u00e9l\u00e9phon\u00e9 mardi \u00e0 Joe Biden pour le f\u00e9liciter de sa victoire \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, et a \u00e9mis \"le v\u0153u d'une collaboration \u00e9troite et bas\u00e9e sur la confiance\", a annonc\u00e9 la chancellerie.", "Angela Merkel et le \"pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e9lu se sont accord\u00e9s sur le fait que la collaboration transatlantique rev\u00eat une grande importance \u00e9tant donn\u00e9 les nombreux d\u00e9fis mondiaux\", a \u00e9galement indiqu\u00e9 le porte-parole de la chanceli\u00e8re Steffen Seibert dans un bref communiqu\u00e9.\nilp/fjb"], "product": "multimedia", "created": "2020-11-10T17:53:00Z", "iptc": ["11002000", "11006000", "11003004", "11014000", "11003000", "11000000"], "published": "2020-11-10T18:09:18Z", "newsItemID": "doc-8UY79H-copy", "revision": 2, "afpentity": {"event": [{"qcode": "afpevent:GSO31", "keyword": "#GSO31 : Angela Merkel f\u00e9licite Joe Biden et souhaite une collaboration \"\u00e9troite\", \"bas\u00e9e sur la confiance\""}]}, "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3EZFgMEchh9Amx0Ax5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCWYFdgJ2AHMfHFVfJxl5MD1xAFEAVVc1QANMWF4PTlFSeCNDVlxNLFgwQ2UwW1UNJVouKz0rVkxeEEksXRB3XFR2W3NhLWRIQUJdM1I2DXJzAgQCfQx1cnV0AQs=.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T175300Z.doc-8uy79h-copy", "topic": ["Derni\u00e8re Minute", "ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Angela Merkel f\u00e9licite Joe Biden et souhaite une collaboration \"\u00e9troite\", \"bas\u00e9e sur la confiance\"", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 13.41053, "lat": 52.52437}, "entity_person": ["Angela Merkel", "Joe Biden", "Steffen Seibert"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--spo", "francais--special--football"], "country": "FRA", "city": "Paris", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/spo", "/rubrics/francais/special/football", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_SPORT", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_FOOTBALL", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["Le s\u00e9lectionneur des Bleus Didier Deschamps \u00e9change avec son adjoint Guy Stephan lors d'une s\u00e9ance d'entra\u00eenement \u00e0 Clairefontaine, le 9 novembre 2020"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Bleus: \"Cinq \u00e0 six\" absents contre la Finlande, dont Pavard (Deschamps)", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQAbdAZqAXBxHQMBcRsAAxQZAWx1DmoAF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMfAQE%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 176}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQAbdAZqAXBxHQMBcRsAAxQZAWx1DmoAF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAMcg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 552}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQAbdAZqAXBxHQMBcRsAAxQZAWx1DmoAF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoOdg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 736}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQAbdAZqAXBxHQMBcRsAAxQZAWx1DmoAF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAMcg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 368}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQAbdAZqAXBxHQMBcRsAAxQZAWx1DmoAF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQeltSB0EOZytjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXF9AQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "FRANCK FIFE", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UX8RE", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Clairefontaine-en-Yvelines (AFP)", "headline": "Le s\u00e9lectionneur des Bleus Didier Deschamps \u00e9change avec son adjoint Guy Stephan lors d'une s\u00e9ance d'entra\u00eenement \u00e0 Clairefontaine, le 9 novembre 2020", "byline": "FRANCK FIFE", "slug": "fbl-eur-fra-foot-nations-training"}, "caption": "Le s\u00e9lectionneur des Bleus Didier Deschamps \u00e9change avec son adjoint Guy Stephan lors d'une s\u00e9ance d'entra\u00eenement \u00e0 Clairefontaine, le 9 novembre 2020", "source": "POOL"}], "mediatopic": ["20001065", "15000000", "20000822"], "bagUno": ["AFP_8UX8RE"], "entity_organisation": ["Juventus"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": "Lead", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHofFgcFbgZ2BGx3AwQfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcAV0BHd1aB9UK1dsfTE%2BAUtIGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF0AAEZAQl3AR4%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["foot", "NA", "FRA", "FIN", "LIGUE", "NATIONS"], "event": ["afpevent:GNE77", "afpevent:GDH68", "afpevent:GDG03"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T121440Z:doc-8ux8re.xml", "headline": "Bleus: \"Cinq \u00e0 six\" absents contre la Finlande, dont Pavard (Deschamps)", "signal": "update", "slug": ["foot", "foot", "na", "foot", "fra", "fin", "ligue", "nations", "foot", "na", "foot", "fra", "fin", "ligue", "nations"], "news": ["Le s\u00e9lectionneur fran\u00e7ais Didier Deschamps a indiqu\u00e9 mardi que \"cinq \u00e0 six joueurs\" seraient indisponibles pour le match amical mercredi contre la Finlande, dont le lat\u00e9ral droit Benjamin Pavard qui soigne une blessure musculaire.", "\"Benjamin Pavard ne sera pas disponible, ce sera le cas de 5 \u00e0 6 joueurs que je ne pourrai pas utiliser demain (mercredi)\", a indiqu\u00e9 le patron des champions du monde en visio-conf\u00e9rence de presse.", "Mardi soir, le d\u00e9fenseur du Bayern Munich n'a pas particip\u00e9 \u00e0 l'entra\u00eenement collectif \u00e0 Clairefontaine, comme ses co\u00e9quipiers en club Corentin Tolisso et Lucas Hernandez, ainsi que le milieu de la Juventus Turin Adrien Rabiot \u00e9galement rest\u00e9 en salle, selon l'encadrement.", "Les Parisiens Presnel Kimpembe (pied) et Kylian Mbapp\u00e9 (cuisse), arriv\u00e9s bless\u00e9s lundi, ont travaill\u00e9 avec les kin\u00e9s \"en marge du groupe mais sur le terrain\", a-t-on pr\u00e9cis\u00e9 de m\u00eame source.", "Deschamps compte donner du temps de jeu \u00e0 des rempla\u00e7ants habituels avant les deux \u00e9ch\u00e9ances qui comptent en Ligue des nations, samedi \u00e0 Lisbonne dans le choc du groupe contre le Portugal, puis mardi face \u00e0 la Su\u00e8de \u00e0 Saint-Denis.", "Le gardien Steve Mandanda, doublure du capitaine Hugo Lloris, \"sera titulaire demain\", a ainsi confirm\u00e9 le s\u00e9lectionneur, qui avait proc\u00e9d\u00e9 de la m\u00eame mani\u00e8re en octobre lors de l'amical gagn\u00e9 7-1 contre l'Ukraine.", "En d\u00e9fense, Kurt Zouma pourrait d\u00e9buter dans l'axe s'il venait \u00e0 laisser au repos Varane. Sur le c\u00f4t\u00e9 droit, Deschamps devra trancher entre le Mon\u00e9gasque Ruben Aguilar, nouveau venu en s\u00e9lection apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 lundi soir en renfort, et le lyonnais L\u00e9o Dubois qui a disput\u00e9 le choc contre Saint-Etienne (2-1) dimanche.", "Devant, Deschamps a la possibilit\u00e9 de lancer Marcus Thuram, fils de l'ancien international Lilian, appel\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en \u00e9quipe de France.", "\"Etre +fils de+ n'est pas un crit\u00e8re de s\u00e9lection, s'il est l\u00e0 c'est que je consid\u00e8re qu'il le m\u00e9rite\", a encore rappel\u00e9 le s\u00e9lectionneur mardi devant la presse.", "L'attaquant de M\u00f6nchengladbach en Allemagne, capable d'\u00e9voluer sur le c\u00f4t\u00e9 gauche ou dans l'axe, a effectu\u00e9 mardi soir des exercices avec ballon et des \u00e9tirements avec les 15 autres joueurs de champ disponibles, avant de prendre part \u00e0 un \"jeu r\u00e9duit\" sur une moiti\u00e9 de terrain en compagnie de Mandanda et du gardien lillois Mike Maignan, selon l'encadrement.", "jta-ama/jed/bde"], "summary": ["Le s\u00e9lectionneur fran\u00e7ais Didier Deschamps a indiqu\u00e9 mardi que \"cinq \u00e0 six joueurs\" seraient indisponibles pour le match amical mercredi contre la Finlande, dont le lat\u00e9ral droit Benjamin Pavard qui soigne une blessure musculaire.", "\"Benjamin Pavard ne sera pas disponible, ce sera le cas de 5 \u00e0 6 joueurs que je ne pourrai pas utiliser demain (mercredi)\", a indiqu\u00e9 le patron des champions du monde en visio-conf\u00e9rence de presse."], "product": "multimedia", "advisory": "AJOUTE pr\u00e9cisions sur l'entra\u00eenement de mardi soir", "created": "2020-11-10T12:14:40Z", "iptc": ["15054000", "15000000"], "published": "2020-11-10T18:06:58Z", "newsItemID": "doc-8UX8RE", "revision": 7, "afpentity": {"city": [{"qcode": "afplocation:279527", "location": {"lon": 6.44172, "lat": 51.18539}, "keyword": "M\u00f6nchengladbach"}, {"qcode": "afplocation:2011", "location": {"lon": -9.13333, "lat": 38.71667}, "keyword": "Lisbon"}, {"qcode": "afplocation:2141", "location": {"lon": 7.68682, "lat": 45.07049}, "keyword": "Turin"}], "person": [{"qcode": "afpperson:584062", "keyword": "Kurt Zouma"}, {"qcode": "afpperson:1806569", "keyword": "Benjamin Pavard"}, {"qcode": "afpperson:1811062", "keyword": "Kylian Mbapp\u00e9"}, {"qcode": "afpperson:586279", "keyword": "Adrien Rabiot"}, {"qcode": "afpperson:1813506", "keyword": "Lucas Hernandez"}, {"qcode": "afpperson:1795874", "keyword": "Corentin Tolisso"}, {"qcode": "afpperson:1784054", "keyword": "Presnel Kimpembe"}, {"qcode": "afpperson:1799225", "keyword": "L\u00e9o Dubois"}, {"qcode": "afpperson:1807785", "keyword": "Mike Maignan"}, {"qcode": "afpperson:1796461", "keyword": "Rub\u00e9n Mart\u00ednez"}, {"qcode": "afpperson:205011", "keyword": "Hugo Lloris"}, {"qcode": "afpperson:1813609", "keyword": "Marcus Thuram"}, {"qcode": "afpperson:247289", "keyword": "Steve Mandanda"}], "organisation": [{"qcode": "afporganization:3217", "keyword": "JUVENTUS FOOTBALL CLUB"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:64", "keyword": "Finland"}, {"qcode": "afplocation:185", "keyword": "Sweden"}, {"qcode": "afplocation:2141", "location": {"lon": 7.68682, "lat": 45.07049}, "keyword": "Turin"}, {"qcode": "afplocation:163", "keyword": "Portugal"}, {"qcode": "afplocation:51", "keyword": "Germany"}, {"qcode": "afplocation:67", "keyword": "France"}, {"qcode": "afplocation:279527", "location": {"lon": 6.44172, "lat": 51.18539}, "keyword": "M\u00f6nchengladbach"}, {"qcode": "afplocation:204", "keyword": "Ukraine"}, {"qcode": "afplocation:2011", "location": {"lon": -9.13333, "lat": 38.71667}, "keyword": "Lisbon"}], "event": [{"qcode": "afpevent:GNE77", "keyword": "#GNE77 : Football : Matches amicaux internationaux : France - Finlande"}, {"qcode": "afpevent:GDH68", "keyword": "#GDH68 : Football : Matches amicaux internationaux"}, {"qcode": "afpevent:GDG03", "keyword": "#GDG03 : Football : Matches amicaux internationaux, Matches amicaux"}]}, "entity_location": ["Finland", "Bayern", "M\u00fcnchen", "Torino", "Lisbon", "Portugal", "Sweden", "Saint-Denis(FR)", "Ukraine", "Saint-\u00c9tienne", "France", "M\u00f6nchengladbach", "Germany"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHofFgcFbgZ2BGx3AwQfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcAV0BHd1aB9UK1dsfTE+AUtIGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC11ONStfXEEJcAF1BXF8CgUHdQZ5dg==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T121440Z.doc-8ux8re", "topic": ["Sport", "Football", "ONLINE-NEWS-FR_SPORT", "ONLINE-NEWS-FR_FOOTBALL", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Bleus: \"Cinq \u00e0 six\" absents contre la Finlande, dont Pavard (Deschamps)", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 2.34121, "lat": 48.85341}, "entity_person": ["Didier Deschamps", "Benjamin Pavard", "Corentin Tolisso", "Lucas Hernandez", "Adrien Rabiot", "Presnel Kimpembe", "Kylian Mbappe", "Capitaine Hugo Lloris", "Kurt Zouma", "Ruben Aguilar", "Leo Dubois", "Marcus Thuram", "International Lilian", "Mike Maignan"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--pol", "francais--journal--eco"], "country": "FRA", "city": "Paris", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/pol", "/rubrics/francais/journal/eco", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_POLITIQUE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_ECONOMIE-FINANCES", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["Des commer\u00e7ants manifestent le 9 novembre 2020 \u00e0 Lyon pour alerter sur leurs difficult\u00e9s financi\u00e8res"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Budget sous Covid: 20 milliards suppl\u00e9mentaires aux mains de l'Assembl\u00e9e", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCQIbdw5qAXJzHQMDdxsAAxQZAWx6DnAEF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMfAQc%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCQIbdw5qAXJzHQMDdxsAAxQZAWx6DnAEF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAMdA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 511}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCQIbdw5qAXJzHQMDdxsAAxQZAWx6DnAEF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoOcA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCQIbdw5qAXJzHQMDdxsAAxQZAWx6DnAEF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAMdA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 341}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCQIbdw5qAXJzHQMDdxsAAxQZAWx6DnAEF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQeltSB0EOZytjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXF9Bw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "STEPHANE DE SAKUTIN", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UW8HA", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Paris (AFP)", "headline": "Bruno Le Maire \u00e0 l'Assembl\u00e9e le 3 novembre 2020", "byline": "STEPHANE DE SAKUTIN", "slug": "parliament-politics-gouvernement-government-france-parlement"}, "caption": "Bruno Le Maire \u00e0 l'Assembl\u00e9e le 3 novembre 2020", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCQIbdw5qAXJzHQMDdxsAAxQZAWx6DnAEFB8aQldSA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEHtfIwRbcmVcZ0UqXCZ4Q0RZJ18tKistH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAMdA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCQIbdw5qAXJzHQMDdxsAAxQZAWx6DnAEFB8aXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGU3XV1VeVwoIiwiXF8LU0A1UF9RRg8BGwgDd3sVDQUFcw9w.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCQIbdw5qAXJzHQMDdxsAAxQZAWx6DnAEFB8aXEJRSRZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKRE3Xy8gD1hAJVBnIDw2UEtIRQV0Dx0BBwsIGQ8Hd3oY.jpg", "type": "Photo", "height": 683}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCQIbdw5qAXJzHQMDdxsAAxQZAWx6DnAEFB8aZUBVW1FTMmxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGU3XV1VeUQzIDIvXE4LU0A1UF9RRg8BGwgDd3sVDQUFcw9w.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCQIbdw5qAXJzHQMDdxsAAxQZAWx6DnAEFB8aZkNFTEpTIXMfCRxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ93KFEDRggSWhdCK1gkeDc3TFhfU1x0Cx0SUEpAREpTNn8cDwIBcw59BHR0AAkF.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "JEFF PACHOUD", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UW8HA-2", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Lyon (AFP)", "headline": "Des commer\u00e7ants manifestent le 9 novembre 2020 \u00e0 Lyon pour alerter sur leurs difficult\u00e9s financi\u00e8res", "byline": "JEFF PACHOUD", "slug": "virus-pand\u00e9mie-health-france"}, "caption": "Des commer\u00e7ants manifestent le 9 novembre 2020 \u00e0 Lyon pour alerter sur leurs difficult\u00e9s financi\u00e8res", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20000593", "20000615", "20000348", "20000349", "09000000", "20000345", "04000000", "20000346", "11000000", "20000344", "20000621"], "bagUno": ["AFP_8UW8HA", "AFP_8UW8HA-2"], "entity_function": ["Ministre De Le Economie", "Secretaire D' Etat A Le Economie Social", "Depute"], "entity_organisation": ["Assemblee Nationale"], "entity_company": ["Google", "Apple", "Facebook", "Amazon"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": ["Papier G\u00e9n\u00e9ral", "Prev", "Actualisation"], "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3IdFgQNbgZ0Bmx3AQIfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcQR1AHNzaB9UK1dsfTExAVFMGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF0AAEZAQl3ARg%3D.xml", "keyword": ["gouvernement", "parlement", "Assembl\u00e9e", "budget", "entreprises", "social"], "lang": "fr", "event": ["afpevent:GRW25", "afpevent:FKF14", "afpevent:FHL21"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T030006Z:doc-8uw8ha.xml", "signal": "update", "headline": "Budget sous Covid: 20 milliards suppl\u00e9mentaires aux mains de l'Assembl\u00e9e", "slug": ["gouvernement", "parlement", "assembl\u00e9e", "finance", "budget", "entreprises", "social"], "news": ["Et de quatre budgets de crise: l'Assembl\u00e9e nationale a entam\u00e9 mardi l'examen du quatri\u00e8me et dernier projet rectifi\u00e9\u00a0pour 2020, avec 20 milliards de d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires en direction principalement des entreprises et ind\u00e9pendants, un soutien que les oppositions voudraient renforcer.", "Sur fond de grogne des petits commerces contraints \u00e0 la fermeture, le ministre de l'Economie Bruno Le Maire leur a \"d\u00e9di\u00e9\" ce nouveau budget, leur promettant au coup d'envoi des \u00e9changes une \"protection suppl\u00e9mentaire\", notamment gr\u00e2ce au fonds de solidarit\u00e9.", "Son montant est gonfl\u00e9 de 10,9 milliards, en plus des 9 milliards d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vus, son acc\u00e8s nettement \u00e9largi, \u00e0 des secteurs comme les loueurs de voitures ou les fleuristes, avec des montants augment\u00e9s, de 1.500 \u00e0 10.000 euros pour le mois de novembre dans certains cas.", "Le dispositif d'activit\u00e9 partielle est, lui, dot\u00e9 de 3,2 milliards d'euros suppl\u00e9mentaires, et 3 milliards d'exon\u00e9rations de cotisations sociales sont programm\u00e9es.", "Encore en soutien aux commerces, Bruno Le Maire a \u00e0 nouveau demand\u00e9 \u00e0 \"tous les bailleurs de France de renoncer \u00e0 un mois de loyer\" en novembre, en \u00e9change d'un cr\u00e9dit d'imp\u00f4t. Il a aussi insist\u00e9 sur \"l'aide \u00e0 la digitalisation\" car \"un commerce sur trois est num\u00e9ris\u00e9 en France, c'est insuffisant\".", "Ce nouveau projet de loi de finances rectificative (PLFR 4) n'est pas un simple collectif de fin de gestion comme chaque ann\u00e9e, mais a bien le go\u00fbt de la crise.\u00a0", "Le reconfinement depuis fin octobre, d\u00e9cid\u00e9 pour un mois au moins, va faire replonger l'activit\u00e9, apr\u00e8s un rebond au 3e trimestre.\u00a0", "Bilan: le gouvernement a revu \u00e0 la hausse l'impact de l'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus, avec une r\u00e9cession attendue de 11%, contre un recul de 10% du PIB dans la pr\u00e9c\u00e9dente pr\u00e9vision de septembre. La dette de l'Etat doit elle s'envoler \u00e0 119,8% du PIB en 2020.", "Les 20 milliards mis sur la table correspondent selon Bercy au co\u00fbt d'un mois de confinement (15 milliards) et \u00e0 une prolongation temporaire de certains dispositifs apr\u00e8s le d\u00e9confinement. Le montant total des d\u00e9penses li\u00e9es \u00e0 la crise du Covid-19 devrait ainsi atteindre pr\u00e8s de 86 milliards d'euros cette ann\u00e9e.", "La droite, qui a vot\u00e9 les pr\u00e9c\u00e9dents PLFR, d\u00e9nonce des injustices dans les activit\u00e9s ferm\u00e9es et s'inqui\u00e8te des pr\u00eats consentis par l'Etat qui ne pourront \u00eatre rembours\u00e9s. Les LR r\u00e9clament aussi un fonds pour les loyers, plut\u00f4t que le dispositif complexe de cr\u00e9dit d'imp\u00f4t inscrit pour les propri\u00e9taires renon\u00e7ant \u00e0 des loyers.", "- Taxer les plateformes -", "Pour la culture et le sport, des enveloppes de quelque 100 millions d'euros sont budg\u00e9t\u00e9es, pour compenser les pertes de recettes et de billetterie.", "Comme promis depuis plusieurs semaines en direction des foyers les plus modestes, sont pr\u00e9vues des primes exceptionnelles aux b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA, des ch\u00f4meurs en fin de droits et aux moins de 25 ans, pour un total de 1,1 milliard d'euros.", "Le gouvernement vise 4,73\u00a0millions de foyers: 4\u00a0millions au titre de l'aide aux plus pr\u00e9caires et 730.000 au titre de l'aide aux jeunes, boursiers ou jeunes de moins de vingt-cinq ans b\u00e9n\u00e9ficiaires de l\u2019aide personnalis\u00e9e au logement (APL).", "D\u00e9j\u00e0 en d\u00e9saccord avec plusieurs des budgets de crise, la gauche a de fortes r\u00e9serves. Ce milliard \"sera loin de briser la vague de pauvret\u00e9 qui s'abat sur le pays, notamment chez les jeunes\", selon l'Insoumis Eric Coquerel.\u00a0", "Les communistes veulent taxer les GAFA (Google, Apple, Facebook, Amazon) qui, selon eux, \"profiteront le plus de cette crise\". Les socialistes, comme les ex-LREM du collectif Ecologie D\u00e9mocratie Solidarit\u00e9, proposeront une \"contribution exceptionnelle\" des plateformes d'e-commerce, favoris\u00e9es par rapport aux commerces ferm\u00e9s.", "Le rapporteur g\u00e9n\u00e9ral Laurent Saint-Martin (LREM) a appel\u00e9 \u00e0 \"\u00e9viter de refaire le match du projet de loi de finances d'un point de vue fiscal\".", "Le gouvernement a d\u00e9pos\u00e9 un amendement \u00e0 plus de 170 millions d'euros afin de d\u00e9velopper l'insertion par l'activit\u00e9, pour sortir de la pauvret\u00e9.\u00a0", "La secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'Economie sociale et solidaire Olivia Gr\u00e9goire a aussi oeuvr\u00e9 en faveur d'un nouveau fonds d'urgence de 30 millions d'euros pour les petites associations de son secteur, qui sera soumis au vote des d\u00e9put\u00e9s.", "reb-adc/jri/eb"], "summary": ["Et de quatre budgets de crise: l'Assembl\u00e9e nationale a entam\u00e9 mardi l'examen du quatri\u00e8me et dernier projet rectifi\u00e9\u00a0pour 2020, avec 20 milliards de d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires en direction principalement des entreprises et ind\u00e9pendants, un soutien que les oppositions voudraient renforcer.", "Le montant total des d\u00e9penses li\u00e9es \u00e0 la crise du Covid-19 devrait ainsi atteindre pr\u00e8s de 86 milliards d'euros cette ann\u00e9e."], "product": "multimedia", "creator": "Anne Pascale REBOUL", "advisory": "AJOUTE Bruno Le Maire", "created": "2020-11-10T03:00:06Z", "iptc": ["11006000", "11009000", "04008019", "04000000", "09000000", "04017001", "04008000", "11000000", "04017000"], "published": "2020-11-10T18:04:55Z", "newsItemID": "doc-8UW8HA", "revision": 4, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCQIbdw5qAXJzHQMDdxsAAxQZAWx6DnAEF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R/Fl9jVTs1W0NVNwlwc3RzCwAVAg90CxUB.jpg", "faces": [{"offsetX": 145, "offsetY": 43, "width": 130, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCQIbdw5qAXJzHQMDdxsnJCcjZglyd34VZhVhYgp4bBZeLCVFXVdSb101V3wmW1UNJVouKz0rVkxeEE0sXRBVW11eVFVZMDELSFtQfHQsVgUzeWZYYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoOcA%3D%3D.jpg", "height": 130}]}, {"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCQIbdw5qAXJzHQMDdxsAAxQZAWx6DnAEFB8aXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGUgSkFZNlEyeHVwCQwfDwBxDhwGDQc=.jpg", "faces": [{"offsetX": 301, "offsetY": 252, "width": 175, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCQIbdw5qAXJzHQMDdxsnJCcjZglyd34VZhVhYgp4bBUEaypEXlpQJFFrWjMiDVJZIAkgKysoQFRCQ0tjTERQCFNeQlZPKC1YShRFKFN4cyojdEd7E1xnIDw2UEtIRQV0Dx0BBwsIGQ8Hd3oY.jpg", "height": 175}]}], "afpentity": {"person": [{"qcode": "afpperson:238061", "keyword": "Bruno Le Maire"}, {"qcode": "afpperson:24026", "keyword": "Eric Coquerel"}, {"qcode": "afpperson:1847209", "keyword": "Laurent Saint-Martin"}, {"qcode": "afpperson:1847257", "keyword": "Olivia Gr\u00e9goire"}], "organisation": [{"qcode": "afporganization:2283", "keyword": "APPLE INC."}, {"qcode": "afporganization:2832", "keyword": "FACEBOOK"}, {"qcode": "afporganization:190346", "keyword": "La R\u00e9publique en marche"}, {"qcode": "afporganization:4245", "keyword": "GOOGLE"}, {"qcode": "afporganization:2262", "keyword": "AMAZON.COM"}], "poi": [{"qcode": "afplocation:280742", "location": {"lon": 2.38167, "lat": 48.83828}, "keyword": "Bercy"}], "event": [{"qcode": "afpevent:GRW25", "keyword": "#GRW25 : S\u00e9ances: 15H00, 21H00: Questions au gouvernement; premi\u00e8re lecture du 4e projet de budget rectificatif pour 2020"}, {"qcode": "afpevent:FKF14", "keyword": "#FKF14 : Situation coronavirus"}, {"qcode": "afpevent:FHL21", "keyword": "#FHL21 : Pand\u00e9mie de Covid-19 li\u00e9e au nouveau coronavirus"}]}, "entity_location": ["France"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3IdFgQNbgZ0Bmx3AQIfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcQR1AHNzaB9UK1dsfTExAVFMGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC11ONStfXEEJcAF1BXF8CgUHdQZ5cA==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T030006Z.doc-8uw8ha", "topic": ["Politique", "Economie/Finances", "ONLINE-NEWS-FR_POLITIQUE", "ONLINE-NEWS-FR_ECONOMIE-FINANCES", "ONLINE-NEWS-FR", "La Une", "France"], "objectName": "Budget sous Covid: 20 milliards suppl\u00e9mentaires aux mains de l'Assembl\u00e9e", "country_only": ["ALL"], "entity_person": ["Eric Coquerel", "General Laurent Saint Martin", "Olivia Gregoire"], "location": {"lon": 2.34121, "lat": 48.85341}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--mon", "francais--journal--medecine"], "country": "USA", "city": "Washington", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/mon", "/rubrics/francais/journal/medecine", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_MEDECINE-SANTE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_MONDE"], "caption": ["Un avion cargo de Fedex \u00e0 Newark le 16 d\u00e9cembre 2014"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Avions, glace s\u00e8che, pharmacies: le formidable d\u00e9fi logistique de la vaccination contre le Covid-19", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCQobdgBqAXN9HQMEdRsAAxQZAWx6Ag8dF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMfAQU%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCQobdgBqAXN9HQMEdRsAAxQZAWx6Ag8dF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAMdg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCQobdgBqAXN9HQMEdRsAAxQZAWx6Ag8dF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoOcg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCQobdgBqAXN9HQMEdRsAAxQZAWx6Ag8dF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAMdg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCQobdgBqAXN9HQMEdRsAAxQZAWx6Ag8dF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQeltSB0EOZytjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXF9BQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Vincenzo PINTO", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UW47X", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Anagni (AFP)", "headline": "Site de remplissage du vaccin exp\u00e9rimental AstraZeneca/Oxford de la soci\u00e9t\u00e9 Catalent \u00e0 Anagni, en Italie, le 11 septembre 2020", "byline": "Vincenzo PINTO", "slug": "virus-oxford-industrie-vaccins-vaccine-biologie-death-files-virus-brazil-sant\u00e9-volunteer-health-britain-pharmacie"}, "caption": "Site de remplissage du vaccin exp\u00e9rimental AstraZeneca/Oxford de la soci\u00e9t\u00e9 Catalent \u00e0 Anagni, en Italie, le 11 septembre 2020", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCQobdgBqAXN9HQMEdRsAAxQZAWx6Ag8dFB8aQldSA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEHtfIwRbcmVcZ0UqXCZ4Q0RZJ18tKistH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAMdg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 162}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCQobdgBqAXN9HQMEdRsAAxQZAWx6Ag8dFB8aXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGU3XV1VeVwoIiwiXF8LU0A1UF9RRg8BGwgDd3sVDQUFcw9y.jpg", "type": "Photo", "height": 508}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCQobdgBqAXN9HQMEdRsAAxQZAWx6Ag8dFB8aXEJRSRZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKRE3Xy8gD1hAJVBnIDw2UEtIRQV0Dx0BBwsIGQ8Hd3oa.jpg", "type": "Photo", "height": 678}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCQobdgBqAXN9HQMEdRsAAxQZAWx6Ag8dFB8aZUBVW1FTMmxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGU3XV1VeUQzIDIvXE4LU0A1UF9RRg8BGwgDd3sVDQUFcw9y.jpg", "type": "Photo", "height": 339}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCQobdgBqAXN9HQMEdRsAAxQZAWx6Ag8dFB8aZkNFTEpTIXMfCRxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ93KFEDRggSWhdCK1gkeDc3TFhfU1x0Cx0SUEpAREpTNn8cDwIBcw59BHR0AAkH.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "JEWEL SAMAD", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UW47X-2", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Washington (AFP)", "headline": "Un site de vaccination contre la grippe H1N1 \u00e0 Washington le 13 janvier 2010", "byline": "JEWEL SAMAD", "slug": "us-health-flu-h1n1"}, "caption": "Un site de vaccination contre la grippe H1N1 \u00e0 Washington le 13 janvier 2010", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCQobdgBqAXN9HQMEdRsAAxQZAWx6Ag8dFB4aQldSA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEHtfIwRbcmVcZ0UqXCZ4Q0RZJ18tKistH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAMdg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCQobdgBqAXN9HQMEdRsAAxQZAWx6Ag8dFB4aXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGU3XV1VeVwoIiwiXF8LU0A1UF9RRg8BGwgDd3sVDQUFcw9y.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCQobdgBqAXN9HQMEdRsAAxQZAWx6Ag8dFB4aXEJRSRZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKRE3Xy8gD1hAJVBnIDw2UEtIRQV0Dx0BBwsIGQ8Hd3oa.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCQobdgBqAXN9HQMEdRsAAxQZAWx6Ag8dFB4aZUBVW1FTMmxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGU3XV1VeUQzIDIvXE4LU0A1UF9RRg8BGwgDd3sVDQUFcw9y.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCQobdgBqAXN9HQMEdRsAAxQZAWx6Ag8dFB4aZkNFTEpTIXMfCRxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ93KFEDRggSWhdCK1gkeDc3TFhfU1x0Cx0SUEpAREpTNn8cDwIBcw59BHR0AAkH.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Andrew Burton", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UW47X-3", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Newark (AFP)", "headline": "Un avion cargo de Fedex \u00e0 Newark le 16 d\u00e9cembre 2014", "byline": "Andrew Burton", "slug": "us-fedex-handles-large-influx-of-holiday-packages"}, "caption": "Un avion cargo de Fedex \u00e0 Newark le 16 d\u00e9cembre 2014", "source": "GETTY IMAGES NORTH AMERICA"}], "mediatopic": ["07000000", "20000451", "20000449", "20000477", "20000223", "20000448", "04000000", "20000209", "20000464", "20000446", "20000217", "20000476"], "bagUno": ["AFP_8UW47X", "AFP_8UW47X-2", "AFP_8UW47X-3"], "entity_organisation": ["Universite Nc State", "Union Europeenne"], "entity_company": ["Pfizer", "Fedex", "UPS", "DHL", "Moderna", "McKesson", "AstraZeneca", "J&J", "Sanofi-Aventis"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": ["Papier d'angle", "Prev"], "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3IVFgUDbgZ1CGx3BgAfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcABwBnZyaB9UK1dsfTExDQ5VGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF0AAEZAQl3ARo%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["USA", "sant\u00e9", "virus", "\u00e9pid\u00e9mie", "vaccins", "industrie", "pharmacie"], "event": ["afpevent:GSJ01", "afpevent:FHL21"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T175657Z:doc-8uw47x.xml", "headline": "Avions, glace s\u00e8che, pharmacies: le formidable d\u00e9fi logistique de la vaccination contre le Covid-19", "slug": ["usa", "sant\u00e9", "virus", "\u00e9pid\u00e9mie", "vaccins", "industrie", "pharmacie"], "news": ["Les Etats-Unis pourraient \u00eatre le premier pays \u00e0 lancer l'une des op\u00e9rations de vaccination les plus ambitieuses de l'histoire: distribuer et injecter jusqu'\u00e0 600 millions de doses de vaccins contre le Covid-19 en quelques mois seulement.", "Si le monde sait g\u00e9rer des campagnes massives de vaccination depuis des d\u00e9cennies, contre la rougeole ou la grippe, trois contraintes simultan\u00e9es compliquent la t\u00e2che: la compression du calendrier, le fait que la plupart des vaccins n\u00e9cessiteront deux doses, et la r\u00e9frig\u00e9ration \u00e0 basse voire tr\u00e8s basse temp\u00e9rature de certains vaccins: -70\u00b0C pour celui d\u00e9velopp\u00e9 par Pfizer et l'Allemand BioNTech, en bonne voie pour \u00eatre le premier autoris\u00e9 aux Etats-Unis... contre +2 \u00e0 8\u00b0C (temp\u00e9rature d'un r\u00e9frig\u00e9rateur) pour les vaccins antigrippaux.", "Aux Etats-Unis, tout partira pour Pfizer de l'usine de remplissage final \u00e0 Kalamazoo, dans le Michigan (une autre est \u00e0 Puurs en Belgique). Le groupe a cr\u00e9\u00e9 des bo\u00eetes d'exp\u00e9dition sp\u00e9ciales, de 40x40x56 cm, remplies de glace s\u00e8che. Chaque carton aura 975 flacons contenant 5 doses, soit 4.875 doses.", "Six camions quitteront Kalamazoo tous les jours pour remettre les doses aux transporteurs a\u00e9riens (Fedex, UPS, DHL...), et livrer vite: un ou deux jours aux Etats-Unis, et trois jours mondialement, dit Pfizer \u00e0 l'AFP. 20 vols cargo quotidiens exp\u00e9dieront les futures doses dans le monde.", "Fedex dit \u00e0 l'AFP avoir obtenu la permission de l'aviation civile de transporter plus de glace s\u00e8che \u00e0 bord de ses Boeing 767 et 777: la glace s\u00e8che est du dioxyde de carbone solidifi\u00e9, dont la sublimation (passage de l'\u00e9tat solide \u00e0 gazeux) peut \u00eatre dangereuse pour l'\u00e9quipage.", "A destination, chaque bo\u00eete ne pourra \u00eatre ouverte bri\u00e8vement que deux fois par jour.", "\"Cela conviendra \u00e0 des grands centres de vaccination\", dit \u00e0 l'AFP Julie Swann, experte de la r\u00e9ponse aux pand\u00e9mies \u00e0 l'universit\u00e9 NC State. Ce vaccin-l\u00e0 ne conviendra pas aux cabinets de m\u00e9decins ou aux pharmacies.", "Au d\u00e9but, les Am\u00e9ricains devront donc probablement se rendre dans des h\u00f4pitaux et peut-\u00eatre sur de grands parkings, comme pour les tests aujourd'hui, dit-elle.", "Pr\u00e9cision importante: les doses pourront rester deux semaines dans leur bo\u00eete r\u00e9frig\u00e9r\u00e9e. Les h\u00f4pitaux n'auront pas besoin de cong\u00e9lateur sp\u00e9cial. \"Nous ne recommandons pas aux h\u00f4pitaux et aux cliniques d'acheter des \u00e9quipements ultra-froids\", a dit Janell Routh, des Centres de lutte contre les maladies (CDC).", "- Les pays pauvres apr\u00e8s -", "Le deuxi\u00e8me vaccin sur les rangs aux Etats-Unis est fabriqu\u00e9 par Moderna, mais avec un stockage \u00e0 -20\u00b0C. Un cong\u00e9lateur normal fera l'affaire.", "Pour celui-l\u00e0, le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral organisera la distribution (gratuite) aux\u00a0Etats et territoires, via le distributeur McKesson. Chaque juridiction d\u00e9cidera ensuite de distribuer les doses aux h\u00f4pitaux, aux pharmacies, aux m\u00e9decins, voire aux universit\u00e9s ou entreprises...", "Un sch\u00e9ma d\u00e9centralis\u00e9, comme pour la pand\u00e9mie de grippe H1N1 en 2009.", "\"Le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral n'a pas l'intention de toucher, \u00e0 quelques tr\u00e8s rares exceptions, une seule dose de vaccin avant qu'elle soit inject\u00e9e dans les bras des Am\u00e9ricains\", a dit Paul Mango, un responsable de l'op\u00e9ration \"Warp Speed\" (plus vite que la vitesse de la lumi\u00e8re).", "L'objectif: offrir des vaccins aux \"plus vuln\u00e9rables\" avant fin d\u00e9cembre, aux personnels de sant\u00e9 avant fin janvier, et \u00e0 tous les Am\u00e9ricains d'ici d\u00e9but avril.", "Pfizer pense produire 50 millions de doses cette ann\u00e9e et 1,3 milliard en 2021. Les commandes des pays sont d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9es: 20 \u00e0 30 millions \u00e0 livrer avant fin d\u00e9cembre aux Etats-Unis, 100 millions en tout; 200 millions \u00e0 l'Union europ\u00e9enne, 120 millions au Japon, 30 millions au Royaume-Uni, 20 millions au Canada.", "Puis Moderna, AstraZeneca, Johnson & Johnson, Sanofi et d'autres esp\u00e8rent avoir des vaccins \u00e0 leur tour, et la logistique mondiale changera d'\u00e9chelle.", "Sur deux ans, le transporteur DHL estime le besoin \u00e0 15.000 vols, et 15 millions de colis r\u00e9frig\u00e9r\u00e9s \u00e0 livrer dans le monde.", "Quant aux pays pauvres, ils n'ont pas d'espoir de b\u00e9n\u00e9ficier des premiers vaccins r\u00e9frig\u00e9r\u00e9s, dit \u00e0 l'AFP Prashant Yadav, expert de la logistique sanitaire au Center for Global Development. Ils auront besoin de stocker de grandes quantit\u00e9s de vaccins au-del\u00e0 des deux semaines limites des colis r\u00e9frig\u00e9r\u00e9s.", "Or les cong\u00e9lateurs \u00e0 -80\u00b0C, dit-il, co\u00fbtent cinq fois plus cher que les cong\u00e9lateurs standards, et ne sont fabriqu\u00e9s qu'\u00e0 la demande.", "ico/la"], "summary": ["Les Etats-Unis pourraient \u00eatre le premier pays \u00e0 lancer l'une des op\u00e9rations de vaccination les plus ambitieuses de l'histoire: distribuer et injecter jusqu'\u00e0 600 millions de doses de vaccins contre le Covid-19 en quelques mois seulement.", "Les commandes des pays sont d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9es: 20 \u00e0 30 millions \u00e0 livrer avant fin d\u00e9cembre aux Etats-Unis, 100 millions en tout; 200 millions \u00e0 l'Union europ\u00e9enne, 120 millions au Japon, 30 millions au Royaume-Uni, 20 millions au Canada."], "product": "multimedia", "creator": "Ivan Couronne", "created": "2020-11-10T17:56:57Z", "iptc": ["07000000", "07001002", "07002000", "07008001", "04002006", "07001001", "04000000", "07003000", "07001000", "04002000", "07008000"], "published": "2020-11-10T17:56:57Z", "newsItemID": "doc-8UW47X", "revision": 1, "afpentity": {"country": [{"qcode": "afplocation:34", "location": {"lon": -113.64258, "lat": 60.10867}, "keyword": "Canada"}, {"qcode": "afplocation:206", "location": {"lon": -98.5, "lat": 39.76}, "keyword": "United States"}, {"qcode": "afplocation:102", "location": {"lon": 139.75309, "lat": 35.68536}, "keyword": "Japan"}, {"qcode": "afplocation:17", "location": {"lon": 4.5, "lat": 50.75}, "keyword": "Belgium"}], "city": [{"qcode": "afplocation:8423", "location": {"lon": -85.58723, "lat": 42.29171}, "keyword": "Kalamazoo"}], "organisation": [{"qcode": "afporganization:2313", "keyword": "ASTRAZENECA"}, {"qcode": "afporganization:5089", "keyword": "DHL"}, {"qcode": "afporganization:1909", "keyword": "PFIZER"}, {"qcode": "afporganization:2667", "keyword": "MCKESSON"}, {"qcode": "afporganization:5297", "keyword": "Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations"}, {"qcode": "afporganization:3209", "keyword": "JOHNSON & JOHNSON"}, {"qcode": "afporganization:2423", "keyword": "BOEING"}, {"qcode": "afporganization:3944", "keyword": "FEDEX"}, {"qcode": "afporganization:60933", "keyword": "Union europ\u00e9enne"}, {"qcode": "afporganization:194596", "keyword": "Moderna Therapeutics"}, {"qcode": "afporganization:3919", "keyword": "UPS - UNITED PARCEL SERVICE"}, {"qcode": "afporganization:2075", "keyword": "Sanofi"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:8423", "location": {"lon": -85.58723, "lat": 42.29171}, "keyword": "Kalamazoo"}, {"qcode": "afplocation:34", "location": {"lon": -113.64258, "lat": 60.10867}, "keyword": "Canada"}, {"qcode": "afplocation:1165", "location": {"lon": -85.50033, "lat": 44.25029}, "keyword": "Michigan"}, {"qcode": "afplocation:71", "keyword": "United Kingdom"}, {"qcode": "afplocation:206", "location": {"lon": -98.5, "lat": 39.76}, "keyword": "United States"}, {"qcode": "afplocation:102", "location": {"lon": 139.75309, "lat": 35.68536}, "keyword": "Japan"}, {"qcode": "afplocation:17", "location": {"lon": 4.5, "lat": 50.75}, "keyword": "Belgium"}], "event": [{"qcode": "afpevent:GSJ01", "keyword": "#GSJ01 : Pfizer et Biontech annoncent des r\u00e9sultats interm\u00e9diaires positifs pour la phase 3 de leur vaccin contre le Covid-19."}, {"qcode": "afpevent:FHL21", "keyword": "#FHL21 : Pand\u00e9mie de Covid-19 li\u00e9e au nouveau coronavirus"}]}, "entity_location": ["United States", "Kalamazoo", "Michigan", "Puurs", "Belgium", "Japan", "United Kingdom", "Canada"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3IVFgUDbgZ1CGx3BgAfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcABwBnZyaB9UK1dsfTExDQ5VGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC11ONStfXEEJcAF1BXF8CgUHdQZ5cg==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T175657Z.doc-8uw47x", "topic": ["Monde", "M\u00e9decine/Sant\u00e9", "ONLINE-NEWS-FR_MEDECINE-SANTE", "ONLINE-NEWS-FR", "ONLINE-NEWS-FR_MONDE"], "objectName": "Avions, glace s\u00e8che, pharmacies: le formidable d\u00e9fi logistique de la vaccination contre le Covid-19", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": -77.03637, "lat": 38.89511}, "entity_person": ["Julie Swann", "Janell Routh", "Paul Mango", "Prashant Yadav"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--special--afrique"], "country": "KEN", "city": "Nairobi", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/special/afrique", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_AFRIQUE"], "caption": ["Des supporters de l'opposition tanzanienne lors du dernier meeting de la campagne \u00e9lectorale, \u00e0 Stone Town le 25 octobre 2020"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Elections en Tanzanie: \"au moins 150\" membres de l'opposition arr\u00eat\u00e9s selon l'ONU", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCB0FdAVqAXRwHQMEcBsAAxQZAWx1Dn99F1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMfAQs%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCB0FdAVqAXRwHQMEcBsAAxQZAWx1Dn99F0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAMeA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCB0FdAVqAXRwHQMEcBsAAxQZAWx1Dn99F0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoOfA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCB0FdAVqAXRwHQMEcBsAAxQZAWx1Dn99F31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAAMeA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCB0FdAVqAXRwHQMEcBsAAxQZAWx1Dn99F35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQeltSB0EOZytjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXF9Cw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "MARCO LONGARI", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UX8G8", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Stone Town (AFP)", "headline": "Des supporters de l'opposition tanzanienne lors du dernier meeting de la campagne \u00e9lectorale, \u00e0 Stone Town le 25 octobre 2020", "byline": "MARCO LONGARI", "slug": "zanzibar-vote-politique-elections-partis-politics-tanzania-\u00e9lections"}, "caption": "Des supporters de l'opposition tanzanienne lors du dernier meeting de la campagne \u00e9lectorale, \u00e0 Stone Town le 25 octobre 2020", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20000574", "20000130", "20000645", "20000638", "02000000", "20000129", "11000000"], "bagUno": ["AFP_8UX8G8"], "entity_function": ["Dirigeant", "Pr\u00e9sident", "Ambassadeur Des United States", "Depute De Le Opposition", "Avocat", "Journaliste"], "entity_organisation": ["Les Autorites Tanzaniennes", "Commissariat"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": "Lead", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3MCCAcGbgZyBWx3BgUfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcAN1A3FwaB9UK1dsfTE%2BAV4VGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF0AAEZAQl3ARQ%3D.xml", "keyword": ["Tanzanie", "ONU", "arrestation", "\u00e9lections", "r\u00e9fugi\u00e9s", "Kenya", "Belgique"], "lang": "fr", "event": ["afpevent:GRQ91"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T140325Z:doc-8ux8g8.xml", "signal": "update", "headline": "Elections en Tanzanie: \"au moins 150\" membres de l'opposition arr\u00eat\u00e9s selon l'ONU", "slug": ["tanzanie", "onu", "arrestation", "\u00e9lections", "r\u00e9fugi\u00e9s", "kenya"], "news": ["Au moins 150 membres et dirigeants de l'opposition tanzanienne, qui avait d\u00e9nonc\u00e9 des fraudes massives lors des d'\u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales de fin octobre, ont depuis \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s, a d\u00e9clar\u00e9 mardi dans un communiqu\u00e9 la Haute-Commissaire de l'ONU aux droits de l'Homme, Michelle Bachelet.", "La plupart de ces hommes politiques, arr\u00eat\u00e9s\u00a0\u00e0 partir du 27 octobre, \u00e0 la veille des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles et l\u00e9gislatives, ont \u00e9t\u00e9 depuis lib\u00e9r\u00e9s mais 18 d'entre eux seraient encore en d\u00e9tention, pr\u00e9cise le texte. \u00a0", "\"La Haute-Commissaire a appel\u00e9 \u00e0 la lib\u00e9ration imm\u00e9diate de ceux qui sont d\u00e9tenus pour avoir exerc\u00e9 leurs droits humains\", indique ce communiqu\u00e9\u00a0re\u00e7u par l'AFP \u00e0 Nairobi.\u00a0", "L'ancienne pr\u00e9sidente du Chili appelle les autorit\u00e9s tanzaniennes \u00e0 s'assurer que les forces de s\u00e9curit\u00e9 \"agissent dans le respect de l'Etat de droit\" et des droits humains.\u00a0", "L'opposition avait d\u00e9nonc\u00e9 des fraudes massives avant m\u00eame la publication des r\u00e9sultats du scrutin,\u00a0qui s'est sold\u00e9 par une victoire \u00e9crasante du pr\u00e9sident sortant John Magufuli et du parti au pouvoir, le CCM. L'opposition avait appel\u00e9 ensuite \u00e0 des manifestations.\u00a0", "En r\u00e9action, plusieurs de ses dirigeants, dont Tundu Lissu, candidat malheureux du Chadema, principal parti de l'opposition, et Freeman Mbowe, son pr\u00e9sident, avaient notamment \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s puis lib\u00e9r\u00e9s sous caution la semaine derni\u00e8re.", "M. Lissu a annonc\u00e9 mardi qu'il quittait son pays. \"Je suis en route pour la Belgique. A l'a\u00e9roport actuellement\", a-t-il dit \u00e0 l'AFP dans un message WhatsApp, sans pr\u00e9ciser combien de temps il partait. Selon l'ambassadeur des Etats-Unis en Tanzanie, Donald Wright, il est parti \"pour des soins m\u00e9dicaux\".", "L'opposant avait pass\u00e9 trois ans en Belgique pour se faire soigner apr\u00e8s une tentative d'assassinat par balle en Tanzanie o\u00f9 il \u00e9tait revenu en juillet en vue de la pr\u00e9sidentielle.\u00a0", "\"La situation tendue dans le pays ne s'apaisera pas en r\u00e9duisant au silence ceux qui contestent le r\u00e9sultat des \u00e9lections, mais plut\u00f4t gr\u00e2ce \u00e0 un dialogue participatif\", poursuit Michelle Bachelet.\u00a0", "Dimanche, un ancien d\u00e9put\u00e9 de l'opposition, Godbless Lema, a franchi la fronti\u00e8re k\u00e9nyane en compagnie de sa femme et de ses enfants afin de trouver refuge dans ce pays voisin et a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 puis rel\u00e2ch\u00e9 par la police locale,\u00a0a indiqu\u00e9 son avocat.", "\"J'ai re\u00e7u des informations selon lesquelles ma vie \u00e9tait en danger. Je ne pouvais pas ignorer cette information car j'ai enterr\u00e9 beaucoup de mes amis et d'autres sont toujours port\u00e9s disparus. J'ai r\u00e9agi rapidement et j'ai fui\", a d\u00e9clar\u00e9 lundi Godbless Lema \u00e0 des journalistes, \u00e0 la sortie du commissariat de Kajiado, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re.", "John Magufuli, dont le premier mandat a \u00e9t\u00e9 caract\u00e9ris\u00e9 par un net recul des libert\u00e9s fondamentales et une multiplication des attaques contre l'opposition, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu pr\u00e9sident avec plus de 84% des voix.\u00a0", "Le CCM, au pouvoir sans discontinuer depuis l'ind\u00e9pendance, a, lui, rafl\u00e9 la quasi-totalit\u00e9 des 264 si\u00e8ges en jeu aux l\u00e9gislatives.", "Des doutes ont \u00e9merg\u00e9 quant \u00e0 la sinc\u00e9rit\u00e9 de ce scrutin, qui a vu le CCM emporter des si\u00e8ges jusque dans des bastions historiques de l'opposition, en Tanzanie continentale comme dans l'archipel semi-autonome de Zanzibar.", "md/fal/stb\u00a0"], "summary": ["Au moins 150 membres et dirigeants de l'opposition tanzanienne, qui avait d\u00e9nonc\u00e9 des fraudes massives lors des d'\u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales de fin octobre, ont depuis \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s, a d\u00e9clar\u00e9 mardi dans un communiqu\u00e9 la Haute-Commissaire de l'ONU aux droits de l'Homme, Michelle Bachelet.", "\"La Haute-Commissaire a appel\u00e9 \u00e0 la lib\u00e9ration imm\u00e9diate de ceux qui sont d\u00e9tenus pour avoir exerc\u00e9 leurs droits humains\", indique ce communiqu\u00e9\u00a0re\u00e7u par l'AFP \u00e0 Nairobi.\u00a0"], "product": "multimedia", "advisory": "Ajoute d\u00e9part de Lissu en Belgique", "created": "2020-11-10T14:03:25Z", "iptc": ["11003000", "02003003", "11011000", "11014000", "02000000", "02003001", "11000000", "02003000"], "published": "2020-11-10T17:44:25Z", "newsItemID": "doc-8UX8G8", "revision": 4, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCB0FdAVqAXRwHQMEcBsAAxQZAWx1Dn99F0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R/Fl9jVTs1W0NVNwlwc3RzCwAVAg90CxUN.jpg", "faces": [{"offsetX": 382, "offsetY": 166, "width": 106, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0fCB0FdAVqAXRwHQMEcBsnJCcjZglyd34VZhVhbQp3FRZeLCVFXVdSb101V3wmW1UNJVouKz0rVkxeEE0sXRBVW11eVFVZMDELSFtQfHQsVgUzeWZYYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoOfA%3D%3D.jpg", "height": 106}]}], "afpentity": {"country": [{"qcode": "afplocation:36", "location": {"lon": -71.0, "lat": -30.0}, "keyword": "Chile"}, {"qcode": "afplocation:202", "location": {"lon": 35.0, "lat": -6.0}, "keyword": "Tanzania"}], "city": [{"qcode": "afplocation:10665", "location": {"lon": 39.19793, "lat": -6.16394}, "keyword": "Zanzibar"}, {"qcode": "afplocation:2262", "location": {"lon": 36.81667, "lat": -1.28333}, "keyword": "Nairobi"}], "person": [{"qcode": "afpperson:1805911", "keyword": "John Magufuli"}, {"qcode": "afpperson:126229", "keyword": "Michelle Bachelet"}, {"qcode": "afpperson:1853606", "keyword": "Tundu Lissu"}], "organisation": [{"qcode": "afporganization:4418", "keyword": "Organisation des Nations unies"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:36", "location": {"lon": -71.0, "lat": -30.0}, "keyword": "Chile"}, {"qcode": "afplocation:10665", "location": {"lon": 39.19793, "lat": -6.16394}, "keyword": "Zanzibar"}, {"qcode": "afplocation:202", "location": {"lon": 35.0, "lat": -6.0}, "keyword": "Tanzania"}, {"qcode": "afplocation:2262", "location": {"lon": 36.81667, "lat": -1.28333}, "keyword": "Nairobi"}], "event": [{"qcode": "afpevent:GRQ91", "keyword": "#GRQ91 : Tanzanie: des dirigeants de l'opposition, arr\u00eat\u00e9s apr\u00e8s les \u00e9lections, rel\u00e2ch\u00e9s"}]}, "entity_location": ["Nairobi", "Chile", "Belgium", "Tanzania", "Zanzibar"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZd3MCCAcGbgZyBWx3BgUfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcAN1A3FwaB9UK1dsfTE+AV4VGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC11ONStfXEEJcAF1BXF8CgUHdQZ5fA==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T140325Z.doc-8ux8g8", "topic": ["Afrique", "ONLINE-NEWS-FR", "ONLINE-NEWS-FR_AFRIQUE"], "objectName": "Elections en Tanzanie: \"au moins 150\" membres de l'opposition arr\u00eat\u00e9s selon l'ONU", "country_only": ["ALL"], "entity_person": ["Michelle Bachelet", "John Magufuli", "Freeman Mbowe", "M Lissu", "Donald Wright", "Godbless Lema"], "location": {"lon": 36.81667, "lat": -1.28333}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--special--derniere-minute"], "country": "TUR", "city": "Istanbul", "entity_template": ["urgent"], "channel": ["/rubrics/francais/special/derniere-minute", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "La Turquie contr\u00f4lera avec la Russie l'application du cessez-le-feu au Nagorny Karabakh depuis un centre conjoint d'observation, a affirm\u00e9 mardi la pr\u00e9sidence turque \u00e0 l'issue d'un entretien t\u00e9l\u00e9phonique entre Recep Tayyip Erdogan et Vladimir Poutine.", "mediatopic": ["20000056", "20000639", "16000000", "20000638", "11000000"], "urgency": 3, "provider": "AFP", "genre": "DocRobot", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHUfFgYFbgZxBGx3AgQfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcAB3BnN0aB9UK1dsfTE%2FD0tAG1sqSVQaTV9cEltfIX9MV11aOFoqRTBjR1hUeVUvKio%2FVFZYRR40UEkJdltWa059EioLS11YJAoxVTsxFFRINF0zIDd7CA8dAwp8ARkDBAAJHA%3D%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["conflit", "diplomatie", "Turquie", "Russie", "Azerba\u00efdjan", "Arm\u00e9nie"], "event": ["afpevent:GSL28", "afpevent:GLP81", "afpevent:GRZ23"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T172601Z:doc-8uy6rm-copy.xml", "headline": "Nagorny Karabakh: Ankara contr\u00f4lera avec Moscou l'application du cessez-le-feu (pr\u00e9sidence turque)", "signal": "update", "slug": ["conflit", "diplomatie", "turquie", "russie", "azerba\u00efdjan", "arm\u00e9nie"], "news": ["La Turquie contr\u00f4lera avec la Russie l'application du cessez-le-feu au Nagorny Karabakh depuis un centre conjoint d'observation, a affirm\u00e9 mardi la pr\u00e9sidence turque \u00e0 l'issue d'un entretien t\u00e9l\u00e9phonique entre Recep Tayyip Erdogan et Vladimir Poutine.", "Lors de cet entretien, M. Erdogan a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 M. Poutine que \"la Turquie aussi m\u00e8nera des activit\u00e9s d'observation et de contr\u00f4le avec la Russie, au moyen d'un centre conjoint qui sera \u00e9tabli dans un lieu choisi par l'Azerba\u00efdjan\", a indiqu\u00e9 la pr\u00e9sidence turque dans un communiqu\u00e9.", "fo-gkg/lpt"], "product": "multimedia", "created": "2020-11-10T17:26:01Z", "iptc": ["16002000", "11002000", "16000000", "11014000", "11000000"], "published": "2020-11-10T17:38:00Z", "newsItemID": "doc-8UY6RM-copy", "revision": 2, "afpentity": {"event": [{"qcode": "afpevent:GSL28", "keyword": "#GSL28 : Nagorny Karabakh: accord de \"cessez-le-feu total\" entre Arm\u00e9nie et Azerba\u00efdjan"}, {"qcode": "afpevent:GLP81", "keyword": "#GLP81 : Combats opposant l'Azerba\u00efdjan aux s\u00e9paratistes arm\u00e9niens du Nagorny Karabakh"}, {"qcode": "afpevent:GRZ23", "keyword": "#GRZ23 : 7e semaine de combats au Nagorny Karbakh"}]}, "entity_location": ["Turkey", "Russia", "Azerbaijan"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHUfFgYFbgZxBGx3AgQfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcAB3BnN0aB9UK1dsfTE/D0tAG1sqSVQaTV9cEltfIX9MV11aOFoqRTBjR1hUeVUvKio/VFZYRR40UEkJdltWa059EioLXEpEKEUgQ350BAEFdg15cXN3CwAc.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T172601Z.doc-8uy6rm-copy", "topic": ["Derni\u00e8re Minute", "ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Nagorny Karabakh: Ankara contr\u00f4lera avec Moscou l'application du cessez-le-feu (pr\u00e9sidence turque)", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 28.94966, "lat": 41.01384}, "entity_person": ["Recep Tayyip Erdogan", "M Erdogan", "M Poutine"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--special--derniere-minute"], "country": "FRA", "city": "Paris", "entity_template": ["urgent"], "channel": ["/rubrics/francais/special/derniere-minute", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "ANNULATION", "mediatopic": ["20001218", "20000449", "20000448", "20000446", "07000000"], "urgency": 3, "provider": "AFP", "genre": "DocRobot", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZfXcCCwMCbgZ0AWxwAB5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCWYFdgVyAHUfHFVfJxl5MD1wTFwAVVc1QANMWF4PTlFSeCNDVlxNLFgwQ2UwW1UNJVouKz0rVkxeEEksXRB3XFR2W3NhLWRfVl5RfEMgSDdjV0lALUYkNnl3DwkYBAF9DRoFBwsC.xml", "lang": "fr", "keyword": ["pand\u00e9mie", "\u00e9pid\u00e9mie", "sant\u00e9", "virus"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T172706Z:doc-8uy6ue-copy.xml", "headline": "Coronavirus : plus de 50 millions de cas d\u00e9tect\u00e9s dans le monde (comptage AFP)", "signal": "update", "slug": ["pand\u00e9mie", "\u00e9pid\u00e9mie", "sant\u00e9", "virus"], "news": ["ANNULATION"], "summary": ["ANNULATION"], "product": "multimedia", "advisory": "Merci ne pas tenir compte de notre d\u00e9p\u00eache de dimanche 8 novembre renvoy\u00e9e par erreur", "created": "2020-11-10T17:27:06Z", "iptc": ["07002000", "07001001", "07001000", "07000000"], "published": "2020-11-10T17:35:32Z", "newsItemID": "doc-8UY6UE-copy", "revision": 3, "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZfXcCCwMCbgZ0AWxwAB5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCWYFdgVyAHUfHFVfJxl5MD1wTFwAVVc1QANMWF4PTlFSeCNDVlxNLFgwQ2UwW1UNJVouKz0rVkxeEEksXRB3XFR2W3NhLWRIQUJdM1I2DXJzAgQCfQx1cnV0AAs=.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T172706Z.doc-8uy6ue-copy", "topic": ["Derni\u00e8re Minute", "ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Coronavirus : plus de 50 millions de cas d\u00e9tect\u00e9s dans le monde (comptage AFP)", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 2.34121, "lat": 48.85341}, "status": "Canceled"}, {"ofinterestof": ["francais--galeries_video--monde"], "country": "BOL", "city": "Uyuni", "entity_video": "yes", "channel": ["/rubrics/francais/galeries_video/monde", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["IMAGES Sur la route entre Uyuni et Oruro, l'ancien pr\u00e9sident bolivien Evo Morales s'arr\u00eate pour c\u00e9l\u00e9brer son retour avec des habitants de la campagne du sud de la Bolivie, alors qu'il se dirige vers Cochabamba dans le centre du pays, apr\u00e8s un an d'exil en Argentine."], "language": "french", "source": "AFPTV", "title": "Morales re\u00e7oit un accueil festif dans le sud de la Bolivie", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwAbcgZqAXZxHQAJcRsAAxQZAWx0AG8IF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMfAAA%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 137}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwAbcgZqAXZxHQAJcRsAAxQZAWx0AG8IF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAANcw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 432}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwAbcgZqAXZxHQAJcRsAAxQZAWx0AG8IF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoPdw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 576}, {"role": "Mpeg4-640x360", "width": 640, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0cDwAbcgZqAXZxHQAJcRsAAxQZAWx0AG8IFxsABUoDGwgYKDIZBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxdNFEmcWlwDQlVBQ51H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXF8AA%3D%3D.mp4", "type": "Video", "height": 360}, {"role": "Mpeg4-1280x720", "width": 1280, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0cDwAbcgZqAXZxHQAJcRsAAxQZAWx0AG8IFxwGDQJIGgoGay9dDQ1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNKUQkInBrCAsVBkByCx0SUEpAREpTNn8cDwIBcw59BHR0AAgC.mp4", "type": "Video", "height": 720}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwAbcgZqAXZxHQAJcRsAAxQZAWx0AG8IF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAANcw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 288}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwAbcgZqAXZxHQAJcRsAAxQZAWx0AG8IF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQeltSB0EOZytjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXF8AA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Carlos REYES", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY6WM", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Uyuni (AFP)", "headline": "Morales re\u00e7oit un accueil festif dans le sud de la Bolivie", "byline": "Carlos REYES, Carlos REYES", "slug": "bolivie-politique-images-morales-politique-1es"}, "caption": "IMAGES Sur la route entre Uyuni et Oruro, l'ancien pr\u00e9sident bolivien Evo Morales s'arr\u00eate pour c\u00e9l\u00e9brer son retour avec des habitants de la campagne du sud de la Bolivie, alors qu'il se dirige vers Cochabamba dans le centre du pays, apr\u00e8s un an d'exil en Argentine.", "source": "AFPTV"}], "mediatopic": ["11000000"], "bagUno": ["AFP_8UY6WM"], "entity_function": ["President"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHQfFgEFbgZwBGx0CwQfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcAB2AnBxaB9UK1dsfTE%2FD05AGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF0AAEZAQl3AB8%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["BOLIVIE", "politique", "IMAGES", "MORALES", "1ES"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T173234Z:doc-8uy6wm.xml", "headline": "Morales re\u00e7oit un accueil festif dans le sud de la Bolivie", "slug": ["bolivie", "politique", "images", "morales", "1es"], "news": ["IMAGES Sur la route entre Uyuni et Oruro, l'ancien pr\u00e9sident bolivien Evo Morales s'arr\u00eate pour c\u00e9l\u00e9brer son retour avec des habitants de la campagne du sud de la Bolivie, alors qu'il se dirige vers Cochabamba dans le centre du pays, apr\u00e8s un an d'exil en Argentine."], "summary": ["IMAGES Sur la route entre Uyuni et Oruro, l'ancien pr\u00e9sident bolivien Evo Morales s'arr\u00eate pour c\u00e9l\u00e9brer son retour avec des habitants de la campagne du sud de la Bolivie, alors qu'il se dirige vers Cochabamba dans le centre du pays, apr\u00e8s un an d'exil en Argentine."], "product": "multimedia", "creator": "Carlos REYES", "created": "2020-11-10T17:32:34Z", "iptc": ["11000000"], "published": "2020-11-10T17:32:34Z", "newsItemID": "doc-8UY6WM", "version": ["00:22:48"], "revision": 1, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwAbcgZqAXZxHQAJcRsAAxQZAWx0AG8IF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R/Fl9jVTs1W0NVNwlwc3RzCwAVAg90CxQG.jpg", "faces": [{"offsetX": 344, "offsetY": 51, "width": 94, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwAbcgZqAXZxHQAJcRsnJCcjZglyd34VZhVhbARnYBZeLCVFXVdSb101V3wmW1UNJVouKz0rVkxeEE0sXRBVW11eVFVZMDELSFtQfHQsVgUzeWZYYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoPdw%3D%3D.jpg", "height": 94}, {"offsetX": 238, "offsetY": 51, "width": 103, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwAbcgZqAXZxHQAJcRsnJCcjZghyd34VZhVhbARnYBZeLCVFXVdSb101V3wmW1UNJVouKz0rVkxeEE0sXRBVW11eVFVZMDELSFtQfHQsVgUzeWZYYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoPdw%3D%3D.jpg", "height": 103}, {"offsetX": 36, "offsetY": 100, "width": 103, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwAbcgZqAXZxHQAJcRsnJCcjZgtyd34VZhVhbARnYBZeLCVFXVdSb101V3wmW1UNJVouKz0rVkxeEE0sXRBVW11eVFVZMDELSFtQfHQsVgUzeWZYYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoPdw%3D%3D.jpg", "height": 103}]}], "entity_location": ["Oruro", "Bolivia", "Cochabamba", "Argentina"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHQfFgEFbgZwBGx0CwQfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcAB2AnBxaB9UK1dsfTE/D05AGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC11ONStfXEEJcAF1BXF8CgUHdQZ4dw==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T173234Z.doc-8uy6wm", "topic": ["Vid\u00e9os Monde", "ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Morales re\u00e7oit un accueil festif dans le sud de la Bolivie", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": -66.82503, "lat": -20.45967}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--galeries_video--monde"], "country": "FRA", "city": "Paris", "entity_video": "yes", "channel": ["/rubrics/francais/galeries_video/monde", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["SONOREA l'issue d'une r\u00e9union avec d'autres dirigeants europ\u00e9ens, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron d\u00e9nonce \"le d\u00e9voiement du droit d'asile\" dans de nombreux pays europ\u00e9ens, qui est utilis\u00e9 \"par des trafiquants\", des \"r\u00e9seaux\" ou des personnes \"venant de pays qui ne sont pas en guerre\"."], "language": "french", "source": "German Pool", "title": "Macron d\u00e9nonce le \"d\u00e9voiement du droit d'asile\" dans les pays europ\u00e9ens", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwAbcgZqAXZxHQAJcRsAAxQZAWx0AG8NF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMfAAE%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 137}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwAbcgZqAXZxHQAJcRsAAxQZAWx0AG8NF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAANcg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 432}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwAbcgZqAXZxHQAJcRsAAxQZAWx0AG8NF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoPdg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 576}, {"role": "Mpeg4-640x360", "width": 640, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0cDwAbcgZqAXZxHQAJcRsAAxQZAWx0AG8NFxsABUoDGwgYKDIZBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxdNFEmcWlwDQlVBQ51H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXF8AQ%3D%3D.mp4", "type": "Video", "height": 360}, {"role": "Mpeg4-1280x720", "width": 1280, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0cDwAbcgZqAXZxHQAJcRsAAxQZAWx0AG8NFxwGDQJIGgoGay9dDQ1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNKUQkInBrCAsVBkByCx0SUEpAREpTNn8cDwIBcw59BHR0AAgD.mp4", "type": "Video", "height": 720}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwAbcgZqAXZxHQAJcRsAAxQZAWx0AG8NF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAANcg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 288}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwAbcgZqAXZxHQAJcRsAAxQZAWx0AG8NF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQeltSB0EOZytjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXF8AQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY6WH", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Paris (AFP)", "headline": "Macron d\u00e9nonce le \"d\u00e9voiement du droit d'asile\" dans les pays europ\u00e9ens", "slug": "politique-allemagne-france-ue-autriche-sommet-images-immigration-politique-1es"}, "caption": "SONOREA l'issue d'une r\u00e9union avec d'autres dirigeants europ\u00e9ens, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron d\u00e9nonce \"le d\u00e9voiement du droit d'asile\" dans de nombreux pays europ\u00e9ens, qui est utilis\u00e9 \"par des trafiquants\", des \"r\u00e9seaux\" ou des personnes \"venant de pays qui ne sont pas en guerre\".", "source": "German Pool"}], "mediatopic": ["20000644", "20000103", "20000053", "20000610", "11000000", "16000000", "20000638", "02000000", "20000593", "20000082"], "bagUno": ["AFP_8UY6WH"], "entity_function": ["Dirigeant", "President"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHQfFgEFbgZwBGx0CwQfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcAB2AXd8aB9UK1dsfTE%2FD05FGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF0AAEZAQl3AB4%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["politique", "ALLEMAGNE", "FRANCE", "UE", "AUTRICHE", "SOMMET", "IMAGES", "IMMIGRATION", "1ES"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T173149Z:doc-8uy6wh.xml", "headline": "Macron d\u00e9nonce le \"d\u00e9voiement du droit d'asile\" dans les pays europ\u00e9ens", "slug": ["politique", "allemagne", "france", "ue", "autriche", "sommet", "images", "immigration", "1es"], "news": ["SONOREA l'issue d'une r\u00e9union avec d'autres dirigeants europ\u00e9ens, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron d\u00e9nonce \"le d\u00e9voiement du droit d'asile\" dans de nombreux pays europ\u00e9ens, qui est utilis\u00e9 \"par des trafiquants\", des \"r\u00e9seaux\" ou des personnes \"venant de pays qui ne sont pas en guerre\"."], "summary": ["SONOREA l'issue d'une r\u00e9union avec d'autres dirigeants europ\u00e9ens, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron d\u00e9nonce \"le d\u00e9voiement du droit d'asile\" dans de nombreux pays europ\u00e9ens, qui est utilis\u00e9 \"par des trafiquants\", des \"r\u00e9seaux\" ou des personnes \"venant de pays qui ne sont pas en guerre\"."], "product": "multimedia", "created": "2020-11-10T17:31:49Z", "iptc": ["11014000", "16001000", "11006006", "11000000", "16000000", "02000000", "11006000", "02001000"], "published": "2020-11-10T17:31:49Z", "newsItemID": "doc-8UY6WH", "version": ["00:11:27"], "revision": 1, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwAbcgZqAXZxHQAJcRsAAxQZAWx0AG8NF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R/Fl9jVTs1W0NVNwlwc3RzCwAVAg90CxQH.jpg", "faces": [{"offsetX": 326, "offsetY": 52, "width": 106, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwAbcgZqAXZxHQAJcRsnJCcjZglyd34VZhVhbARnZRZeLCVFXVdSb101V3wmW1UNJVouKz0rVkxeEE0sXRBVW11eVFVZMDELSFtQfHQsVgUzeWZYYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoPdg%3D%3D.jpg", "height": 106}, {"offsetX": 355, "offsetY": 49, "width": 115, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwAbcgZqAXZxHQAJcRsnJCcjZghyd34VZhVhbARnZRZeLCVFXVdSb101V3wmW1UNJVouKz0rVkxeEE0sXRBVW11eVFVZMDELSFtQfHQsVgUzeWZYYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoPdg%3D%3D.jpg", "height": 115}]}], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHQfFgEFbgZwBGx0CwQfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcAB2AXd8aB9UK1dsfTE/D05FGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC11ONStfXEEJcAF1BXF8CgUHdQZ4dg==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T173149Z.doc-8uy6wh", "topic": ["Vid\u00e9os Monde", "ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Macron d\u00e9nonce le \"d\u00e9voiement du droit d'asile\" dans les pays europ\u00e9ens", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 2.34121, "lat": 48.85341}, "entity_person": ["Emmanuel Macron"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--special--afrique"], "country": "ETH", "city": "Addis Abeba", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/special/afrique", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_AFRIQUE"], "caption": ["Carte de l'Ethiopie, avec la r\u00e9gion septentrionale du Tigr\u00e9, o\u00f9 le gouvernement a lanc\u00e9 une op\u00e9ration militaire visant \u00e0 renverser les autorit\u00e9s locales"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Ethiopie: l'UA veut la fin des hostilit\u00e9s au Tigr\u00e9, afflux de r\u00e9fugi\u00e9s au Soudan", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQAbdAZqAXBxHQMBcRsAAxQZAWx1DmkBF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMfAAY%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 163}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQAbdAZqAXBxHQMBcRsAAxQZAWx1DmkBF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAANdQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 512}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQAbdAZqAXBxHQMBcRsAAxQZAWx1DmkBF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoPcQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 682}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQAbdAZqAXBxHQMBcRsAAxQZAWx1DmkBF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAANdQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 342}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQAbdAZqAXBxHQMBcRsAAxQZAWx1DmkBF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQeltSB0EOZytjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXF8Bg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "EDUARDO SOTERAS", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UX8QD", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Gondar (AFP)", "headline": "Des membres d'une milice amhara, qui combattent au c\u00f4t\u00e9 de l'arm\u00e9e \u00e9thiopienne contre les forces du s\u00e9curit\u00e9 du Tigr\u00e9, dans la ville \u00e9thiopienne de Gondar, le 8 novembre 2020", "byline": "EDUARDO SOTERAS", "slug": "unrest-topshots-conflit-ethiopia"}, "caption": "Des membres d'une milice amhara, qui combattent au c\u00f4t\u00e9 de l'arm\u00e9e \u00e9thiopienne contre les forces du s\u00e9curit\u00e9 du Tigr\u00e9, dans la ville \u00e9thiopienne de Gondar, le 8 novembre 2020", "source": "AFP"}, {"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQAbdAZqAXBxHQMBcRsAAxQZAWx1DmkBFB8aQldSA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEHtfIwRbcmVcZ0UqXCZ4Q0RZJ18tKistH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAANdQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 182}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQAbdAZqAXBxHQMBcRsAAxQZAWx1DmkBFB8aXVtXRVxTI2xHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGU3XV1VeVwoIiwiXF8LU0A1UF9RRg8BGwgDd3sVDQUFcw5x.jpg", "type": "Photo", "height": 572}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQAbdAZqAXBxHQMBcRsAAxQZAWx1DmkBFB8aXEJRSRZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKRE3Xy8gD1hAJVBnIDw2UEtIRQV0Dx0BBwsIGQ8Hd3sZ.jpg", "type": "Photo", "height": 762}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQAbdAZqAXBxHQMBcRsAAxQZAWx1DmkBFB8aZUBVW1FTMmxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGU3XV1VeUQzIDIvXE4LU0A1UF9RRg8BGwgDd3sVDQUFcw5x.jpg", "type": "Photo", "height": 382}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQAbdAZqAXBxHQMBcRsAAxQZAWx1DmkBFB8aZkNFTEpTIXMfCRxeMVB6UyohD1BeK1o4KCszSh9YX1x4WENbW0tdQk1FYzNEXQ93KFEDRggSWhdCK1gkeDc3TFhfU1x0Cx0SUEpAREpTNn8cDwIBcw59BHR0AAgE.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Simon MALFATTO", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UX8QD-2", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Addis Abeba (AFP)", "headline": "Carte de l'Ethiopie, avec la r\u00e9gion septentrionale du Tigr\u00e9, o\u00f9 le gouvernement a lanc\u00e9 une op\u00e9ration militaire visant \u00e0 renverser les autorit\u00e9s locales", "byline": "Simon MALFATTO", "slug": "minorit\u00e9s-politique-armee-r\u00e9f\u00e9rendum-minorites-troubles-politique-ethiopie-\u00e9lections"}, "caption": "Carte de l'Ethiopie, avec la r\u00e9gion septentrionale du Tigr\u00e9, o\u00f9 le gouvernement a lanc\u00e9 une op\u00e9ration militaire visant \u00e0 renverser les autorit\u00e9s locales", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20000056", "20000065", "20000593", "20000599", "20000795", "20000645", "16000000", "20000638", "14000000", "20000598", "11000000", "20000788"], "bagUno": ["AFP_8UX8QD", "AFP_8UX8QD-2"], "entity_function": ["Premier Ministre Ethiopien", "Dirigeant", "Premier Ministre", "Journaliste", "Directeur", "Porte Parole", "Pr\u00e9sident"], "entity_organisation": ["Union Africaine", "Front De Liberation", "Commission De L' Ua", "Commissariat", "Hcr", "Agence Tigray Mass Media", "Armee Ethiopienne", "Autorite Ethiopienne Des Medias"], "entity_media": ["Agence Soudanaise"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": ["Papier G\u00e9n\u00e9ral", "Prev", "Actualisation"], "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHofFgcFbgZ2BGx3AwQfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcAV0CXJ1aB9UK1dsfTE%2BAUhJGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF0AAEZAQl3ABk%3D.xml", "keyword": ["Ethiopie", "conflit", "troubles", "gouvernement", "arm\u00e9e", "minorit\u00e9s", "Tigr\u00e9", "Soudan", "r\u00e9fugi\u00e9s"], "lang": "fr", "event": ["afpevent:GSL79", "afpevent:GSM03"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T121910Z:doc-8ux8qd.xml", "signal": "update", "headline": "Ethiopie: l'UA veut la fin des hostilit\u00e9s au Tigr\u00e9, afflux de r\u00e9fugi\u00e9s au Soudan", "slug": ["ethiopie", "conflit", "troubles", "gouvernement", "arm\u00e9e", "minorit\u00e9s", "tigr\u00e9"], "news": ["L'Union africaine (UA) a r\u00e9clam\u00e9 mardi la fin des hostilit\u00e9s dans la r\u00e9gion \u00e9thiopienne dissidente du Tigr\u00e9, o\u00f9 les combats poussent des milliers d'habitants \u00e0 fuir vers le Soudan.", "Prix Nobel de la paix 2019, le Premier ministre \u00e9thiopien Abiy Ahmed a assur\u00e9 mardi que les op\u00e9rations militaires d\u00e9clench\u00e9es le 4 novembre contre les autorit\u00e9s du Tigr\u00e9 se d\u00e9roulaient \"comme pr\u00e9vu\" et \u00e9taient sur le point d'aboutir.", "A la t\u00eate de la r\u00e9gion, le Front de lib\u00e9ration des peuples du Tigr\u00e9 (TPLF), qui fut tout-puissant durant les presque 30 ans qu'il passa aux commandes des institutions politiques et s\u00e9curitaires en Ethiopie, d\u00e9fie depuis plusieurs mois l'autorit\u00e9 du gouvernement f\u00e9d\u00e9ral de M. Abiy.", "Ses dirigeants l'accusent de les avoir progressivement \u00e9cart\u00e9s du pouvoir depuis qu'il est devenu Premier ministre en 2018.", "Le chef de la Commission de l'UA, Moussa Faki Mahamat, a dit mardi suivre \"avec inqui\u00e9tude l'escalade de la confrontation militaire en Ethiopie\" et a encourag\u00e9 \"les parties \u00e0 dialoguer pour trouver une solution pacifique dans l'int\u00e9r\u00eat\" du pays, proposant l'aide de l'organisation pour r\u00e9soudre la crise.", "Tout en rappelant le \"ferme attachement\" de l'UA \u00e0 la souverainet\u00e9 nationale de l'Ethiopie, le chef de l'ex\u00e9cutif de l'UA, dont le si\u00e8ge est \u00e0 Addis Abeba, \"appelle \u00e0 la cessation imm\u00e9diate des hostilit\u00e9s\".", "- milliers de r\u00e9fugi\u00e9s -", "\"Les op\u00e9rations cesseront d\u00e8s que la junte criminelle sera d\u00e9sarm\u00e9e, une autorit\u00e9 l\u00e9gitime r\u00e9tablie dans la r\u00e9gion et les fugitifs arr\u00eat\u00e9s et traduits en justice\", avait auparavant fait savoir Abiy Ahmed sur Twitter, en r\u00e9f\u00e9rence aux dirigeants du TPLF qu'il accuse notamment de fuir des poursuites judiciaires lanc\u00e9es pour corruption.", "Le Premier ministre a assur\u00e9 que ces objectifs \"arrivent rapidement \u00e0 port\u00e9e de main\".", "En raison du blackout dans la zone, o\u00f9 r\u00e9seaux t\u00e9l\u00e9phonique et internet sont tr\u00e8s perturb\u00e9s, et des restrictions de d\u00e9placements impos\u00e9s aux journalistes, il est difficile de v\u00e9rifier la situation sur le terrain.", "Premi\u00e8re cons\u00e9quence directe visible toutefois, des milliers d'Ethiopiens fuyant les combats au Tigr\u00e9 ont travers\u00e9 la fronti\u00e8re avec le Soudan, qui borde l'ouest de la r\u00e9gion, a annonc\u00e9 mardi \u00e0 l'AFP Alsir Khaled, directeur de l'agence soudanaise pour les r\u00e9fugi\u00e9s dans la ville frontali\u00e8re de Kassala.", "Depuis lundi, 1.000 Ethiopiens ont rejoint l'Etat de Kassala, et 500 autres sont arriv\u00e9s lundi dans l'Etat de Gedaref, parmi lesquels des soldats, a rapport\u00e9 M. Khaled sans pr\u00e9ciser \u00e0 quel camp appartiennent ces militaires.", "\"Les r\u00e9fugi\u00e9s continuent d'affluer, la situation change d'heure en heure\", a-t-il pr\u00e9cis\u00e9.", "Un t\u00e9moin ayant requis l'anonymat a \u00e9galement rapport\u00e9 que \"des femmes et des enfants en bas \u00e2ge tentaient la travers\u00e9e\" du Tekeze, l'un des affluents du Nil, qui longe la fronti\u00e8re.", "- assertions contradictoires -", "Le Haut commissariat de l'ONU pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR) est \"inquiet de l'impact du conflit en cours (...) sur la situation humanitaire au Tigr\u00e9\", qui abrite d\u00e9j\u00e0 de nombreux r\u00e9fugi\u00e9s \u00e9rythr\u00e9ens et o\u00f9 \"s'accro\u00eet la probabilit\u00e9 de d\u00e9placements internes\", a indiqu\u00e9 mardi \u00e0 Gen\u00e8ve son porte-parole, Babar Baloch.", "L'essentiel des combats rapport\u00e9s jusqu'ici se concentrent dans la partie ouest du Tigr\u00e9.", "La radio-t\u00e9l\u00e9vision d'Etat \u00e9thiopienne EBC a fait \u00e9tat mardi de la \"prise compl\u00e8te\" d'un a\u00e9roport situ\u00e9 \u00e0 une soixantaine de km de la localit\u00e9 tigr\u00e9enne d'Humera, frontali\u00e8re du Soudan et de l'Erythr\u00e9e.", "Le TPLF a d\u00e9menti via son Agence Tigray Mass Media qui a assur\u00e9 que les \"informations diss\u00e9min\u00e9es par le fasciste Abiy Ahmed \u00e9taient loin de la v\u00e9rit\u00e9\".", "Mardi, le pr\u00e9sident r\u00e9gional du Tigr\u00e9 Debretsion Gebremichael a accus\u00e9 l'arm\u00e9e de l'Erythr\u00e9e, pays qui borde toute la fronti\u00e8re Nord du Tigr\u00e9, d'aider les forces \u00e9thiopiennes, en \"bombardant\" lundi les positions tigr\u00e9ennes et en p\u00e9n\u00e9trant mardi en territoire tigr\u00e9en.", "A Addis Abeba, le porte-parole de la cellule de crise du gouvernement, Redwan Hussein, a simplement indiqu\u00e9 que des militaires \u00e9thiopiens avaient \u00e9t\u00e9 contraints par les forces tigr\u00e9ennes de reculer en territoire \u00e9rythr\u00e9en o\u00f9 \"ils se sont regroup\u00e9s et repassent \u00e0 l'offensive\" c\u00f4t\u00e9 \u00e9thiopien.", "Aucune de ses assertions n'\u00e9tait v\u00e9rifiable de sources ind\u00e9pendantes, pas plus qu'un premier bilan de 550 membres de forces tigr\u00e9ennes tu\u00e9s, donn\u00e9 mardi soir \u00e0 l'EBC par le chef du Commandement Nord de l'arm\u00e9e \u00e9thiopienne, le g\u00e9n\u00e9ral Belay Seyoum.", "D\u00e9sormais, tous les d\u00e9placements des journalistes \u00e9trangers \"au Tigr\u00e9, dans les p\u00e9rim\u00e8tres frontaliers des zones de conflit et divers endroits du pays\" sont soumis \u00e0 l'obtention pr\u00e9alable d'une \"lettre de recommandation\" a annonc\u00e9 mardi l'Autorit\u00e9 \u00e9thiopienne des m\u00e9dias (EBA).", "Cette mesure vise \u00e0 assurer \"la s\u00e9curit\u00e9 des journalistes et leur permettre d'obtenir la coop\u00e9ration des autorit\u00e9s locales et responsables militaires sur le terrain\", assure l'EBA.", "rcb-ayv/blb"], "summary": ["L'Union africaine (UA) a r\u00e9clam\u00e9 mardi la fin des hostilit\u00e9s dans la r\u00e9gion \u00e9thiopienne dissidente du Tigr\u00e9, o\u00f9 les combats poussent des milliers d'habitants \u00e0 fuir vers le Soudan.", "Premi\u00e8re cons\u00e9quence directe visible toutefois, des milliers d'Ethiopiens fuyant les combats au Tigr\u00e9 ont travers\u00e9 la fronti\u00e8re avec le Soudan, qui borde l'ouest de la r\u00e9gion, a annonc\u00e9 mardi \u00e0 l'AFP Alsir Khaled, directeur de l'agence soudanaise pour les r\u00e9fugi\u00e9s dans la ville frontali\u00e8re de Kassala."], "product": "multimedia", "advisory": "ACTUALISE avec accusation tigr\u00e9enne sur une implication de l'Erythr\u00e9e dans les combats et explication d'Addis Abeba, 1er bilan donn\u00e9 par l'arm\u00e9e \u00e9thiopienne qui ne peut \u00eatre confirm\u00e9", "created": "2020-11-10T12:19:10Z", "iptc": ["16002000", "16003000", "11006000", "11001004", "14010002", "11011000", "16000000", "11014000", "14000000", "11001000", "11000000", "14024000", "14010000"], "published": "2020-11-10T17:31:42Z", "newsItemID": "doc-8UX8QD", "revision": 3, "afpentity": {"event": [{"qcode": "afpevent:GSL79", "keyword": "#GSL79 : Ethiopie: les op\u00e9rations au Tigr\u00e9 sur le point d'aboutir, selon le Premier ministre"}, {"qcode": "afpevent:GSM03", "keyword": "#GSM03 : Op\u00e9ration militaire contre la r\u00e9gion dissidente du Tigr\u00e9"}]}, "entity_location": ["Sudan", "Ethiopia", "Addis Ababa", "Kassala", "Gen\u00e8ve", "Eritrea"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHofFgcFbgZ2BGx3AwQfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcAV0CXJ1aB9UK1dsfTE+AUhJGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC11ONStfXEEJcAF1BXF8CgUHdQZ4cQ==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T121910Z.doc-8ux8qd", "topic": ["Afrique", "ONLINE-NEWS-FR", "ONLINE-NEWS-FR_AFRIQUE"], "objectName": "Ethiopie: l'UA veut la fin des hostilit\u00e9s au Tigr\u00e9, afflux de r\u00e9fugi\u00e9s au Soudan", "country_only": ["ALL"], "entity_person": ["Abiy Ahmed", "Moussa Faki Mahamat", "Alsir Khaled", "M Khaled", "Babar Baloch", "Redwan Hussein", "General Belay Seyoum"], "location": {"lon": 38.74689, "lat": 9.02497}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--galeries_video--monde"], "country": "USA", "city": "Washington", "entity_video": "yes", "channel": ["/rubrics/francais/galeries_video/monde", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["IMAGES Des habitants de Washington font la queue devant un centre de d\u00e9pistage du Covid-19 de la capitale am\u00e9ricaine alors que les Etats-Unis ont atteint lundi 10 millions de cas officiels."], "language": "french", "source": "AFPTV", "title": "Virus: des habitants de Washington font la queue devant un centre de d\u00e9pistage", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0ZDB0FdgFqAXZ0HQACa3UHFRt%2BbGAbYQFrTkhWG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCHFZS35ADhVFH0BbLVJ4QTYsUVpcK1sqYyE%2BSVBfU0t4CBsEAAAJFQwBdHAUDw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 137}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0ZDB0FdgFqAXZ0HQACa3UHFRt%2BbGAbYQFrUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKRE3Xy8gD1lZI1wlICJgXEFdX0ogShAFAwIFHwEOcXUcCwsC.jpg", "type": "Photo", "height": 432}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0ZDB0FdgFqAXZ0HQACa3UHFRt%2BbGAbYQFrUF1VURxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDSo1U1UWIUwxLDYjSgQcAAhwCxQMAQUBHwEA.jpg", "type": "Photo", "height": 576}, {"role": "Mpeg4-640x360", "width": 640, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0ZDB0FdgFqAXZ0HQACa3UHFRt%2BbGAbYQFrDxkETQEGHRZbNXYSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKRE3Xy8gD1xAIVN1aHJyCUEeAAhjXFVEXEBVXgUHc3IYCwsMdQB0Anpz.mp4", "type": "Video", "height": 360}, {"role": "Mpeg4-1280x720", "width": 1280, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0ZDB0FdgFqAXZ0HQACa3UHFRt%2BbGAbYQFrCB8MBUoHHwgYKDIZBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxdNFEmcWl3CwEdTg93CQtRTUJZX11FeHMbCQcGeA9xB3J3Cwc%3D.mp4", "type": "Video", "height": 720}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0ZDB0FdgFqAXZ0HQACa3UHFRt%2BbGAbYQFraV9RQ1tVWhZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKRE3Xy8gD0FCIUIoIDNgXEFdX0ogShAFAwIFHwEOcXUcCwsC.jpg", "type": "Photo", "height": 288}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0ZDB0FdgFqAXZ0HQACa3UHFRt%2BbGAbYQFralxBVEBVSQkEdWxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGU3XV1VeUcwMCU0XF0cBAhjXFVEXEBVXgUHc3IYCwsMdQB0Anpz.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Gilles CLARENNE", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY6W9", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Washington (AFP)", "headline": "Virus: des habitants de Washington font la queue devant un centre de d\u00e9pistage", "byline": "Gilles CLARENNE", "slug": "pand\u00e9mie-usa-virus-sant\u00e9-pand\u00e9mie-virus-images-sant\u00e9-1es"}, "caption": "IMAGES Des habitants de Washington font la queue devant un centre de d\u00e9pistage du Covid-19 de la capitale am\u00e9ricaine alors que les Etats-Unis ont atteint lundi 10 millions de cas officiels.", "source": "AFPTV"}], "mediatopic": ["20001218", "20000451", "07000000", "20000449", "20000448", "20000446"], "bagUno": ["AFP_8UY6W9"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZcXcCCAUCbgZwAWx0AB5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCWYFdgR0AnofHFVfJxl5MD1wTgADTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QdVEjf1t%2FYloWX1daIH9ZXEpAZ1I9QCo3V0INdQJxcHZ%2FAQ0aBwp8Dw%3D%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["PAND\u00c9MIE", "USA", "VIRUS", "SANT\u00c9", "IMAGES", "1ES"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T173129Z:doc-8uy6w9.xml", "headline": "Virus: des habitants de Washington font la queue devant un centre de d\u00e9pistage", "slug": ["pand\u00e9mie", "usa", "virus", "sant\u00e9", "images", "1es"], "news": ["IMAGES Des habitants de Washington font la queue devant un centre de d\u00e9pistage du Covid-19 de la capitale am\u00e9ricaine alors que les Etats-Unis ont atteint lundi 10 millions de cas officiels."], "summary": ["IMAGES Des habitants de Washington font la queue devant un centre de d\u00e9pistage du Covid-19 de la capitale am\u00e9ricaine alors que les Etats-Unis ont atteint lundi 10 millions de cas officiels."], "product": "multimedia", "creator": "Gilles CLARENNE", "created": "2020-11-10T17:31:29Z", "iptc": ["07001002", "07000000", "07002000", "07001001", "07001000"], "published": "2020-11-10T17:31:29Z", "newsItemID": "doc-8UY6W9", "version": ["00:24:57"], "revision": 1, "entity_location": ["Washington(US)", "United States"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZcXcCCAUCbgZwAWx0AB5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCWYFdgR0AnofHFVfJxl5MD1wTgADTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QdVEjf1t/YloWSEBGLDBISg8FdwdwAnp9BgYBdg13.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T173129Z.doc-8uy6w9", "topic": ["Vid\u00e9os Monde", "ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Virus: des habitants de Washington font la queue devant un centre de d\u00e9pistage", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": -77.03637, "lat": 38.89511}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--galeries_video--monde"], "country": "FRA", "city": "Paris", "entity_video": "yes", "channel": ["/rubrics/francais/galeries_video/monde", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["SONORE\"Le terrorisme (...) est une r\u00e9alit\u00e9 europ\u00e9enne\" \u00e0 laquelle \"nous avons besoin d'une r\u00e9ponse commune, coordonn\u00e9e et rapide\": le pr\u00e9sident Emmanuel Macron annonce qu'un conseil europ\u00e9en sera consacr\u00e9 au sujet en d\u00e9cembre, \u00e0 la sortie d'un mini-sommet avec le chancelier autrichien Sebastian Kurz et la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel."], "language": "french", "source": "German Pool", "title": "Terrorisme: Macron appelle \u00e0 \"une r\u00e9ponse rapide et coordonn\u00e9e\" de l'UE", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eCh0FdwNqAXV2HQEAa3UHFRt%2BbGAbYQ5rTkhWG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCHFZS35ADhVFH0BbLVJ4QTYsUVpcK1sqYyE%2BSVBfU0t4CBsEAAAJFQwBdHAUDg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 137}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eCh0FdwNqAXV2HQEAa3UHFRt%2BbGAbYQ5rUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKRE3Xy8gD1lZI1wlICJgXEFdX0ogShAFAwIFHwEOcXUcCwsD.jpg", "type": "Photo", "height": 432}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eCh0FdwNqAXV2HQEAa3UHFRt%2BbGAbYQ5rUF1VURxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDSo1U1UWIUwxLDYjSgQcAAhwCxQMAQUBHwEB.jpg", "type": "Photo", "height": 576}, {"role": "Mpeg4-640x360", "width": 640, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0eCh0FdwNqAXV2HQEAa3UHFRt%2BbGAbYQ5rDxkETQEGHRZbNXYSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKRE3Xy8gD1xAIVN1aHJyCUEeAAhjXFVEXEBVXgUHc3IYCwsMdQB0Anpy.mp4", "type": "Video", "height": 360}, {"role": "Mpeg4-1280x720", "width": 1280, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkRZSV1ZNm0eCh0FdwNqAXV2HQEAa3UHFRt%2BbGAbYQ5rCB8MBUoHHwgYKDIZBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxdNFEmcWl3CwEdTg93CQtRTUJZX11FeHMbCQcGeA9xB3J3CwY%3D.mp4", "type": "Video", "height": 720}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eCh0FdwNqAXV2HQEAa3UHFRt%2BbGAbYQ5raV9RQ1tVWhZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKRE3Xy8gD0FCIUIoIDNgXEFdX0ogShAFAwIFHwEOcXUcCwsD.jpg", "type": "Photo", "height": 288}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eCh0FdwNqAXV2HQEAa3UHFRt%2BbGAbYQ5ralxBVEBVSQkEdWxHSVULIl4hDSIrXV9JKVs0NmIzUF0QV1YqV1RZWkdDC0lfIX9uUFRyN3wSWGU3XV1VeUcwMCU0XF0cBAhjXFVEXEBVXgUHc3IYCwsMdQB0Anpy.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY6W6", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Paris (AFP)", "headline": "Terrorisme: Macron appelle \u00e0 \"une r\u00e9ponse rapide et coordonn\u00e9e\" de l'UE", "slug": "politique-sommet-terrorisme-allemagne-france-ue-autriche-sommet-images-1es"}, "caption": "SONORE\"Le terrorisme (...) est une r\u00e9alit\u00e9 europ\u00e9enne\" \u00e0 laquelle \"nous avons besoin d'une r\u00e9ponse commune, coordonn\u00e9e et rapide\": le pr\u00e9sident Emmanuel Macron annonce qu'un conseil europ\u00e9en sera consacr\u00e9 au sujet en d\u00e9cembre, \u00e0 la sortie d'un mini-sommet avec le chancelier autrichien Sebastian Kurz et la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel.", "source": "German Pool"}], "mediatopic": ["20000644", "20000103", "20000053", "20000610", "11000000", "20000640", "16000000", "20000638", "02000000", "20000593", "20000639", "20000082"], "bagUno": ["AFP_8UY6W6"], "entity_function": ["Pr\u00e9sident"], "entity_organisation": ["Conseil Europeen"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdnECCAQAbgZzA2x1Ah5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCWYFdgR0AXIfHFVfJxl5MD1wTg8DTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QdVEjf1t%2FYloWX1daIH9ZXEpAZ1I9QCo3V0INdQJxcHZ%2FAQ0aBwp8Dg%3D%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["politique", "sommet", "TERRORISME", "ALLEMAGNE", "FRANCE", "UE", "AUTRICHE", "IMAGES", "1ES"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T173111Z:doc-8uy6w6.xml", "headline": "Terrorisme: Macron appelle \u00e0 \"une r\u00e9ponse rapide et coordonn\u00e9e\" de l'UE", "slug": ["politique", "sommet", "terrorisme", "allemagne", "france", "ue", "autriche", "images", "1es"], "news": ["SONORE\"Le terrorisme (...) est une r\u00e9alit\u00e9 europ\u00e9enne\" \u00e0 laquelle \"nous avons besoin d'une r\u00e9ponse commune, coordonn\u00e9e et rapide\": le pr\u00e9sident Emmanuel Macron annonce qu'un conseil europ\u00e9en sera consacr\u00e9 au sujet en d\u00e9cembre, \u00e0 la sortie d'un mini-sommet avec le chancelier autrichien Sebastian Kurz et la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel."], "summary": ["SONORE\"Le terrorisme (...) est une r\u00e9alit\u00e9 europ\u00e9enne\" \u00e0 laquelle \"nous avons besoin d'une r\u00e9ponse commune, coordonn\u00e9e et rapide\": le pr\u00e9sident Emmanuel Macron annonce qu'un conseil europ\u00e9en sera consacr\u00e9 au sujet en d\u00e9cembre, \u00e0 la sortie d'un mini-sommet avec le chancelier autrichien Sebastian Kurz et la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel."], "product": "multimedia", "created": "2020-11-10T17:31:11Z", "iptc": ["11014000", "16001000", "11006006", "11000000", "11002001", "16000000", "02000000", "11006000", "11002000", "02001000"], "published": "2020-11-10T17:31:11Z", "newsItemID": "doc-8UY6W6", "version": ["00:15:22"], "revision": 1, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eCh0FdwNqAXV2HQEAa3UHFRt+bGAbYQ5rUURTXVZVSxZcNSUSWltQfFYrXy08X15FNxI0LCB7WFdCWEEoVlhHE0NZSQV1LCRrT3ljKREgSDMsQFRDeQV3dXF0AAEZAQl3ABo=.jpg", "faces": [{"offsetX": 298, "offsetY": 42, "width": 109, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0eCh0FdwNqAXV2HQEAa1IgJiEZCWZscGgaAXhtA2UGA1BfIipJXFQaK0ciDyAsVgxRKlsvPCkpTEoLQ1EhBExaWlxJQFdDNmRcUFYJAl4jdjUOZVkWIUwxLDYjSgQcAAhwCxQMAQUBHwEB.jpg", "height": 109}]}], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdnECCAQAbgZzA2x1Ah5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCWYFdgR0AXIfHFVfJxl5MD1wTg8DTlUpBk5dUQ9RQ1dYPC9CTEESNF4hDSIrXV9JKVs0NmI3UF0QdVEjf1t/YloWSEBGLDBISg8FdwdwAnp9BgYBdg12.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T173111Z.doc-8uy6w6", "topic": ["Vid\u00e9os Monde", "ONLINE-NEWS-FR_VIDEO-GAL-MONDE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Terrorisme: Macron appelle \u00e0 \"une r\u00e9ponse rapide et coordonn\u00e9e\" de l'UE", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 2.34121, "lat": 48.85341}, "entity_person": ["Emmanuel Macron", "Sebastian Kurz", "Angela Merkel"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--eco"], "country": "FRA", "city": "Paris", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/eco", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_ECONOMIE-FINANCES", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["La salle de contr\u00f4le d'Euronext, soci\u00e9t\u00e9 qui g\u00e8re la Bourse de Paris"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "La Bourse de Paris conserve son enthousiasme avec la perspective d'un vaccin (+1,55%)", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDQobcABqAXV9HQAIdRsAAxQZAWx0AG4cF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMfAAo%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 126}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDQobcABqAXV9HQAIdRsAAxQZAWx0AG4cF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAANeQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 396}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDQobcABqAXV9HQAIdRsAAxQZAWx0AG4cF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAoPfQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 528}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDQobcABqAXV9HQAIdRsAAxQZAWx0AG4cF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAANeQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 264}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDQobcABqAXV9HQAIdRsAAxQZAWx0AG4cF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQeltSB0EOZytjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXF8Cg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "ERIC PIERMONT", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY6VY", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "La D\u00e9fense (AFP)", "headline": "La salle de contr\u00f4le d'Euronext, soci\u00e9t\u00e9 qui g\u00e8re la Bourse de Paris", "byline": "ERIC PIERMONT", "slug": "virus-\u00e9conomie-sant\u00e9-health-services-virus-france-economy"}, "caption": "La salle de contr\u00f4le d'Euronext, soci\u00e9t\u00e9 qui g\u00e8re la Bourse de Paris", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20000394", "20000385", "04000000"], "bagUno": ["AFP_8UY6VY"], "entity_function": ["Analyste", "Pr\u00e9sident"], "entity_organisation": ["Bourse De Paris"], "entity_company": ["Pfizer", "Biontech", "Saxo Banque", "Klepierre", "Airbus", "Safran", "Dassault Syst\u00e8mes"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": "Lead", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHYVFgMDbgZzCGx0CgAfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcAB2AHB8aB9UK1dsfTE%2FD09UGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF0AAEZAQl3ABU%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["march\u00e9s", "Bourse", "Paris"], "event": ["afpevent:FJJ47", "afpevent:FJJ22"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T173039Z:doc-8uy6vy.xml", "headline": "La Bourse de Paris conserve son enthousiasme avec la perspective d'un vaccin (+1,55%)", "slug": ["march\u00e9s", "bourse", "paris"], "news": ["La Bourse de Paris a prolong\u00e9 son enthousiasme mardi (+1,55%), la perspective d'un protocole de vaccination contre le Covid-19 permettant de croire \u00e0 terme \u00e0 une reprise plus marqu\u00e9e de l'\u00e9conomie.", "Le CAC 40 a pris 82,65 points \u00e0 5.418,97 points. La veille il avait \u00e9t\u00e9 propuls\u00e9 de 7,57% apr\u00e8s l'annonce des laboratoires Pfizer et BioNTech sur les perspectives positives de leur vaccin candidat contre le Covid-19.", "L'indice phare de la cote parisienne a pris plus de 400 points en deux s\u00e9ances, \"une progression \u00e9norme qui illustre l'enthousiasme des investisseurs\", a comment\u00e9 \u00a0pour l'AFP Andrea Tu\u00e9ni, analyste chez Saxo Banque.", "- Vrai catalyseur de march\u00e9 -", "\"La perspective d'un vaccin \u00e9limine l'absence de visibilit\u00e9 et permet d'avoir potentiellement des projections \u00e9conomiques un peu meilleures dans les ann\u00e9es \u00e0 venir\", a-t-il expliqu\u00e9.", "En attendant, la situation sanitaire reste tr\u00e8s compliqu\u00e9e aux Etats-Unis et en Europe. Sur le Vieux continent, les effets des mesures de restrictions se font sentir sur l'\u00e9conomie.\u00a0", "Le moral des investisseurs s'est de nouveau d\u00e9t\u00e9rior\u00e9 en Allemagne en novembre et a atteint son plus bas niveau depuis avril.\u00a0", "En France, le taux de ch\u00f4mage a bondi pour atteindre 9% de la population active au cours du troisi\u00e8me trimestre, avant les effets du nouveau confinement qui a commenc\u00e9 au d\u00e9but du mois de novembre.\u00a0", "Les nouvelles d'un vaccin apparemment efficace contre le Covid-19 \"provoquent des attentes assez fortes\" mais il faut \"rester prudent parce qu'il reste des zones d'ombres sur la commercialisation, les derniers tests \u00e0 effectuer etc...\", a pr\u00e9venu M. Tu\u00e9ni.", "Mais aussi parce que d'ici \u00e0 l'investiture de Joe Biden \u00e0 la Maison Blanche en janvier, il va y avoir des \u00e9lections s\u00e9natoriales en G\u00e9orgie, dont d\u00e9pendra la capacit\u00e9 du nouveau pr\u00e9sident d\u00e9mocrate \u00e0 faire passer des r\u00e9formes.", "- Rotation sectorielle -", "Sur la base de cette nouvelle positive d'un candidat vaccin \"efficace \u00e0 90%\" contre le Covid-19, les secteurs, qui avaient \u00e9t\u00e9 massivement d\u00e9laiss\u00e9s, continuaient de retrouver des couleurs, les investisseurs pariant sur un retour dans le monde d'avant la crise du Covid-19.", "Les fonci\u00e8res ont encha\u00een\u00e9 une deuxi\u00e8me s\u00e9ance d'euphorie. Unibail-Rodamco-Westfield a branch\u00e9 20,9% \u00e0 51,72 euros. Kl\u00e9pierre a bondi de 18,1% \u00e0 17,73 euros.", "Les valeurs autour de l'a\u00e9ronautique ont poursuivi leur ascension. Airbus a grimp\u00e9 de 5,93% \u00e0 87,92 euros et Safran de 5,09% \u00e0 118,75 euros.", "A contrario, les valeurs technologiques qui ont servi de valeurs refuge ces derniers mois, \u00e9taient \u00e0 la peine comme leurs consoeurs am\u00e9ricaines. Dassault Syst\u00e8mes a perdu \u00a02,54% \u00e0 149,45 euros.", "Euronext CAC40", "pan/eb"], "product": "multimedia", "created": "2020-11-10T17:30:39Z", "iptc": ["04009003", "04009000", "04000000"], "published": "2020-11-10T17:30:39Z", "newsItemID": "doc-8UY6VY", "revision": 1, "afpentity": {"country": [{"qcode": "afplocation:51", "location": {"lon": 10.5, "lat": 51.5}, "keyword": "Germany"}, {"qcode": "afplocation:67", "location": {"lon": 2.0, "lat": 46.0}, "keyword": "France"}, {"qcode": "afplocation:206", "location": {"lon": -98.5, "lat": 39.76}, "keyword": "United States"}], "person": [{"qcode": "afpperson:90597", "keyword": "Joe Biden"}], "organisation": [{"qcode": "afporganization:186388", "keyword": "EURONEXT"}, {"qcode": "afporganization:2687", "keyword": "DASSAULT SYSTEMES"}, {"qcode": "afporganization:186384", "keyword": "WORLDLINE"}, {"qcode": "afporganization:1909", "keyword": "PFIZER"}, {"qcode": "afporganization:194594", "keyword": "BioNTech"}, {"qcode": "afporganization:2758", "keyword": "AIRBUS GROUP"}, {"qcode": "afporganization:3496", "keyword": "STMICROELECTRONICS NV"}, {"qcode": "afporganization:8279", "keyword": "SAFRAN"}, {"qcode": "afporganization:68539", "keyword": "Saxo Bank"}, {"qcode": "afporganization:2894", "keyword": "KLEPIERRE"}], "poi": [{"qcode": "afplocation:281108", "location": {"lon": -77.03637, "lat": 38.89761}, "keyword": "The White House"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:51", "location": {"lon": 10.5, "lat": 51.5}, "keyword": "Germany"}, {"qcode": "afplocation:67", "location": {"lon": 2.0, "lat": 46.0}, "keyword": "France"}, {"qcode": "afplocation:206", "location": {"lon": -98.5, "lat": 39.76}, "keyword": "United States"}], "event": [{"qcode": "afpevent:FJJ47", "keyword": "#FJJ47 : March\u00e9 boursier fran\u00e7ais, Bourse de Paris"}, {"qcode": "afpevent:FJJ22", "keyword": "#FJJ22 : March\u00e9s boursiers mondiaux"}]}, "entity_location": ["United States", "Germany", "France", "Georgia"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHYVFgMDbgZzCGx0CgAfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcAB2AHB8aB9UK1dsfTE/D09UGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC11ONStfXEEJcAF1BXF8CgUHdQZ4fQ==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T173039Z.doc-8uy6vy", "topic": ["Economie/Finances", "ONLINE-NEWS-FR_ECONOMIE-FINANCES", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "La Bourse de Paris conserve son enthousiasme avec la perspective d'un vaccin (+1,55%)", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 2.34121, "lat": 48.85341}, "entity_person": ["Andrea Tueni", "Joe Biden"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--special--derniere-minute"], "country": "USA", "city": "Washington", "entity_template": ["urgent"], "channel": ["/rubrics/francais/special/derniere-minute", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Les Etats-Unis ont approuv\u00e9 officiellement la vente aux Emirats arabes unis d'armement de derni\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration, notamment 50 chasseurs furtifs F-35, pour un total de 23 milliards de dollars, a annonc\u00e9 mardi le chef de la diplomatie Mike Pompeo.", "mediatopic": ["20000602", "20000639", "20000638", "20000593", "20000598", "20000601", "11000000"], "entity_organisation": ["Departement D' Etat"], "urgency": 3, "provider": "AFP", "genre": "DocRobot", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHQVFgEDbgZxCGx3AgAfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcAB1CXFzaB9UK1dsfTE%2FD15ZG1sqSVQaTV9cEltfIX9MV11aOFoqRTBjR1hUeVUvKio%2FVFZYRR40UEkJdltWa059EioLS11YJAoxVTsxFFRINF0zIDd7CA8dAwp8ARkDBAEAHQ%3D%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["armes", "USA", "Emirats", "Israel", "diplomatie", "politique"], "event": ["afpevent:GRC46"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T170926Z:doc-8uy6gt-copy.xml", "headline": "Washington approuve officiellement la vente de chasseurs F-35 aux Emirats", "signal": "update", "slug": ["armes", "usa", "emirats", "israel", "diplomatie", "politique"], "news": ["Les Etats-Unis ont approuv\u00e9 officiellement la vente aux Emirats arabes unis d'armement de derni\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration, notamment 50 chasseurs furtifs F-35, pour un total de 23 milliards de dollars, a annonc\u00e9 mardi le chef de la diplomatie Mike Pompeo.", "\"Aujourd'hui, j'ai ordonn\u00e9 au d\u00e9partement d'Etat de notifier formellement au Congr\u00e8s de notre intention d'autoriser la vente de plusieurs \u00e9quipements avanc\u00e9s d'une valeur de 23,37 milliards de dollars\", a indiqu\u00e9 M. Pompeo dans un communiqu\u00e9.", "sl/dax"], "summary": ["Les Etats-Unis ont approuv\u00e9 officiellement la vente aux Emirats arabes unis d'armement de derni\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration, notamment 50 chasseurs furtifs F-35, pour un total de 23 milliards de dollars, a annonc\u00e9 mardi le chef de la diplomatie Mike Pompeo.", "\"Aujourd'hui, j'ai ordonn\u00e9 au d\u00e9partement d'Etat de notifier formellement au Congr\u00e8s de notre intention d'autoriser la vente de plusieurs \u00e9quipements avanc\u00e9s d'une valeur de 23,37 milliards de dollars\", a indiqu\u00e9 M. Pompeo dans un communiqu\u00e9.\nsl/dax"], "product": "multimedia", "created": "2020-11-10T17:09:26Z", "iptc": ["16012000", "11002000", "11014000", "11006000", "11001000", "11001005", "11000000", "16000000"], "published": "2020-11-10T17:28:44Z", "newsItemID": "doc-8UY6GT-copy", "revision": 2, "afpentity": {"event": [{"qcode": "afpevent:GRC46", "keyword": "#GRC46 : US plans sale of F-35 jets to UAE, lawmaker says"}]}, "entity_location": ["United States"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHQVFgEDbgZxCGx3AgAfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcAB1CXFzaB9UK1dsfTE/D15ZG1sqSVQaTV9cEltfIX9MV11aOFoqRTBjR1hUeVUvKio/VFZYRR40UEkJdltWa059EioLXEpEKEUgQ350BAEFdg15cXN3Cgkd.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T170926Z.doc-8uy6gt-copy", "topic": ["Derni\u00e8re Minute", "ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Washington approuve officiellement la vente de chasseurs F-35 aux Emirats", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": -77.03637, "lat": 38.89511}, "entity_person": ["Mike Pompeo"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--special--football"], "country": "FRA", "city": "Saint-Denis", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/special/football", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_FOOTBALL", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["Le s\u00e9lectionneur finlandais Markku Kanerva lors de la conf\u00e9rence de presse de veille de match au Stade de France, le 10 novembre 2020"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Bleus: \"Il faudra tr\u00e8s, tr\u00e8s bien d\u00e9fendre\", dit le s\u00e9lectionneur finlandais", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAWx0AHsOF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMeCQM%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 157}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAWx0AHsOF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAEEcA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 494}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAWx0AHsOF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAsGdA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 659}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAWx0AHsOF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAEEcA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 330}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAWx0AHsOF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQeltSB0EOZytjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXB1Aw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "FRANCK FIFE", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY6CK", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Saint-Denis (AFP)", "headline": "Le s\u00e9lectionneur finlandais Markku Kanerva lors de la conf\u00e9rence de presse de veille de match au Stade de France, le 10 novembre 2020", "byline": "FRANCK FIFE", "slug": "fbl-eur-presser-fin-foot-nations"}, "caption": "Le s\u00e9lectionneur finlandais Markku Kanerva lors de la conf\u00e9rence de presse de veille de match au Stade de France, le 10 novembre 2020", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20001065", "15000000", "20000822"], "bagUno": ["AFP_8UY6CK"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHoZFgcHbgZ2Amx3AwYfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcAB0BHBxaB9UK1dsfTE%2FD1pGGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF0AAEZAQl2CRw%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["foot", "NA", "FRA", "FIN", "LIGUE", "NATIONS"], "event": ["afpevent:GNE77", "afpevent:GRW69"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T171434Z:doc-8uy6ck.xml", "headline": "Bleus: \"Il faudra tr\u00e8s, tr\u00e8s bien d\u00e9fendre\", dit le s\u00e9lectionneur finlandais", "signal": "update", "slug": ["foot", "foot", "na", "foot", "fra", "fin", "ligue", "nations", "foot", "na", "foot", "fra", "fin", "ligue", "nations"], "news": ["Contre les Bleus, \"il faudra surtout tr\u00e8s, tr\u00e8s bien d\u00e9fendre\", a affirm\u00e9 mardi le s\u00e9lectionneur finlandais Markku Kanerva \u00e0 la veille du match amical France-Finlande, avouant que m\u00eame une \"\u00e9quipe B\" tricolore ne \"changerait pas grand chose\" au niveau de l'\u00e9quipe championne du monde.", "Dans l'effectif des Fran\u00e7ais, \"c'est tr\u00e8s difficile de trouver des faiblesses. Nous devons surtout nous concentrer sur nous, notre mani\u00e8re de jouer. Il faudra surtout tr\u00e8s, tr\u00e8s bien d\u00e9fendre, et tenter de se cr\u00e9er des occasions\", a \u00e9num\u00e9r\u00e9 Kanerva, accompagn\u00e9 en conf\u00e9rence de presse du gardien de Brescia Jesse Joronen.", "\"Quand je regarde la liste (des Bleus), il y a pratiquement 30 joueurs de grande qualit\u00e9, je ne pense pas que cela change beaucoup de choses entre l'\u00e9quipe A et l'\u00e9quipe B\", a-t-il poursuivi.", "Alors que la Finlande, qualifi\u00e9e pour son premier Euro en 2021, peut encore remporter son groupe de Ligue des nations, Kanerva s'interroge sur le degr\u00e9 de \"rotation\" \u00e0 apporter \u00e0 son \u00e9quipe contre la France, un mois apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9trill\u00e9 par la Pologne en alignant un onze compl\u00e8tement remodel\u00e9 en amical (5-1).", "\"Toute s\u00e9lection nationale fait face au m\u00eame probl\u00e8me avec trois matches par semaine, on doit s'interroger sur la mani\u00e8re d'utiliser les joueurs. Bien s\u00fbr, la Ligue des nations est importante, on a la possibilit\u00e9 de remporter le groupe. Mais \u00e9videmment, on rencontre les champions du monde et on doit tout faire pour obtenir le meilleur r\u00e9sultat\", a-t-il h\u00e9sit\u00e9. \"C'est notre r\u00f4le de s\u00e9lectionneur de faire tourner l'effectif.\"", "Kanerva a \u00e9galement annonc\u00e9 que tous les tests au Covid-19 effectu\u00e9s par son \u00e9quipe se sont r\u00e9v\u00e9l\u00e9s n\u00e9gatifs. Quant aux p\u00e9pins physiques, \"il y a encore quelques interrogations sur notre groupe\", a-t-il \u00e9vacu\u00e9, sans pr\u00e9ciser les noms des joueurs concern\u00e9s.", "ama/jed/chc"], "summary": ["Contre les Bleus, \"il faudra surtout tr\u00e8s, tr\u00e8s bien d\u00e9fendre\", a affirm\u00e9 mardi le s\u00e9lectionneur finlandais Markku Kanerva \u00e0 la veille du match amical France-Finlande, avouant que m\u00eame une \"\u00e9quipe B\" tricolore ne \"changerait pas grand chose\" au niveau de l'\u00e9quipe championne du monde.", "\"Quand je regarde la liste (des Bleus), il y a pratiquement 30 joueurs de grande qualit\u00e9, je ne pense pas que cela change beaucoup de choses entre l'\u00e9quipe A et l'\u00e9quipe B\", a-t-il poursuivi."], "product": "multimedia", "created": "2020-11-10T17:14:34Z", "iptc": ["15054000", "15000000"], "published": "2020-11-10T17:26:54Z", "newsItemID": "doc-8UY6CK", "revision": 4, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsAAxQZAWx0AHsOF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R/Fl9jVTs1W0NVNwlwc3RzCwAVAg90Ch0F.jpg", "faces": [{"offsetX": 243, "offsetY": 16, "width": 280, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAQYbdARqAXB3HQMBcxsnJCcjZglyd34VZhVhbARzZhZeLCVFXVdSb101V3wmW1UNJVouKz0rVkxeEE0sXRBVW11eVFVZMDELSFtQfHQsVgUzeWZYYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAsGdA%3D%3D.jpg", "height": 280}]}], "afpentity": {"event": [{"qcode": "afpevent:GNE77", "keyword": "#GNE77 : Football : Matches amicaux internationaux : France - Finlande"}, {"qcode": "afpevent:GRW69", "keyword": "#GRW69 : 17.20 Conf\u00e9rence de presse Markku Kanerva et d\u2019un joueur\n18.00 Entra\u00eenement de la Finlande,"}]}, "entity_location": ["Brescia", "Finland", "France", "Poland"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHoZFgcHbgZ2Amx3AwYfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcAB0BHBxaB9UK1dsfTE/D1pGGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC11ONStfXEEJcAF1BXF8CgUHdQdxdA==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T171434Z.doc-8uy6ck", "topic": ["Football", "ONLINE-NEWS-FR_FOOTBALL", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Bleus: \"Il faudra tr\u00e8s, tr\u00e8s bien d\u00e9fendre\", dit le s\u00e9lectionneur finlandais", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 2.36667, "lat": 48.93333}, "entity_person": ["Jesse Joronen"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--environnement"], "country": "FRA", "city": "Paris", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/environnement", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_ENVIRONNEMENT", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["A Planeta, au Honduras, le 9 novembre 2020, apr\u00e8s le passage de l'ouragan Eta"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Record de temp\u00eates nomm\u00e9es en une seule saison des ouragans", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwobcgBqAXd9HQMAdRsAAxQZAWx1DmoCF1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMeCQA%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 154}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwobcgBqAXd9HQMAdRsAAxQZAWx1DmoCF0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAEEcw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 483}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwobcgBqAXd9HQMAdRsAAxQZAWx1DmoCF0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAsGdw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 645}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwobcgBqAXd9HQMAdRsAAxQZAWx1DmoCF31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAEEcw%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 322}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cDwobcgBqAXd9HQMAdRsAAxQZAWx1DmoCF35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQeltSB0EOZytjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXB1AA%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "Orlando SIERRA", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UX8RG", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "La Lima (AFP)", "headline": "A Planeta, au Honduras, le 9 novembre 2020, apr\u00e8s le passage de l'ouragan Eta", "byline": "Orlando SIERRA", "slug": "hurricane-topshots-weather-eta-m\u00e9t\u00e9o-honduras"}, "caption": "A Planeta, au Honduras, le 9 novembre 2020, apr\u00e8s le passage de l'ouragan Eta", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20000418", "17000000", "20000157", "20000419", "20001129", "20000279", "04000000", "20000151", "20000209", "20000148", "20000271", "06000000", "03000000"], "bagUno": ["AFP_8UX8RG"], "entity_organisation": ["Centre National Des Ouragans", "Organisation Meteorologique Mondiale Sur Twitter"], "entity_company": ["Hanna"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": "Lead", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHQVFgEDbgZxCGx3AgAfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcAR1BnZ8aB9UK1dsfTE%2BAUtKGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF0AAEZAQl2CR8%3D.xml", "keyword": ["climat", "m\u00e9t\u00e9o", "assurances"], "lang": "fr", "event": ["afpevent:GSM98"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T130659Z:doc-8ux8rg.xml", "signal": "update", "headline": "Record de temp\u00eates nomm\u00e9es en une seule saison des ouragans", "slug": ["climat", "m\u00e9t\u00e9o"], "news": ["Arthur, Hanna, Laura, Eta... et maintenant Theta: avec le bapt\u00eame la nuit derni\u00e8re de la 29e temp\u00eate tropicale de l'Atlantique en 2020, cette saison des ouragans a d\u00e9sormais battu le record du nombre de temp\u00eates nomm\u00e9es.", "Lorsque les vents d'un syst\u00e8me d\u00e9pressionnaire form\u00e9 dans l'Atlantique atteignent les 34 noeuds (62 km/h), il passe dans la cat\u00e9gorie des temp\u00eates tropicales et se voit attribuer un nom par le Centre national des ouragans (NHC) am\u00e9ricain.", "Ca a \u00e9t\u00e9 chose faite dans la nuit de lundi \u00e0 mardi pour Theta, \"la 29e temp\u00eate de la saison des ouragans 2020 dans l'Atlantique\", a twitt\u00e9 le NHC, pr\u00e9cisant que cela \"battait le record\" des 28 bapt\u00eames de 2005.", "\"Il y a une probabilit\u00e9 de 70% qu'une 30e se formera dans les cinq jours qui viennent\", a indiqu\u00e9 l'Organisation m\u00e9t\u00e9orologique mondiale sur Twitter. Une trenti\u00e8me qui s'appellerait alors Iota.", "A cause de l'\u00e9puisement de la liste des noms latins pr\u00e9vus, le NHC a d\u00e9sormais recours \u00e0 l'alphabet grec.", "Toutes les temp\u00eates nomm\u00e9es ne se transforment pas en ouragan et ne touchent pas n\u00e9cessairement terre.\u00a0", "Mais la saison des ouragans est particuli\u00e8rement intense cette ann\u00e9e. Et Theta vient de se former alors qu'Eta vient \u00e0 peine de ravager l'Am\u00e9rique centrale et la Floride (sud-est des Etats-Unis).", "Avec le r\u00e9chauffement de la surface des oc\u00e9ans, les ouragans deviennent plus puissants, selon les scientifiques qui pr\u00e9voient ainsi une augmentation de la proportion de cyclones de cat\u00e9gorie 4 et 5.", "En revanche, jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, si les experts climat de l'ONU (Giec) pr\u00e9voient cette intensification des ouragans, ils n'estiment pas qu'ils devraient \u00eatre plus fr\u00e9quents.", "Le nombre \u00e9lev\u00e9 d'ouragans en 2020 est li\u00e9 \"\u00e0 une temp\u00e9rature inhabituelle de l'Atlantique tropical (en partie \u00e0 cause du r\u00e9chauffement provoqu\u00e9 par l'Homme)\" combin\u00e9e \u00e0 l'influence du d\u00e9but d'un \u00e9pisode La Ni\u00f1a qui tend \u00e0 faire baisser la temp\u00e9rature mondiale, a comment\u00e9 le climatologue Michael Mann de la Pennsylvania State University.", "\"Quand il y a un \u00e9pisode La Ni\u00f1a, comme cette ann\u00e9e, cela renforce l'impact du changement climatique et nous nous retrouvons avec des temp\u00eates d\u00e9vastatrices comme celles que nous observons\", a-t-il ajout\u00e9.", "abd/may/tes"], "summary": ["Arthur, Hanna, Laura, Eta... et maintenant Theta: avec le bapt\u00eame la nuit derni\u00e8re de la 29e temp\u00eate tropicale de l'Atlantique en 2020, cette saison des ouragans a d\u00e9sormais battu le record du nombre de temp\u00eates nomm\u00e9es.", "Ca a \u00e9t\u00e9 chose faite dans la nuit de lundi \u00e0 mardi pour Theta, \"la 29e temp\u00eate de la saison des ouragans 2020 dans l'Atlantique\", a twitt\u00e9 le NHC, pr\u00e9cisant que cela \"battait le record\" des 28 bapt\u00eames de 2005."], "product": "multimedia", "advisory": "ajoute commentaire OMM sur une probable 30e temp\u00eate nomm\u00e9e", "created": "2020-11-10T13:06:59Z", "iptc": ["13015000", "17000000", "03007000", "06011000", "17003001", "04006006", "04000000", "03015001", "03000000", "04006000", "06000000", "13000000", "17003000", "03015000"], "published": "2020-11-10T17:26:34Z", "newsItemID": "doc-8UX8RG", "revision": 2, "afpentity": {"country": [{"qcode": "afplocation:206", "location": {"lon": -98.5, "lat": 39.76}, "keyword": "United States"}], "organisation": [{"qcode": "afporganization:4418", "keyword": "Organisation des Nations unies"}, {"qcode": "afporganization:186187", "keyword": "GIEC"}, {"qcode": "afporganization:4269", "keyword": "Organisation m\u00e9t\u00e9orologique mondiale"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:206", "location": {"lon": -98.5, "lat": 39.76}, "keyword": "United States"}, {"qcode": "afplocation:1151", "location": {"lon": -82.5001, "lat": 28.75054}, "keyword": "Florida"}], "event": [{"qcode": "afpevent:GSM98", "keyword": "#GSM98 : Record de temp\u00eates en une seule saison des ouragans"}]}, "entity_location": ["Florida Department", "United States"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHQVFgEDbgZxCGx3AgAfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcAR1BnZ8aB9UK1dsfTE+AUtKGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC11ONStfXEEJcAF1BXF8CgUHdQdxdw==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T130659Z.doc-8ux8rg", "topic": ["Environnement/M\u00e9t\u00e9o", "ONLINE-NEWS-FR_ENVIRONNEMENT", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Record de temp\u00eates nomm\u00e9es en une seule saison des ouragans", "country_only": ["ALL"], "entity_person": ["Michael Mann"], "location": {"lon": 2.34121, "lat": 48.85341}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--eco"], "country": "FRA", "city": "Paris", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/eco", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_ECONOMIE-FINANCES", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "caption": ["La salle de contr\u00f4le d'Euronext, soci\u00e9t\u00e9 qui g\u00e8re la Bourse de Paris"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "La Bourse de Paris conserve son enthousiasme avec la perspective d'un vaccin (+1,55%)", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAR0FdQRqBHFqBwAfBXIRGnwTYA8fARYyXE8aX0JXEltfIX9MV11aOFoqRTBjR1hUeVUvKio%2FVFZYRR40UEkJdltWa059EioLS11YJAo0RSomWV1fK19nIDw2UEtIRQV0Dx0BBwsIGQ8HdnIe.jpg", "type": "Photo", "height": 126}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAR0FdQRqBHFqBwAfBXIRGnwTYA8fARYtUEpcUVdWA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEHtfIwRbcmVcZ0UqXCZ4WlhXLFAkI2IjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMeCQE%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 396}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAR0FdQRqBHFqBwAfBXIRGnwTYA8fARYsSUxQG1hASgdVLCYQWFxbL04oXzY2FERZIAkgKysoQFRCQ0tjSERQCHFZS35ADhVFH0BbLVJ4WTMkVhdVPEQoNyE1BAgbBg13ABUAAgMDHQs%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 528}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAR0FdQRqBHFqBwAfBXIRGnwTYA8fARYVS0hCXFdHA1JGIn1OUFYJIFkqXjooXURDYkEoIXknV1ZDT1UqTF4SRFtUEHtfIwRbcmVcZ0UqXCZ4QkNVMl0kMmIjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMeCQE%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 264}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAR0FdQRqBHFqBwAfBXIRGnwTYA8fARYWSFhVR1dUHAoGayhdXg1XKFN4US0qXEhdK0EyYzEvXQRMWFcrQEBbQEEWXFFSeAFEX3RCCmAtFjEqXlQNN0U0JDYjXQgfBh4gQV1dR1dDEAkAdXcfAAoAdgZ2AHA%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "ERIC PIERMONT", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8UY627", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "La D\u00e9fense (AFP)", "headline": "La salle de contr\u00f4le d'Euronext, soci\u00e9t\u00e9 qui g\u00e8re la Bourse de Paris", "byline": "ERIC PIERMONT", "slug": "virus-\u00e9conomie-sant\u00e9-health-services-virus-france-economy"}, "caption": "La salle de contr\u00f4le d'Euronext, soci\u00e9t\u00e9 qui g\u00e8re la Bourse de Paris", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20000394", "20000385", "04000000"], "bagUno": ["AFP_8UY627"], "entity_function": ["Analyste", "Pr\u00e9sident"], "entity_organisation": ["Bourse De Paris"], "entity_company": ["Pfizer", "Biontech", "Saxo Banque", "Klepierre", "Airbus", "Safran", "STMicroelectronics", "Dassault Syst\u00e8mes"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": "Lead", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHoCCAYHbgN3H3Z0HV9VM0csKSkrXRdMUEhrWkJZGwAAHwgHdHMdbQMCcg52CRlrVl5TaQw0PHJ0DhdVW1R6WkRQCFNeQlZPKC1YShRBKFN4US0qXEhdK0EyYzUvXQRuX14DT2ZjXRRCQlRTeDZIQUYSJE81WTEgQQwBcgR0d31%2BDQ4cBQh2.xml", "keyword": ["march\u00e9s", "Bourse", "Paris"], "lang": "fr", "event": ["afpevent:FJJ47", "afpevent:FJJ22"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T163939Z:doc-8uy627.xml", "signal": "update", "headline": "La Bourse de Paris conserve son enthousiasme avec la perspective d'un vaccin (+1,55%)", "slug": ["march\u00e9s", "bourse", "paris"], "news": ["La Bourse de Paris a prolong\u00e9 son enthousiasme mardi (+1,55%), la perspective d'un protocole de vaccination contre le Covid-19 permettant de croire \u00e0 terme \u00e0 une reprise plus marqu\u00e9e de l'\u00e9conomie.", "Le CAC 40 a pris 82,65 points \u00e0 5.418,97 points. La veille il avait \u00e9t\u00e9 propuls\u00e9 de 7,57% apr\u00e8s l'annonce des laboratoires Pfizer et BioNTech sur les perspectives positives de leur vaccin candidat contre le Covid-19.", "L'indice phare de la cote parisienne a pris plus de 400 points en deux s\u00e9ances, \"une progression \u00e9norme qui illustre l'enthousiasme des investisseurs\", a comment\u00e9 \u00a0pour l'AFP Andrea Tu\u00e9ni, analyste chez Saxo Banque.", "- Vrai catalyseur de march\u00e9 -", "\"La perspective d'un vaccin \u00e9limine l'absence de visibilit\u00e9 et permet d'avoir potentiellement des projections \u00e9conomiques un peu meilleures dans les ann\u00e9es \u00e0 venir\", a-t-il expliqu\u00e9.", "En attendant, la situation sanitaire reste tr\u00e8s compliqu\u00e9e aux Etats-Unis et en Europe. Sur le Vieux continent, les effets des mesures de restrictions se font sentir sur l'\u00e9conomie.\u00a0", "Le moral des investisseurs s'est de nouveau d\u00e9t\u00e9rior\u00e9 en Allemagne en novembre et a atteint son plus bas niveau depuis avril.\u00a0", "En France, le ch\u00f4mage a bondi pour atteindre 9% de la population active au cours du troisi\u00e8me trimestre, avant les effets du nouveau confinement qui a d\u00e9marr\u00e9 au d\u00e9but du mois de novembre.\u00a0", "Les nouvelles d'un vaccin apparemment efficace contre le Covid-19 \"provoquent des attentes assez fortes\" mais il faut \"rester prudent parce qu'il reste des zones d'ombres sur la commercialisation, les derniers tests \u00e0 effectuer etc...\", a pr\u00e9venu M. Tu\u00e9ni.", "Mais aussi parce que d'ici \u00e0 l'investiture de Joe Biden \u00e0 la Maison Blanche en janvier, il va y avoir des \u00e9lections s\u00e9natoriales en G\u00e9orgie, dont d\u00e9pendra la capacit\u00e9 du nouveau pr\u00e9sident d\u00e9mocrate \u00e0 faire passer des r\u00e9formes.", "- Rotation sectorielle -", "Sur la base de cette nouvelle positive d'un candidat vaccin \"efficace \u00e0 90%\" contre le Covid-19, les secteurs, qui avaient \u00e9t\u00e9 massivement d\u00e9laiss\u00e9s, continuaient de retrouver des couleurs, les investisseurs pariant sur un retour dans le monde d'avant la crise du Covid-19.", "Les fonci\u00e8res ont encha\u00een\u00e9 une deuxi\u00e8me s\u00e9ance d'euphorie, marqu\u00e9e par d'importants gains. Surtout Unibail-Rodamco-Westfield (+20,9% \u00e0 51,72 euros) dont la direction a annonc\u00e9 n'avoir pas obtenu de soutien suffisant de ses actionnaires pour sa proposition d'augmentation de capital. Kl\u00e9pierre a fait de son c\u00f4t\u00e9 un bond de 18,1% \u00e0 17,73 euros.", "Les valeurs autour de l'a\u00e9ronautique ont poursuivi leur ascension apr\u00e8s s'\u00eatre d\u00e9j\u00e0 envol\u00e9es la veille. Ainsi, Airbus a grimp\u00e9 de 5,93% \u00e0 87,92 euros et Safran de 5,09% \u00e0 118,75 euros.", "A contrario, les valeurs technologiques qui ont servi de valeurs refuge ces derniers mois, \u00e9taient \u00e0 la peine comme leurs consoeurs am\u00e9ricaines. Worldline a recul\u00e9 de 4,19% \u00e0 73,56 euros, STMicroelectronics a perdu 5,94% \u00e0 28,64 euros et Dassault Syst\u00e8mes 2,54% \u00e0 149,45 euros.", "Euronext CAC40", "pan/eb"], "summary": ["La Bourse de Paris a prolong\u00e9 son enthousiasme mardi (+1,55%), la perspective d'un protocole de vaccination contre le Covid-19 permettant de croire \u00e0 terme \u00e0 une reprise plus marqu\u00e9e de l'\u00e9conomie.", "La veille il avait \u00e9t\u00e9 propuls\u00e9 de 7,57% apr\u00e8s l'annonce des laboratoires Pfizer et BioNTech sur les perspectives positives de leur vaccin candidat contre le Covid-19."], "product": "multimedia", "created": "2020-11-10T16:39:39Z", "iptc": ["04009003", "04009000", "04000000"], "published": "2020-11-10T17:26:33Z", "newsItemID": "doc-8UY627", "revision": 4, "afpentity": {"country": [{"qcode": "afplocation:51", "location": {"lon": 10.5, "lat": 51.5}, "keyword": "Germany"}, {"qcode": "afplocation:67", "location": {"lon": 2.0, "lat": 46.0}, "keyword": "France"}, {"qcode": "afplocation:206", "location": {"lon": -98.5, "lat": 39.76}, "keyword": "United States"}], "person": [{"qcode": "afpperson:90597", "keyword": "Joe Biden"}], "organisation": [{"qcode": "afporganization:186388", "keyword": "EURONEXT"}, {"qcode": "afporganization:2687", "keyword": "DASSAULT SYSTEMES"}, {"qcode": "afporganization:186384", "keyword": "WORLDLINE"}, {"qcode": "afporganization:1909", "keyword": "PFIZER"}, {"qcode": "afporganization:194594", "keyword": "BioNTech"}, {"qcode": "afporganization:2758", "keyword": "AIRBUS GROUP"}, {"qcode": "afporganization:3496", "keyword": "STMICROELECTRONICS NV"}, {"qcode": "afporganization:8279", "keyword": "SAFRAN"}, {"qcode": "afporganization:68539", "keyword": "Saxo Bank"}, {"qcode": "afporganization:2894", "keyword": "KLEPIERRE"}], "poi": [{"qcode": "afplocation:281108", "location": {"lon": -77.03637, "lat": 38.89761}, "keyword": "The White House"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:51", "location": {"lon": 10.5, "lat": 51.5}, "keyword": "Germany"}, {"qcode": "afplocation:67", "location": {"lon": 2.0, "lat": 46.0}, "keyword": "France"}, {"qcode": "afplocation:206", "location": {"lon": -98.5, "lat": 39.76}, "keyword": "United States"}], "event": [{"qcode": "afpevent:FJJ47", "keyword": "#FJJ47 : March\u00e9 boursier fran\u00e7ais, Bourse de Paris"}, {"qcode": "afpevent:FJJ22", "keyword": "#FJJ22 : March\u00e9s boursiers mondiaux"}]}, "entity_location": ["United States", "Germany", "France", "Georgia"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHoCCAYHbgN3H3Z0HV9VM0csKSkrXRdMUEhrWkJZGwAAHwgHdHMdbQMCcg52CRlrVl5TaQw0PHJ0DhdVW1R6WkRQCFNeQlZPKC1YShRBKFN4US0qXEhdK0EyYzUvXQRuX14DT2ZjXRRVVUhfNydeBAMCcQJ3CXtxBQADdAc=.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T163939Z.doc-8uy627", "topic": ["Economie/Finances", "ONLINE-NEWS-FR_ECONOMIE-FINANCES", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "La Bourse de Paris conserve son enthousiasme avec la perspective d'un vaccin (+1,55%)", "country_only": ["ALL"], "entity_person": ["Andrea Tueni", "Joe Biden"], "location": {"lon": 2.34121, "lat": 48.85341}, "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--journal--eco", "francais--journal--societe", "francais--journal--doc"], "country": "FRA", "city": "Paris", "entity_video": "no", "channel": ["/rubrics/francais/journal/eco", "/rubrics/francais/journal/societe", "/rubrics/francais/journal/doc", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_SOCIETE-MODE-VIE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_ECONOMIE-FINANCES", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_DOC"], "caption": ["Un skieur devant des instructions pour \u00e9viter de propager le coronavirus en Autriche sur le glacier Pitztal le 29 octobre 2020"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "A l'ombre des Alpes, l'industrie europ\u00e9enne du ski slalome entre Covid et changement climatique", "bagItem": [{"medias": [{"role": "Quicklook", "width": 245, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAAsbdgNqAnZ2HQAGchsAAxQZAWwfAn19F1pRVxxaXV8JJitJBFNaLlk8XSwwQRdFLVB8JCopV0BAWU02H1xdUQ9zRF5wMwl6URRGLlsgDTIwW1JbKFsuLmIjQUlERF02BBwCBQcCFAACcnMeCQY%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 165}, {"role": "HighDef", "width": 768, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAAsbdgNqAnZ2HQAGchsAAxQZAWwfAn19F0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxYLVMpISEgH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAEEdQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 520}, {"role": "IPad", "width": 1024, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAAsbdgNqAnZ2HQAGchsAAxQZAWwfAn19F0REVFYeR0hReiFEXQ9VL1grSS4qR0IWMV0leCUoVldUW1cwSgtFXFYNblFQAzRmbloSM1gpVX4sQlBUYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAsGcQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 693}, {"role": "Preview", "width": 512, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAAsbdgNqAnZ2HQAGchsAAxQZAWwfAn19F31GUERZSE8YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R%2FFl9jQiwpVwxANlE3LCExH1xVRlE3XF4JBAQAGAoPfXYaCAEEdQ%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 347}, {"role": "Squared120", "width": 120, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAAsbdgNqAnZ2HQAGchsAAxQZAWwfAn19F35FQFNCSFwHd3IDU0JTflQsVH4kXF5ePVkuMDdgTFBJC1krVkNNWF1FXh5HLCYQeltSB0EOZytjQF5cIQkyNDEnS1xJBwp1H0hMRVtCSEsLdHQdDAANeQNyAXB1Bg%3D%3D.jpg", "type": "Photo", "height": 120}], "creator": "JOE KLAMAR", "provider": "AFP", "uno": "AFP_8U24E8", "newslines": {"copyright": "\u00a9 2020 AFP", "dateline": "Sankt Leonhard im Pitztal (AFP)", "headline": "Un skieur devant des instructions pour \u00e9viter de propager le coronavirus en Autriche sur le glacier Pitztal le 29 octobre 2020", "byline": "JOE KLAMAR", "slug": "ski-tourisme-virus-tourism-pand\u00e9mie-sant\u00e9-health-austria"}, "caption": "Un skieur devant des instructions pour \u00e9viter de propager le coronavirus en Autriche sur le glacier Pitztal le 29 octobre 2020", "source": "AFP"}], "mediatopic": ["20000331", "20001056", "20000344", "20001218", "20000564", "20000449", "20000448", "15000000", "04000000", "20000209", "20000822", "20000538", "10000000", "20000446", "20000563", "07000000"], "bagUno": ["AFP_8U24E8"], "entity_function": ["Directeur"], "entity_company": ["Rse", "Compagnie des Alpes"], "urgency": 4, "provider": "AFP", "genre": ["Rep\u00e8res", "Prev"], "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHsUFgUAbgVwA2x0BAcfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcQB3AXN2aB9UK1dsfTF0DVwVGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC0pZKScQTVdMNREgSDMsQFRDeQV3dXF0AAEZAQl2CRk%3D.xml", "lang": "fr", "keyword": ["tourisme", "ski", "\u00e9conomie", "pand\u00e9mie", "virus", "sant\u00e9", "\u00e9pid\u00e9mie"], "event": ["afpevent:GSK11"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T072103Z:doc-8u24e8.xml", "headline": "A l'ombre des Alpes, l'industrie europ\u00e9enne du ski slalome entre Covid et changement climatique", "signal": "update", "slug": ["tourisme", "ski", "\u00e9conomie", "pand\u00e9mie", "virus", "sant\u00e9", "\u00e9pid\u00e9mie"], "news": ["Forte d'un massif alpin qui est la principale destination au monde en mati\u00e8re de ski, l'industrie europ\u00e9enne des sports d'hiver tente de se frayer une piste entre la pand\u00e9mie et le d\u00e9fi du changement climatique.", "Petit tour d'horizon d'un secteur qui p\u00e8se quelque 34 milliards d'euros en Europe annuellement, sur 68 milliards au plan mondial, selon une \u00e9valuation pour l'AFP de Laurent Vanat, expert suisse, auteur depuis 12 ans d'un rapport mondial qui fait r\u00e9f\u00e9rence.", "Sa majest\u00e9 des Alpes", "Ce massif commun \u00e0 l'Italie, la France, la Suisse, le Liechtenstein, l'Autriche, l'Allemagne et la Slov\u00e9nie, fait du continent un poids lourd mondial de l'industrie du ski.", "Les Alpes concentrent \"plus d'un tiers de toutes les installations\" mondiales, attirent 43% des skieurs de la plan\u00e8te, devant les Etats-Unis (21%), pour un chiffre d'affaires de quelque 28 milliards, explique M. Vanat.", "Les deux leaders europ\u00e9ens sont la France et l'Autriche, les seuls pays au monde \u00e0 avoir \"plus de 10 stations qui attirent plus d'un million de visiteurs par saison\".", "La domination des grosses stations", "L'essentiel de l'industrie \"est concentr\u00e9e dans les grandes installations qui attirent plus de 100.000 skieurs par an\". Elles ne repr\u00e9sentent \"que 20% des stations, mais elles rassemblent 80% des skieurs\", note l'expert suisse.", "Les pays o\u00f9 le ski est le plus pratiqu\u00e9 sont le Liechtenstein, la Suisse et l'Autriche ou plus de 30% de la population s'y adonne. Pour des raisons d\u00e9mographiques, en donn\u00e9es absolues, c'est en Allemagne que les skieurs sont les plus nombreux.", "Le r\u00f4le crucial des saisonniers", "Cette industrie fonctionne environ pour moiti\u00e9 gr\u00e2ce aux saisonniers, \"car il y a tr\u00e8s peu de stations actives pendant les quatre saisons\", remarque M. Vanat.", "Les emplois li\u00e9s au secteur vont au-del\u00e0 du seul fonctionnement de la station. En 2020, Domaines skiables de France (DSF) recense ainsi 18.000 salari\u00e9s mais estime que ce sont \"plus de 120.000 emplois qui d\u00e9pendent de l\u2019ouverture\" des pistes (commerces, h\u00e9bergements, \u00e9coles de ski...).", "Covid-19 : facture sal\u00e9e", "Le ski n'a pas \u00e9chapp\u00e9 au choc de la pand\u00e9mie et avec les nouvelles mesures de confinement prises \u00e0 l'automne \u00e0 travers le continent, l'horizon reste bouch\u00e9.", "La fermeture de presque toutes les stations \u00e0 la mi-mars a entra\u00een\u00e9 \"une perte de fr\u00e9quentation d'un peu moins de 20% en moyenne\" sur la saison, calcule M. Vanat. Soit entre 1,5 et 2 milliards d'euros pour des pays comme l'Autriche et la France.", "\"Quand on nous a annonc\u00e9 la fermeture, nous avions 20.000 personnes qui venaient d'arriver dans la station\", sans compter les milliers de saisonniers, se rem\u00e9more Vincent Lalanne, directeur de l\u2019office de tourisme de Val Thorens, plus haute station d'Europe. \"Nous avons perdu gros, mais nous avons su nous adapter\".", "\"La seule obsession est d'avoir le moins de congestion possible. Comme nous travaillons en milieu hostile, nous avons l'habitude de g\u00e9rer l'exceptionnel, ce qui n'emp\u00eache pas d'\u00eatre tr\u00e8s vigilant pour que tous les protocoles soient respect\u00e9s\", t\u00e9moigne aussi Sandra Picard, directrice RSE du g\u00e9ant du secteur, Compagnie des Alpes.\u00a0", "Selon elle, cette crise \"sert aussi de miroir grossissant\" en mati\u00e8re d'environnement.", "Le d\u00e9fi climatique", "Fonte des glaciers et \"ph\u00e9nom\u00e8nes climatiques extr\u00eames\" sont les manifestations les plus visibles du changement climatique, r\u00e9sume M. Lalanne en estimant qu'\"il y a eu toutefois une vraie prise de conscience ces derni\u00e8res ann\u00e9es\".", "Illustration du mouvement en marche, Domaines skiables de France (DSF) s'est donn\u00e9 l'objectif \"d\u2019atteindre la neutralit\u00e9 carbone d\u00e8s 2037\".", "\"M\u00eame si les remont\u00e9es m\u00e9caniques ne repr\u00e9sentent que 2% de l'impact carbone d'une station, il ne faut pas rester les bras ballants. Nos installations fonctionnent \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9 verte et \u00e0 Serre-Chevalier (Alpes du Sud) nous avons un projet pour que la station produise jusqu'\u00e0 30% de l'\u00e9nergie dont elle a besoin\", explique Mme Picard.\u00a0", "Les baby-boomers d\u00e9chaussent", "Le dernier gros d\u00e9fi, pour\u00a0M. Vanat, est \"le veillissement des baby-boomers, une g\u00e9n\u00e9ration tr\u00e8s skieuse\" alors que \"chez les plus jeunes, la culture du ski est moins r\u00e9pandue\", car \"nous n'avons pas encore trouv\u00e9 une fa\u00e7on d'apprendre \u00e0 skier qui cadre avec le XXIe si\u00e8cle et des jeunes qui n'ont pas envie de passer trois jours de calvaire \u00e0 tomber avant de prendre go\u00fbt au ski\".", "Sans compter le co\u00fbt \u00e9lev\u00e9 des vacances aux sports d'hiver, qui n'ont jamais \u00e9t\u00e9 \u00e0 la port\u00e9e de toutes les bourses, au moment o\u00f9 les difficult\u00e9s \u00e9conomiques et sociales s'accumulent.", "abx/aue/lth"], "product": "multimedia", "creator": "Ang\u00e9lina BOULESTEIX", "created": "2020-11-10T07:21:03Z", "iptc": ["04014000", "15000000", "04017000", "10006000", "07002000", "07001001", "04000000", "10010000", "10000000", "07001000", "07000000"], "published": "2020-11-10T17:25:05Z", "newsItemID": "doc-8U24E8", "revision": 2, "entity_faces": [{"src": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAAsbdgNqAnZ2HQAGchsAAxQZAWwfAn19F0VdUlpUSF4YLzJKBlFdJQokXiwrS1xfMUdnMC0iBFhDWVY8VEJBRhRBRFwLBitLf0R/Fl9jVTs1W0NVNwlwc3RzCwAVAg90Ch0A.jpg", "faces": [{"offsetX": 577, "offsetY": 340, "width": 110, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAAsbdgNqAnZ2HQAGchsnJCcjZglyd34VZhVhBwZ1FRZeLCVFXVdSb101V3wmW1UNJVouKz0rVkxeEE0sXRBVW11eVFVZMDELSFtQfHQsVgUzeWZYYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAsGcQ%3D%3D.jpg", "height": 110}, {"offsetX": 547, "offsetY": 114, "width": 184, "href": "https://api.afp.com/objects/api/medias?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGkJYQkxZNm0cAAsbdgNqAnZ2HQAGchsnJCcjZghyd34VZhVhBwZ1FRZeLCVFXVdSb101V3wmW1UNJVouKz0rVkxeEE0sXRBVW11eVFVZMDELSFtQfHQsVgUzeWZYYlE5NS00XEoQBw51DB8NDQYHHAsGcQ%3D%3D.jpg", "height": 184}]}], "afpentity": {"city": [{"qcode": "afplocation:273068", "location": {"lon": 6.58377, "lat": 45.29777}, "keyword": "Val Thorens"}, {"qcode": "afplocation:1991", "location": {"lon": 7.41667, "lat": 43.73333}, "keyword": "Monaco"}, {"qcode": "afplocation:96293", "location": {"lon": 6.56, "lat": 44.94}, "keyword": "Serre-Chevalier"}], "organisation": [{"qcode": "afporganization:191209", "keyword": "Domaines skiables de France"}, {"qcode": "afporganization:2592", "keyword": "COMPAGNIE DES ALPES"}], "geoarea": [{"qcode": "afplocation:184", "keyword": "Slovenia"}, {"qcode": "afplocation:273068", "location": {"lon": 6.58377, "lat": 45.29777}, "keyword": "Val Thorens"}, {"qcode": "afplocation:114", "keyword": "Liechtenstein"}, {"qcode": "afplocation:1991", "location": {"lon": 7.41667, "lat": 43.73333}, "keyword": "Monaco"}, {"qcode": "afplocation:35", "keyword": "Switzerland"}, {"qcode": "afplocation:14", "keyword": "Austria"}, {"qcode": "afplocation:51", "keyword": "Germany"}, {"qcode": "afplocation:67", "keyword": "France"}, {"qcode": "afplocation:206", "keyword": "United States"}, {"qcode": "afplocation:99", "keyword": "Italy"}, {"qcode": "afplocation:96293", "location": {"lon": 6.56, "lat": 44.94}, "keyword": "Serre-Chevalier"}], "event": [{"qcode": "afpevent:GSK11", "keyword": "#GSK11 : A l'ombre des Alpes, l'industrie europ\u00e9enne du ski slalome entre Covid et changement climatique"}]}, "entity_location": ["Italy", "France", "Switzerland", "Liechtenstein", "Austria", "Germany", "Slovenia", "United States"], "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZdHsUFgUAbgVwA2x0BAcfKlE2NikqVFRJGFkjSQNXWl8eHwgEdXMcCAJgcQB3AXN2aB9UK1dsfTF0DVwVGEAoVRJXXFYNTFZZKztAVkdHZ0IsVH4kXF5ePVkuMDdgSFBJC3ssX2tCfmVYC11ONStfXEEJcAF1BXF8CgUHdQdxcQ==.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T072103Z.doc-8u24e8", "topic": ["Economie/Finances", "Soci\u00e9t\u00e9/Modes de vie", "Documentation", "ONLINE-NEWS-FR_SOCIETE-MODE-VIE", "ONLINE-NEWS-FR_ECONOMIE-FINANCES", "ONLINE-NEWS-FR", "ONLINE-NEWS-FR_DOC"], "objectName": "A l'ombre des Alpes, l'industrie europ\u00e9enne du ski slalome entre Covid et changement climatique", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": 2.34121, "lat": 48.85341}, "entity_person": ["Laurent Vanat", "Vincent Lalanne", "Sandra Picard"], "status": "Usable"}, {"ofinterestof": ["francais--special--derniere-minute"], "country": "GBR", "city": "Londres", "entity_template": ["urgent"], "channel": ["/rubrics/francais/special/derniere-minute", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR/ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "/rubrics/wires/public/ONLINE-NEWS-FR"], "language": "french", "source": "AFP", "title": "Le Premier ministre britannique Boris Johnson a annonc\u00e9 mardi avoir parl\u00e9 \u00e0 Joe Biden pour le f\u00e9liciter apr\u00e8s sa victoire lors de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, et s'est dit impatient de \"renforcer le partenariat\" entre les deux pays.", "mediatopic": ["11000000", "20000639", "20000574", "20000638"], "entity_function": ["Premier Ministre Britannique", "Chef Du Gouvernement"], "urgency": 3, "provider": "AFP", "genre": "DocRobot", "href": "https://api.afp.com/objects/api/get?id=a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZc3ECCAsAbgZ2A2x2Ah5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCWYFdgdyAnEfHFVfJxl5MD1wX1sAVVc1QANMWF4PTlFSeCNDVlxNLFgwQ2UwW1UNJVouKz0rVkxeEEksXRB3XFR2W3NhLWRfVl5RfEMgSDdjV0lALUYkNnl3DwkYBAF9DRoFBgIG.xml", "lang": "fr", "keyword": ["politique", "diplomatie", "\u00e9lections", "GB", "USA"], "publicIdentifier": "newsmlmmd:afp.com:20201110T170722Z:doc-8uy6fb-copy.xml", "headline": "Boris Johnson annonce avoir parl\u00e9 \u00e0 Joe Biden pour le f\u00e9liciter apr\u00e8s son \u00e9lection", "signal": "update", "slug": ["politique", "diplomatie", "\u00e9lections", "gb", "usa"], "news": ["Le Premier ministre britannique Boris Johnson a annonc\u00e9 mardi avoir parl\u00e9 \u00e0 Joe Biden pour le f\u00e9liciter apr\u00e8s sa victoire lors de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, et s'est dit impatient de \"renforcer le partenariat\" entre les deux pays.", "\"Je viens de parler \u00e0 @JoeBiden pour le f\u00e9liciter pour son \u00e9lection\", a tweet\u00e9 le chef du gouvernement conservateur, alli\u00e9 de Donald Trump. \"Je suis impatient de renforcer le partenariat entre nos pays et de travailler avec lui sur nos priorit\u00e9s communes, de la lutte contre le changement climatique \u00e0 la promotion de la d\u00e9mocratie et la reconstruction apr\u00e8s la pand\u00e9mie\", a-t-il ajout\u00e9.", "spe/pau/lpt"], "product": "multimedia", "created": "2020-11-10T17:07:22Z", "iptc": ["11000000", "11002000", "11003000", "11014000"], "published": "2020-11-10T17:17:27Z", "newsItemID": "doc-8UY6FB-copy", "revision": 2, "afpentity": {"person": [{"qcode": "afpperson:171036", "keyword": "Boris Johnson"}, {"qcode": "afpperson:90597", "keyword": "Joe Biden"}]}, "serial": "a1kkIS0nShZfQ1o3UE5HGlxVWksZc3ECCAsAbgZ2A2x2Ah5eIUMyKCgrVF0DV141F05bWBwCHQoGdHMcCWYFdgdyAnEfHFVfJxl5MD1wX1sAVVc1QANMWF4PTlFSeCNDVlxNLFgwQ2UwW1UNJVouKz0rVkxeEEksXRB3XFR2W3NhLWRIQUJdM1I2DXJzAgQCfQx1cnV1CQ8=.xml", "uno": "newsmlmmd.afp.com.20201110T170722Z.doc-8uy6fb-copy", "topic": ["Derni\u00e8re Minute", "ONLINE-NEWS-FR_DER-MINUTE", "ONLINE-NEWS-FR"], "objectName": "Boris Johnson annonce avoir parl\u00e9 \u00e0 Joe Biden pour le f\u00e9liciter apr\u00e8s son \u00e9lection", "country_only": ["ALL"], "location": {"lon": -0.12574, "lat": 51.50853}, "entity_person": ["Boris Johnson", "Joe Biden", "Donald Trump"], "status": "Usable"}]}